{
  "_ts": 0,
  "id": "bfe44d9a-24d6-4db9-aec8-4ef3a6032dab",
  "name": "\u00C1gora",
  "spotifyId": "7F8pTSon1tQo7T1Btno1H7",
  "youTubeChannelId": "UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q",
  "episodes": [
    {
      "id": "1e733bb4-1f3d-4b59-bc95-b91dd3d40d07",
      "title": "MERCEDES parte V -  El tratamiento de la fibromialgia me liber\u00F3 del  #opusdei \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "\uD83D\uDEAA El Camino hacia la Libertad: La Salida de Mercedes del Opus Dei \u2728\nEn este impactante cap\u00EDtulo final, Mercedes relata c\u00F3mo el tratamiento m\u00E9dico recomendado por un doctor le abri\u00F3 los ojos y le ayud\u00F3 a salir del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDC94 Mentiras y calumnias: La acusaron de coquetear con el encargado de mantenimiento, culp\u00E1ndolo de \u201Chab\u00E9rsela llevado\u201D para justificar su salida.\n\u274C Nunca recibi\u00F3 ni un centavo por sus d\u00E9cadas de trabajo, ni nadie del Opus Dei se acerc\u00F3 a pedirle perd\u00F3n o a interesarse por su salud.\n\n\uD83D\uDE4C Agradece a Dios por los dones recibidos, por la oportunidad de rehacer su vida, su matrimonio y la pensi\u00F3n de viudez que le permite vivir con dignidad.\n\u26EA Hoy, su fe sigue intacta y se dedica con amor a su labor de catequista en la parroquia de Morelos.\n\n\u2764\uFE0F Un testimonio de resiliencia, fe y renacimiento.\n\uD83C\uDF0A Acompa\u00F1a a Mercedes en su camino de liberaci\u00F3n y sanaci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para conocer m\u00E1s historias de valent\u00EDa y verdad.\n\uD83D\uDCF2 Comparte y comenta para ayudar a visibilizar experiencias como la de Mercedes.\n\nTambi\u00E9n puedes leer el art\u00EDculo publicado en un peri\u00F3dico de M\u00E9xico: https://animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral\n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#numerariasauxiliares  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWeb: https://canalagora.online/\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-28T10:22:31Z",
      "duration": "00:16:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "B9UQeKbAj5o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=B9UQeKbAj5o"
      }
    },
    {
      "id": "856057ba-90ff-4942-8ba7-e8b3041aed7d",
      "title": "\uD83D\uDE14 Inestabilidad emocional en el Opus Dei: \u00BFnatural o inducida?",
      "description": "\uD83C\uDF2A\uFE0F Inestabilidad emocional: un arma de control en el Opus Dei\n:\n\uD83D\uDC94 La inestabilidad emocional inducida ocurre cuando las personas son llevadas deliberadamente a un estado de inseguridad emocional para mantener el control sobre ellas. Es una forma de manipulaci\u00F3n psicol\u00F3gica utilizada en entornos cerrados y autoritarios para generar dependencia, inseguridad y falta de autonom\u00EDa en las personas. En este video, exploramos c\u00F3mo se aplica esta estrategia dentro del Opus Dei y el impacto que tiene en la vida de sus miembros.\n\nEn el Opus Dei, esto puede suceder mediante:\n\uD83D\uDD39 Cambios constantes de encargos y lugares.\n\uD83D\uDD39 Aislamiento de familiares y amigos.\n\uD83D\uDD39 Mensajes contradictorios que generan ansiedad.\n\n\uD83D\uDCCC Efectos:\n\uD83D\uDD39 Dificultad para tomar decisiones.\n\uD83D\uDD39 Dependencia emocional de los directores.\n\uD83D\uDD39 Sensaci\u00F3n de p\u00E9rdida de identidad.\n\n\uD83D\uDED1 Reflexi\u00F3n:\nEl crecimiento espiritual no puede florecer en un terreno de incertidumbre emocional. La estabilidad es un derecho humano b\u00E1sico.\n\nTen cuidado con: \n\uD83D\uDD39 **Altas expectativas inalcanzables:** Se exige un nivel de perfecci\u00F3n espiritual y conductual imposible de alcanzar, lo que genera frustraci\u00F3n y culpa constantes.  \n\uD83D\uDD39 **Elogios y reprimendas alternadas:** Un d\u00EDa eres el modelo a seguir y al siguiente, te llenan de correcciones fraternas y advertencias sobre tus fallos. Este vaiv\u00E9n emocional desgasta la autoestima.  \n\uD83D\uDD39 **Miedo a la desaprobaci\u00F3n:** La necesidad de la validaci\u00F3n constante de los directores o superiores hace que la persona viva en una monta\u00F1a rusa emocional.  \n\uD83D\uDD39 **Ambig\u00FCedad y normas contradictorias:** Se reciben mensajes dobles como \u0022eres libre\u0022 pero al mismo tiempo \u0022Dios quiere esto de ti y si no lo haces, fallas a tu vocaci\u00F3n\u0022. Esto genera ansiedad y un estado de confusi\u00F3n permanente.  \n\uD83D\uDD39 **Aislamiento y dependencia:** Al cortar lazos con el mundo exterior, los miembros se ven obligados a depender emocionalmente de la instituci\u00F3n, intensificando su sensaci\u00F3n de vulnerabilidad.  \n\n\n\uD83D\uDED1 Reconoc estas din\u00E1micas es el primer paso para romper con ellas.Si has vivido esto o conoces a alguien que lo haya experimentado, recuerda que la culpa y la angustia no son se\u00F1ales de una \u0022mala vocaci\u00F3n\u0022, sino s\u00EDntomas de un sistema que utiliza la manipulaci\u00F3n emocional como forma de control.  \n\n\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o m\u00E1s informaci\u00F3n, visita nuestra web:\n\uD83C\uDF0D [https://canalagora.online/](https://canalagora.online/)  \n\n\uD83D\uDCE9 agorafostering@gmail.com  \n\uD83C\uDFA7 Escucha nuestro podcast en Spotify: https://spotf.fi/11QbTXs](https://spotf.fi/11QbTXs\n\n\uD83D\uDD0E Comparte este video y ay\u00FAdanos a visibilizar estas pr\u00E1cticas. \uD83D\uDC99  \n\n#AbusoEspiritual #Manipulaci\u00F3nPsicol\u00F3gica #OpusDei #LibertadEmocional #ControlMental #IglesiaYAbuso #TestimoniosReales #InestabilidadEmocional #ExOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-25T08:15:03Z",
      "duration": "00:03:01",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Y9NbIdz4qDg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Y9NbIdz4qDg"
      }
    },
    {
      "id": "e054bbb1-ac39-4472-b2c6-5a4b4f3f87b7",
      "title": "VIDAS - MERCEDES parte IV - Exprimida como un lim\u00F3n tratando de ser santa #opusdei",
      "description": "Mercedes revela c\u00F3mo, pese al dolor f\u00EDsico devastador de la fibromialgia, continuaba sonriendo y callando su sufrimiento para alcanzar la santidad.",
      "release": "2025-03-21T08:15:04Z",
      "duration": "00:31:00.4050000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "69fzPGBM0Sa2lXCN80eVjC",
      "youTubeId": "tsM17oARxug",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/69fzPGBM0Sa2lXCN80eVjC",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tsM17oARxug"
      }
    },
    {
      "id": "ac60eb76-a4a4-4342-add7-b683b8092fa7",
      "title": "Vicario del Opus Dei niega todo\u2026 Aqu\u00ED est\u00E1 mi respuesta \uD83D\uDCE2\uD83D\uDCA5",
      "description": "El vicario del Opus Dei en M\u00E9xico, Carlos N\u00FA\u00F1ez Aispuro, neg\u00F3 el 22 de febero las denuncias del documental El Minuto Heroico: Yo Tambi\u00E9n Dej\u00E9 el Opus Dei y asegur\u00F3 que las acusaciones son \u0022inexistentes\u0022. En respuesta, Cecilia Theul\u00E9, una de las 13 participantes de la serie, le escribi\u00F3, al d\u00EDa siguiente, una carta invit\u00E1ndolo a un di\u00E1logo cara a cara. Sin respuesta por parte del sacerdote, hoy comparte su contundente mensaje en este video, grabado el 17 de marzo.\n\n\uD83C\uDFAC No te pierdas esta respuesta directa y sin rodeos.\n\nAspectos para identificar trata y explotaci\u00F3n laboral:\n1. Salario muy bajo o nulo (en algunos casos, retenido total o parcialmente por el empleador).\n2. Muchas horas de trabajo sin descanso.\n3. Los trabajadores viven en el mismo lugar en el que trabajan y en malas condiciones.\n4. Falta de higiene en el trabajo y alimentaci\u00F3n insuficiente.\n5. Les sacaron sus documentos y papeles.\n6. Le deben plata a su jefe.\n7. No pueden comunicarse con su familia y amigos.(en algunos casos, deben hacerlo en presencia del patr\u00F3n).\n8. El trabajo pone en riesgo su salud y hasta su vida.\n9. Sufren amenazas, reciben multas o sanciones desmedidas.\n10. Las condiciones prometidas no fueron respetadas.\n\n\nLINK AL PERI\u00D3DICO:\nhttps://surl.li/ftbinp\n\nLINK AL MATERIAL SOBRE TRATA Y EXPLOTACI\u00D3N LABORAL:\nhttps://www.argentina.gob.ar/sites/default/files/triptico-final_oit_explotacion_laboral.pdf\nhttps://www.mpf.gob.ar/protex/tipo_de_recurso/guias-y-documentos/\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\n\uD83D\uDCCC Hashtags para que esta historia llegue m\u00E1s lejos:\n#opusdei  #ElMinutoHeroico #YoTambi\u00E9nDej\u00E9ElOpusDei #Entrevista\u00C1gora #DocumentalOpusDei #AbusoEspiritual #TestimoniosValientes #SerieDocumental #MujeresYOpusDei #Religi\u00F3nYAbuso #Verdad #Justicia #HBOmax #la14 \n\n\uD83D\uDCE2 \u00A1\u00C1gora Fostering ya est\u00E1 online! \uD83C\uDF0D\u2728\n\nEn canalagora.online encontrar\u00E1s un espacio de apoyo y conexi\u00F3n para quienes han sido parte del Opus Dei y buscan orientaci\u00F3n en su camino. \uD83D\uDCA1\uD83D\uDEE4\uFE0F\n\n\uD83D\uDCCC \u00BFNecesit\u00E1s ayuda? Complet\u00E1 el formulario y acced\u00E9 a nuestra red de apoyo.\n\uD83D\uDCCC \u00BFQuer\u00E9s colaborar? Sumate como voluntario y marc\u00E1 la diferencia.\n\n\uD83D\uDC49 Visit\u00E1 canalagora.online y descubr\u00ED m\u00E1s. \u00A1Estamos para escucharte! \uD83D\uDC99\n\n\uD83C\uDF10 https://canalagora.online/\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de WhatsApp\n\uD83D\uDCF2 \u002B34 644 80 81 96\n\nPuedes contactarte por correo electr\u00F3nico:\n\uD83D\uDCEB agoracoloquios@gmail.com\n\uD83D\uDCEC( para ofrecer ayuda o solicitar apoyo) agorafostering@gmail.com",
      "release": "2025-03-18T02:30:13Z",
      "duration": "00:39:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "SqHPdRNjGbc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=SqHPdRNjGbc"
      }
    },
    {
      "id": "30710cb3-e293-4a09-aeed-4155354c46a7",
      "title": "\uD83D\uDCE2 \u00A1100 Voces Contra el Silencio! \uD83D\uDD25 | #YoSoyLa14",
      "description": "\uD83C\uDFA5 El Minuto Heroico mostr\u00F3 a 13 personas\u2026 pero somos cientos, somos miles.  Todos somos de alg\u00FAn modo \u0022la persona 14\u0022\nhttps://youtu.be/1oe0oVSivOk\n\n\uD83D\uDD0A Ex miembros, familiares, incluso actuales miembros del Opus Dei han enviado sus testimonios. En este video:  \n\n\u2705 Miembros actuales que rompen el silencio \uD83D\uDD25  \n\u2705 Personas fuera del Opus que cambiaron su visi\u00F3n tras la docuserie \uD83D\uDC40  \n\u2705 100 testimonios que cuestionan la representatividad de solo 13 voces  \n\n\uD83D\uDCAC \u00BF100 testimonios son suficientes?  \nSi no, convocaremos a miles.  \n\n\u23E9 Escucha, comparte y haz que esta historia llegue m\u00E1s lejos.  \n\u270A Porque ning\u00FAn abuso puede ser silenciado.  \n\n\uD83D\uDCCC Para conocer m\u00E1s, visita nuestra web: \uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n\uD83D\uDCE9 Contacto:  \n\uD83D\uDCDE WhatsApp: \u002B34 644 80 81 96  \n\uD83D\uDCE7 Correo: agoracoloquios@gmail.com  \n\n\u2728 \uD83C\uDF81 Convi\u00E9rtete en miembro del canal y accede a contenido exclusivo:  \n\uD83D\uDC49 [\u00DAnete aqu\u00ED](https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join)  \n\n\uD83D\uDCCC Haz que esta historia llegue m\u00E1s lejos:  \n#La14 #YoSoyLa14 #MinutoHeroico #OpusDei #Testimonios #AbusoEspiritual #MeToo #ExOpusDei #Libertad",
      "release": "2025-03-16T08:00:22Z",
      "duration": "00:14:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "QPpXCaWNV8w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=QPpXCaWNV8w"
      }
    },
    {
      "id": "15c16df8-0303-4734-8047-7bfb44941348",
      "title": "MERCEDES parte III - 10 a\u00F1os de mi vida en Goya como instructora  #opusdei \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "\uD83C\uDFDB\uFE0F Goya: El Centro de Desgaste y Sacrificio \uD83E\uDDF9\nDurante 10 a\u00F1os, Mercedes trabaj\u00F3 sin descanso en Goya, el centro de administraci\u00F3n de la Comisi\u00F3n Regional y del CIES, frente a la Universidad Panamericana en Ciudad de M\u00E9xico.\n\n\uD83C\uDF74 Cocina sin tregua, planchero interminable y porter\u00EDa agotadora:\n\uD83D\uDD39 300 camisas por semana, planchadas desde las 4 de la ma\u00F1ana para \u201Cdescansar\u201D de la cocina.\n\uD83D\uDD39 En la porter\u00EDa, en un espacio estrecho, zurc\u00EDa calcetines y planchaba de pie, mientras atend\u00EDa 5 l\u00EDneas telef\u00F3nicas y recib\u00EDa paquetes.\n\n\uD83D\uDE14 Un ritmo de vida inhumano que dej\u00F3 huellas profundas en su salud.\n\u2753 \u00BFC\u00F3mo puede alguien soportar tanto sacrificio en silencio?\n\n\uD83D\uDCAC En este video, Mercedes relata con valent\u00EDa c\u00F3mo fue desgast\u00E1ndose f\u00EDsicamente mientras buscaba cumplir con un ideal de santidad.\n\uD83C\uDF0A Acomp\u00E1\u00F1ala en esta traves\u00EDa de resistencia y fe.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para no perderte los pr\u00F3ximos cap\u00EDtulos de su historia.\n\n\n\uD83D\uDCF2 Comparte y comenta para que m\u00E1s personas conozcan las experiencias de quienes vivieron dentro del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para no perderte la continuaci\u00F3n de esta impactante historia. Tambi\u00E9n puedes leer el art\u00EDculo publicado en un peri\u00F3dico de M\u00E9xico: https://animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral\n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#numerariasauxiliares  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWeb: https://canalagora.online/\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-14T08:15:00Z",
      "duration": "00:29:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "LFsfSQWu_Yw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=LFsfSQWu_Yw"
      }
    },
    {
      "id": "6e350216-349b-41b0-8e01-8b5fb08df378",
      "title": "\uD83C\uDFAC \u0026quot;La person 14\u0026quot; - La Voz de Todos \uD83C\uDF0D\u2728",
      "description": "\uD83D\uDCE2 Porque Minuto Heroico tiene 13 protagonistas\u2026 pero somos miles.\n\nEste video es un homenaje a La 14: todas las personas que se sintieron reflejadas, que vivieron experiencias similares, que enviaron material, que apoyaron desde el silencio. Mujeres y hombres, ex miembros, familiares, amigos\u2026 voces que resuenan en diferentes idiomas para decir juntos: \u0022Yo soy la 14\u0022.\n\n\uD83D\uDD0A Escucha sus testimonios. Suma tu voz. La historia sigue escribi\u00E9ndose.\n\n\uD83D\uDCAC \u00BFTe sientes parte de \u0022La 14\u0022? Cu\u00E9ntanos en los comentarios.\n\n#La14 \n#DocumentalOpusDei\n#minutoheroico   \n#YoSoyLa14 \n#ExOpusDei\n#libertad  \n#Metoo \n#abusoespiritual   \n#Iglesia \n#exmiembros \n#opusdei \n#verdad \n#SerieDocumental\n#testimoniosderestauracion  \n#hbomax  \n#ElMinutoHeroico\n#M\u00F2nicaTerribas\n\nPara aquellos interesados en profundizar en el tema, se recomienda ver la entrevista a M\u00F2nica Terribas en el programa \u0022La Ventana\u0022, donde se aborda en detalle la creaci\u00F3n y el impacto de la serie.\n\n\uD83D\uDCAC \u0022El periodismo no solo debe denunciar abusos, tambi\u00E9n debe cuidar a quienes los han sufrido. Si generamos m\u00E1s dolor, habremos fracasado.\u0022 \u2013 M\u00F2nica Terribas  \n\n\uD83D\uDCF2 Sigue la conversaci\u00F3n y visita nuestra web \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online\n\n\uD83C\uDFA7 Escucha, comparte y ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. \uD83D\uDC99 \n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-09T09:15:00Z",
      "duration": "00:09:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1oe0oVSivOk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1oe0oVSivOk"
      }
    },
    {
      "id": "5560756e-3efc-4932-b9c6-df6ebe3ac9ce",
      "title": "MERCEDES - Parte II -- Rutina extrema y Sacrificio silencioso #opusdei \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "Desde el Centro de Estudios hasta las administraciones donde trabaj\u00F3, Mercedes nos lleva por un recorrido detallado de sus jornadas agotadoras e interminables.\n\n\uD83D\uDCBC Trabajo sin descanso, horarios estrictos y una entrega total sin remuneraci\u00F3n.\n\uD83D\uDE4F Con una fe inquebrantable, cumpl\u00EDa sus tareas creyendo que cada sacrificio era una ofrenda a Dios.\n\n\uD83D\uDC94 Pero la exigencia no ten\u00EDa l\u00EDmites\u2026\n\u26A0\uFE0F \u0022Gracias a Dios, no me mor\u00ED\u0022, dice Mercedes casi al final de este video, al recordar los d\u00EDas en los que apenas dorm\u00EDa, com\u00EDa y no ten\u00EDa tiempo ni para respirar.\n\n\uD83D\uDCDA De alumna a instructora: En el Centro Goya, asumi\u00F3 el rol de instructora, pero las exigencias aumentaron a\u00FAn m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDDED \u00BFC\u00F3mo se sobrevive a una rutina tan intensa sin perder la fe y la esperanza?\n\n\uD83C\uDF0A Este es solo el segundo video de una historia de lucha y resistencia.\n\n\uD83D\uDCAC Comparte tu opini\u00F3n y acompa\u00F1a a Mercedes en esta traves\u00EDa de recuerdos y descubrimientos.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para no perderte los pr\u00F3ximos cap\u00EDtulos de su historia.\n\uD83D\uDCAC No te pierdas esta primera parte de su testimonio, narrado con valent\u00EDa y honestidad.\n\n\uD83D\uDCF2 Comparte y comenta para que m\u00E1s personas conozcan las experiencias de quienes vivieron dentro del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para no perderte la continuaci\u00F3n de esta impactante historia. Tambi\u00E9n puedes leer el art\u00EDculo publicado en un peri\u00F3dico de M\u00E9xico: https://animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral\n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#numerariasauxiliares  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWeb: https://canalagora.online/\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-07T08:00:09Z",
      "duration": "00:28:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "72Y9h0JMGko",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=72Y9h0JMGko"
      }
    },
    {
      "id": "305bf8ec-0a9d-4e99-ab5f-194bed6cbbb9",
      "title": "\uD83D\uDD25 Desmontando las Mentiras del Opus Dei sobre Minuto Heroico \uD83E\uDDD0\uD83C\uDFAD",
      "description": "VIDEO PREVIO SOBRE LOS COMUNICADOS: https://youtu.be/5Mtx7Mo4kzI\n\nEl Opus Dei intent\u00F3 desacreditar Minuto Heroico con comunicados llenos de falacias y desinformaci\u00F3n... pero en este video, Patricia Mart\u00EDnez y Federico Johansen los analizan a fondo y los desmontan uno por uno. \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\n\n\uD83D\uDC49 Explican c\u00F3mo la instituci\u00F3n manipula el lenguaje (ver el video cuyo link se coloca al inicio de la descripci\u00F3n) para influir en la percepci\u00F3n de su p\u00FAblico.\n\uD83D\uDC49 Muestran que s\u00ED fueron invitados a participar durante los 5 meses de grabaci\u00F3n y que su afirmaci\u00F3n, que en el comunicado interno ocupa la mitad del texto, es mentira. \uD83C\uDFAC\u2709\uFE0F\n\uD83D\uDC49 Se\u00F1alan que el problema no son las personas dentro de la Obra (que ellos conocen y reconocen como muy buena en su gran mayor\u00EDa), sino su estructura sist\u00E9mica como la de obediencia ciega. \uD83E\uDD2F\n\uD83D\uDC49 Analizan c\u00F3mo el Opus Dei lanz\u00F3 estos comunicados como un torpe intento de control de da\u00F1os en vez de dar espacio a los testimonios de abuso. \uD83D\uDEA8\uD83D\uDCE2\n\n\uD83D\uDCA5 Durante 37 minutos, pulverizan cada argumento vac\u00EDo y exponen la verdad detr\u00E1s de la narrativa oficial. \u00A1No te lo pierdas! \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83C\uDF9E\uFE0F\u2728\n\n#OpusDei #MinutoHeroico #Verdad #elminutoheroico #Manipulaci\u00F3n #ExOpusDei #Libertad #Documental #AbusoEspiritual #Iglesia #Testimonios #ObedienciaCiega #DesmontandoMentiras #ExMiembros##Sectas #ExOpus\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-05T08:15:03Z",
      "duration": "00:37:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Z-taE-q4SeY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Z-taE-q4SeY"
      }
    },
    {
      "id": "a442c4e9-bcd6-4c3d-9e16-b2eb63cc829c",
      "title": "Camino al centenario \uD83D\uDED1 4 pasos urgentes que el Opus Dei deber\u00EDa tomar para hacer justicia \u270A",
      "description": "\uD83D\uDCE2 El Opus Dei no puede seguir negando la realidad. Para abordar los abusos cometidos, debe tomar medidas concretas, p\u00FAblicas y sin ambig\u00FCedades. En este video animado te mostramos 4 pasos esenciales que la instituci\u00F3n deber\u00EDa seguir si realmente quiere reparar el da\u00F1o causado.\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFCu\u00E1les son estos pasos?\n1\uFE0F\u20E3 Reconocimiento p\u00FAblico y sin ambig\u00FCedades \uD83D\uDCE2 \uD83D\uDC49 No basta con decir \u0022se cometieron errores\u0022, deben admitir y aceptar el da\u00F1o real causado.\n2\uFE0F\u20E3 Reparaci\u00F3n integral a las v\u00EDctimas \uD83D\uDCB0\uD83D\uDC94 \uD83D\uDC49 Fondo econ\u00F3mico para compensar a quienes trabajaron gratis y acceso a atenci\u00F3n m\u00E9dica y psicol\u00F3gica.\n3\uFE0F\u20E3 Apertura de archivos y auditor\u00EDa independiente \uD83D\uDD0E\uD83D\uDCC2 \uD83D\uDC49 Transparencia total: sin investigaciones internas manipuladas.\n4\uFE0F\u20E3 Cambios estructurales y normativos \u2696\uFE0F\uD83D\uDEAB \uD83D\uDC49 Modificar normas que perpet\u00FAan el abuso y educar sobre derechos humanos.\n\nAdem\u00E1s, deber\u00E1 acompa\u00F1ar esas acciones con una cooperaci\u00F3n total con la justicia y la Iglesia \u2696\uFE0F\uD83D\uDE4F \uD83D\uDC49 No m\u00E1s encubrimientos ni presiones a denunciantes.\n\n\u26A0\uFE0F Sin estas acciones, cualquier comunicado del Opus Dei seguir\u00E1 siendo una estrategia de control de da\u00F1os.\n\uD83D\uDED1 No se trata de salvar su reputaci\u00F3n, sino de hacer justicia.\n\n\uD83D\uDD17 M\u00E1s informaci\u00F3n y apoyo en: canalagora.online\n\uD83D\uDCE9 Escr\u00EDbenos a: agorafostering@gmail.com\n\n\uD83D\uDCAC Comparte este video para que la verdad no quede en el olvido.\n#Justicia #OpusDei #AbusoEspiritual #Reparaci\u00F3n #Verdad #OpusDeiExposed #Transparencia\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-03-03T06:00:28Z",
      "duration": "00:03:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "_KONmP4XpJM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=_KONmP4XpJM"
      }
    },
    {
      "id": "3f5b10e0-11c5-44bd-b7e9-d98beab48e1c",
      "title": "MERCEDES - Parte I -- Quiero ser contadora y termino como numeraria auxiliar #opusdei \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "\uD83D\uDEAA De la Escuela al Centro de Estudios: La Historia de Mercedes en el Opus Dei \u2709\uFE0F\n\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD Desde Morelos, M\u00E9xico, Mercedes nos comparte c\u00F3mo, buscando estudiar cerca de casa, entr\u00F3 en el Colegio Montefalco y termin\u00F3 viajando a Roma para una convivencia de UNIIV, organizada por el Opus Dei. \uD83C\uDF0D\u2708\uFE0F\n\n\uD83D\uDCDD Con solo 16 a\u00F1os, durante ese viaje, escribi\u00F3 la carta pidiendo su admisi\u00F3n como numeraria auxiliar, convencida de que era la voluntad de Dios. Al regresar a M\u00E9xico, con apenas 17 a\u00F1os, le dijeron que deb\u00EDa mudarse a un centro y comenzar el Centro de Estudios, cambiando su vida para siempre.\n\n\uD83D\uDEA8 \u00BFC\u00F3mo se toma una decisi\u00F3n tan importante siendo menor de edad?\n\uD83D\uDEA6 \u00BFQu\u00E9 influencias y presiones recibi\u00F3 en ese momento crucial?\n\n\uD83D\uDC41\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE8\uFE0F Este es el inicio de una historia de entrega, sacrificio y descubrimientos dolorosos.\n\uD83D\uDCAC No te pierdas esta primera parte de su testimonio, narrado con valent\u00EDa y honestidad.\n\n\uD83D\uDCF2 Comparte y comenta para que m\u00E1s personas conozcan las experiencias de quienes vivieron dentro del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDD14 Suscr\u00EDbete para no perderte la continuaci\u00F3n de esta impactante historia. Tambi\u00E9n puedes leer el art\u00EDculo publicado en un peri\u00F3dico de M\u00E9xico: https://animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral\n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#numerariasauxiliares  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWeb: https://canalagora.online/\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-28T08:15:04Z",
      "duration": "00:17:50",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0gAYUP0WSdLogdhC428Lhy",
      "youTubeId": "sbNctr46TU4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0gAYUP0WSdLogdhC428Lhy",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=sbNctr46TU4"
      }
    },
    {
      "id": "0dcd4a2f-cdda-48c4-8af8-71c79d9461ee",
      "title": "Entrevista con Gloria Pi\u00F1a y Paula Bistagnino  investigaci\u00F3n en \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD#opusdei  \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #10",
      "description": "\uD83D\uDCE2 Episodio 10 de #bajolalupa  | Entrevista con dos destacadas periodistas de investigaci\u00F3n: Gloria Pi\u00F1a y Paula Bistagnino.  \n\n\uD83D\uDCF0 \u00BFC\u00F3mo se revel\u00F3 la explotaci\u00F3n de mujeres en el Opus Dei? \n\uD83D\uDD39 \u00BFQu\u00E9 descubrieron en M\u00E9xico y Argentina?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFQu\u00E9 dice la ley sobre estos abusos?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFQu\u00E9 futuro tienen las denuncias?  \n\n\uD83C\uDFA4 Nuestras invitadas: \n\uD83D\uDCDD Gloria Pi\u00F1a \u2013 Ganadora del Premio Gabo 2019 y el Concurso Nacional de Periodismo de Investigaci\u00F3n 2021. Ha investigado sobre derechos humanos y violencia de g\u00E9nero.  \n\uD83D\uDCDA Paula Bistagnino \u2013 Autora del libro *Servir\u00E9*, nominada al Premio Gabo y ganadora del Premio FOPEA 2021 por su trabajo sobre el Opus Dei.  \n\n\uD83D\uDCCC Escucha la verdad detr\u00E1s de las investigaciones que est\u00E1n sacudiendo al Opus Dei en Am\u00E9rica.\n\n\uD83D\uDD17 Lee el art\u00EDculo en **Animal Pol\u00EDtico** \uD83D\uDC49 [animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral](https://animalpolitico.com/sociedad/opus-dei-mexico-mujeres-explotacion-laboral)  \n\n\uD83D\uDCF2 S\u00EDguenos para m\u00E1s contenido y visita nuestra web \uD83D\uDC49 [canalagora.online](https://canalagora.online)  \n\uD83C\uDFA7 Escucha el podcast en Spotify \uD83D\uDC49 [spotf.fi/11QbTXs](https://spotf.fi/11QbTXs)  \n\n#BajoLaLupa #OpusDei #PeriodismoDeInvestigaci\u00F3n #GloriaPi\u00F1a #PaulaBistagnino #Explotaci\u00F3nLaboral #Mujeres #DerechosHumanos #M\u00E9xico #Argentina #Justicia\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-26T11:01:00Z",
      "duration": "00:43:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "kHbR000w4MA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=kHbR000w4MA"
      }
    },
    {
      "id": "eab20cdf-eaf0-406c-a5c3-1b366908abc7",
      "title": "Comunidad de Agora post docuserie #elminutoheroico \uD83D\uDD25 - PARTE II",
      "description": "Invitamos a  M\u00F2nica Terribas Y Grace Rold\u00E1n la acosa a preguntas!!!!!\n\n Estrenada el 7 de febrero de 2025 en la plataforma Max, la serie narra las experiencias de trece mujeres de diferentes pa\u00EDses que decidieron abandonar el Opus Dei. A trav\u00E9s de sus testimonios, se exponen situaciones de abuso psicol\u00F3gico, espiritual y laboral dentro de la organizaci\u00F3n religiosa.\nelpais.com\n\nEl t\u00EDtulo de la serie hace referencia al \u0022minuto heroico\u0022, una pr\u00E1ctica diaria en la que los miembros c\u00E9libes del Opus Dei deben levantarse inmediatamente al sonar el despertador, arrodillarse, besar el suelo y pronunciar \u0022\u00A1Serviam!\u0022 (Servir\u00E9). Este ritual simboliza la entrega total al servicio de la Obra.\neldiario.es\n\nLa idea de este proyecto surgi\u00F3 cuando Terribas recibi\u00F3 un correo electr\u00F3nico de Mar\u00EDa Roca, una ex numeraria del Opus Dei residente en Mallorca, quien comparti\u00F3 su historia de abuso dentro de la instituci\u00F3n. Este testimonio inicial llev\u00F3 a Terribas a investigar y recopilar las vivencias de otras mujeres que hab\u00EDan pasado por experiencias similares.\neldiario.es\n\nLa serie ha generado diversas reacciones. El Opus Dei emiti\u00F3 un comunicado en el que expresa que la docuserie ofrece una visi\u00F3n sesgada de la organizaci\u00F3n, present\u00E1ndolos como \u0022una organizaci\u00F3n de personas malvadas\u0022. Por su parte, Terribas ha respondido enfatizando la necesidad de reparaci\u00F3n econ\u00F3mica y jur\u00EDdica para las v\u00EDctimas cuyos derechos han sido vulnerados.\nes.ara.cat\n\nPara aquellos interesados en profundizar en el tema, se recomienda ver la entrevista a M\u00F2nica Terribas en el programa \u0022La Ventana\u0022, donde se aborda en detalle la creaci\u00F3n y el impacto de la serie.\n\n#M\u00F2nicaTerribas\n#ElMinutoHeroico\n#YoTambi\u00E9nDej\u00E9ElOpusDei\n#Entrevista\u00C1gora\n#DocumentalOpusDei\n#AbusoEspiritual\n#TestimoniosValientes\n#SerieDocumental\n#MujeresYOpusDei\n#Religi\u00F3nYAbuso\n\n\uD83D\uDCAC \u0022El periodismo no solo debe denunciar abusos, tambi\u00E9n debe cuidar a quienes los han sufrido. Si generamos m\u00E1s dolor, habremos fracasado.\u0022 \u2013 M\u00F2nica Terribas  \n\nEn este episodio, exploramos la valent\u00EDa, la memoria y la lucha contra el miedo en un relato que ha marcado un antes y un despu\u00E9s en la historia de quienes han sobrevivido al control y abuso dentro del Opus Dei.  \n\n\uD83D\uDCF2 Sigue la conversaci\u00F3n y visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online]\n\n\uD83C\uDFA7 Escucha, comparte y ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. \uD83D\uDC99 \n\n#OpusDei #Verdad #Justicia  #hbomax \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-23T13:01:06Z",
      "duration": "01:05:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "mLZv1VME584",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=mLZv1VME584"
      }
    },
    {
      "id": "3f80702b-f408-46a1-9fd0-e91de1203454",
      "title": "Comunidad de Agora post docuserie #elminutoheroico \uD83D\uDD25 - PARTE I",
      "description": "Invitamos a  M\u00F2nica Terribas Y Grace Rold\u00E1n la acosa a preguntas!!!!!\n\n Estrenada el 7 de febrero de 2025 en la plataforma Max, la serie narra las experiencias de trece mujeres de diferentes pa\u00EDses que decidieron abandonar el Opus Dei. A trav\u00E9s de sus testimonios, se exponen situaciones de abuso psicol\u00F3gico, espiritual y laboral dentro de la organizaci\u00F3n religiosa.\nelpais.com\n\nEl t\u00EDtulo de la serie hace referencia al \u0022minuto heroico\u0022, una pr\u00E1ctica diaria en la que los miembros c\u00E9libes del Opus Dei deben levantarse inmediatamente al sonar el despertador, arrodillarse, besar el suelo y pronunciar \u0022\u00A1Serviam!\u0022 (Servir\u00E9). Este ritual simboliza la entrega total al servicio de la Obra.\neldiario.es\n\nLa idea de este proyecto surgi\u00F3 cuando Terribas recibi\u00F3 un correo electr\u00F3nico de Mar\u00EDa Roca, una ex numeraria del Opus Dei residente en Mallorca, quien comparti\u00F3 su historia de abuso dentro de la instituci\u00F3n. Este testimonio inicial llev\u00F3 a Terribas a investigar y recopilar las vivencias de otras mujeres que hab\u00EDan pasado por experiencias similares.\neldiario.es\n\nLa serie ha generado diversas reacciones. El Opus Dei emiti\u00F3 un comunicado en el que expresa que la docuserie ofrece una visi\u00F3n sesgada de la organizaci\u00F3n, present\u00E1ndolos como \u0022una organizaci\u00F3n de personas malvadas\u0022. Por su parte, Terribas ha respondido enfatizando la necesidad de reparaci\u00F3n econ\u00F3mica y jur\u00EDdica para las v\u00EDctimas cuyos derechos han sido vulnerados.\nes.ara.cat\n\nPara aquellos interesados en profundizar en el tema, se recomienda ver la entrevista a M\u00F2nica Terribas en el programa \u0022La Ventana\u0022, donde se aborda en detalle la creaci\u00F3n y el impacto de la serie.\n\n#M\u00F2nicaTerribas\n#ElMinutoHeroico\n#YoTambi\u00E9nDej\u00E9ElOpusDei\n#Entrevista\u00C1gora\n#DocumentalOpusDei\n#AbusoEspiritual\n#TestimoniosValientes\n#SerieDocumental\n#MujeresYOpusDei\n#Religi\u00F3nYAbuso\n\n\uD83D\uDCAC \u0022El periodismo no solo debe denunciar abusos, tambi\u00E9n debe cuidar a quienes los han sufrido. Si generamos m\u00E1s dolor, habremos fracasado.\u0022 \u2013 M\u00F2nica Terribas  \n\nEn este episodio, exploramos la valent\u00EDa, la memoria y la lucha contra el miedo en un relato que ha marcado un antes y un despu\u00E9s en la historia de quienes han sobrevivido al control y abuso dentro del Opus Dei.  \n\n\uD83D\uDCF2 Sigue la conversaci\u00F3n y visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online]\n\n\uD83C\uDFA7 Escucha, comparte y ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. \uD83D\uDC99 \n\n#OpusDei #Verdad #Justicia  #hbomax \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-22T15:27:05Z",
      "duration": "00:25:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "AvpL5nRjxU0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=AvpL5nRjxU0"
      }
    },
    {
      "id": "9660940c-c441-414c-aded-1b188212553f",
      "title": "Comunidad de Agora post docuserie #elminutoheroico \uD83D\uDD25 - PARTE III",
      "description": "Invitamos a  M\u00F2nica Terribas Y Grace Rold\u00E1n la acosa a preguntas!!!!!\n\n Estrenada el 7 de febrero de 2025 en la plataforma Max, la serie narra las experiencias de trece mujeres de diferentes pa\u00EDses que decidieron abandonar el Opus Dei. A trav\u00E9s de sus testimonios, se exponen situaciones de abuso psicol\u00F3gico, espiritual y laboral dentro de la organizaci\u00F3n religiosa.\nelpais.com\n\nEl t\u00EDtulo de la serie hace referencia al \u0022minuto heroico\u0022, una pr\u00E1ctica diaria en la que los miembros c\u00E9libes del Opus Dei deben levantarse inmediatamente al sonar el despertador, arrodillarse, besar el suelo y pronunciar \u0022\u00A1Serviam!\u0022 (Servir\u00E9). Este ritual simboliza la entrega total al servicio de la Obra.\neldiario.es\n\nLa idea de este proyecto surgi\u00F3 cuando Terribas recibi\u00F3 un correo electr\u00F3nico de Mar\u00EDa Roca, una ex numeraria del Opus Dei residente en Mallorca, quien comparti\u00F3 su historia de abuso dentro de la instituci\u00F3n. Este testimonio inicial llev\u00F3 a Terribas a investigar y recopilar las vivencias de otras mujeres que hab\u00EDan pasado por experiencias similares.\neldiario.es\n\nLa serie ha generado diversas reacciones. El Opus Dei emiti\u00F3 un comunicado en el que expresa que la docuserie ofrece una visi\u00F3n sesgada de la organizaci\u00F3n, present\u00E1ndolos como \u0022una organizaci\u00F3n de personas malvadas\u0022. Por su parte, Terribas ha respondido enfatizando la necesidad de reparaci\u00F3n econ\u00F3mica y jur\u00EDdica para las v\u00EDctimas cuyos derechos han sido vulnerados.\nes.ara.cat\n\nPara aquellos interesados en profundizar en el tema, se recomienda ver la entrevista a M\u00F2nica Terribas en el programa \u0022La Ventana\u0022, donde se aborda en detalle la creaci\u00F3n y el impacto de la serie.\n\n#M\u00F2nicaTerribas\n#ElMinutoHeroico\n#YoTambi\u00E9nDej\u00E9ElOpusDei\n#Entrevista\u00C1gora\n#DocumentalOpusDei\n#AbusoEspiritual\n#TestimoniosValientes\n#SerieDocumental\n#MujeresYOpusDei\n#Religi\u00F3nYAbuso\n\n\uD83D\uDCAC \u0022El periodismo no solo debe denunciar abusos, tambi\u00E9n debe cuidar a quienes los han sufrido. Si generamos m\u00E1s dolor, habremos fracasado.\u0022 \u2013 M\u00F2nica Terribas  \n\nEn este episodio, exploramos la valent\u00EDa, la memoria y la lucha contra el miedo en un relato que ha marcado un antes y un despu\u00E9s en la historia de quienes han sobrevivido al control y abuso dentro del Opus Dei.  \n\n\uD83D\uDCF2 Sigue la conversaci\u00F3n y visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online]\n\n\uD83C\uDFA7 Escucha, comparte y ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. \uD83D\uDC99 \n\n#OpusDei #Verdad #Justicia  #hbomax \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-22T14:44:01Z",
      "duration": "01:15:08",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "MKUSlHAgvbE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=MKUSlHAgvbE"
      }
    },
    {
      "id": "7f760795-2f02-4ee4-a045-d07d811dd1cc",
      "title": "LUCIA - Parte IV -- Se cierra el ciclo como numeraria auxiliar del #opusdei \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\u0022",
      "description": "Despu\u00E9s de a\u00F1os de entrega total, Luc\u00EDa comenz\u00F3 a ver lo que antes no se permit\u00EDa cuestionar.  \n\n\uD83D\uDD39 **El silencio impuesto** \uD83E\uDD10: al irse una numeraria auxiliar, nadie pod\u00EDa mencionarla, ni siquiera saludarla si la ve\u00EDan en la calle.  \n\uD83D\uDD39 **La impotencia** \uD83D\uDC94: ve\u00EDa compa\u00F1eras sufriendo, pero ten\u00EDa prohibido ayudarlas.  \n\uD83D\uDD39 **El despertar** \uD83E\uDDE0: la debilidad f\u00EDsica y el impacto emocional la hicieron darse cuenta de que la \u00FAnica salida era marcharse.  \n\uD83D\uDD39 **Sin apoyo, sin nada** \uD83D\uDEAA: al dejar el Opus Dei, no recibi\u00F3 ni un centavo. Sobrevivi\u00F3 gracias a una peque\u00F1a pensi\u00F3n por discapacidad, derivada de los problemas psiqui\u00E1tricos que desarroll\u00F3 dentro de la instituci\u00F3n.  \n\uD83D\uDD39 **El reclamo por sus derechos** \u2696\uFE0F: exigi\u00F3 los aportes que le deb\u00EDan a la seguridad social. Al principio se los negaron, pero cuando amenaz\u00F3 con hacer p\u00FAblico su caso, le pagaron lo m\u00EDnimo y en cuotas.  \n\uD83D\uDD39 **Renacer en libertad** \uD83C\uDF08: hoy, Luc\u00EDa es feliz y est\u00E1 orgullosa de la vida que ha reconstruido.  \n\n\n\uD83D\uDCF2 Visita nuestra web \uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #Libertad #DerechosHumanos #NumerariasAuxiliares\n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online](https://www.canalagora.online)\n\n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-21T08:15:02Z",
      "duration": "00:12:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NCqkwFL9XLo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NCqkwFL9XLo"
      }
    },
    {
      "id": "fe41e633-e125-4cd5-a2a3-114e78c2995e",
      "title": "\uD83D\uDCE2 C\u00F3mo leer un comunicado del #Opusdei \uD83C\uDFAD Estrategias, falacias y manipulaci\u00F3n",
      "description": "\uD83C\uDFAC En este video te mostramos c\u00F3mo el Opus Dei construye sus comunicados oficiales para desviar la atenci\u00F3n de las denuncias y reforzar su narrativa institucional. A trav\u00E9s de ejemplos concretos, analizamos las estrategias discursivas utilizadas para minimizar el da\u00F1o, desacreditar testimonios y presentarse como v\u00EDctimas.\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 descubrir\u00E1s en este video?\n\u2705 C\u00F3mo se descalifican los testimonios de exmiembros\n\u2705 La victimizaci\u00F3n institucional como estrategia de defensa\n\u2705 Desv\u00EDo de responsabilidad y manipulaci\u00F3n del lenguaje\n\u2705 Frases cuidadosamente dise\u00F1adas para confundir y neutralizar las denuncias\n\n\u26A0\uFE0F No te dejes enga\u00F1ar. Aprender a identificar estas t\u00E1cticas es clave para comprender c\u00F3mo operan las instituciones cerradas ante las cr\u00EDticas.\n\n\uD83D\uDCCC Pr\u00F3ximo video: Tres expertos analizar\u00E1n en profundidad los \u00FAltimos comunicados del Opus Dei y su impacto. \u00A1No te lo pierdas!\n\n\uD83D\uDCF2 M\u00E1s informaci\u00F3n y recursos en nuestra web \uD83D\uDC49 www.canalagora.online\n\n\uD83D\uDCAC D\u00E9janos tu opini\u00F3n en los comentarios y comparte este video con quienes buscan la verdad.\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-19T18:56:27Z",
      "duration": "00:07:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "5Mtx7Mo4kzI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=5Mtx7Mo4kzI"
      }
    },
    {
      "id": "342d5205-5e04-46ec-a648-f4dea09f7ca7",
      "title": "LUCIA - Parte III -- Cuando el cuerpo y la mente dicen basta \uD83D\uDC94 numeraria auxiliar del #opusdei \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\u0026quot;",
      "description": "Despu\u00E9s de a\u00F1os de exigencias extremas, cambios constantes y una vida de sacrificio sin descanso, el cuerpo y la mente de Luc\u00EDa empezaron a romperse.  \n\n\uD83D\uDD39 De la fortaleza al agotamiento total: la joven que dec\u00EDan que ten\u00EDa \u201Csalud de hierro\u201D termin\u00F3 completamente debilitada.  \n\uD83D\uDD39 Intentos de acabar con su vida \uD83D\uDC8A\uD83D\uDC94: desesperada, recurri\u00F3 a las pastillas que le recet\u00F3 el psiquiatra.  \n\uD83D\uDD39 Sin privacidad ni confidencialidad: su m\u00E9dica, miembro del Opus Dei, revelaba todo lo que ella dec\u00EDa en consulta.  \n\uD83D\uDD39 M\u00FAltiples ingresos en la Cl\u00EDnica Universidad de Navarra: pas\u00F3 9 meses en diferentes internaciones, sin que se cuestionara el da\u00F1o que la instituci\u00F3n le hab\u00EDa causado.  \n\uD83D\uDD39 Cuando ya no pudo trabajar m\u00E1s, \u00BFqu\u00E9 hicieron con ella?  \n\n\uD83D\uDCA1 \u00BFC\u00F3mo una joven llena de energ\u00EDa termin\u00F3 siendo una sombra de s\u00ED misma? En esta tercera parte de Aut\u00E9nticas Vidas, Luc\u00EDa nos cuenta la verdad sobre lo que vivi\u00F3 y el impacto devastador en su salud.  \n\n\uD83D\uDCF2 Ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. Comparte y visita nuestra web:  \n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online  \n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #SaludMental #AbusoEspiritual #NumerariasAuxiliares\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online](https://www.canalagora.online)\n\n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-14T08:15:01Z",
      "duration": "00:18:51",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "1giPMts4RxRsL8cO7wsTm3",
      "youTubeId": "K4rMl5ypOQ0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/1giPMts4RxRsL8cO7wsTm3",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=K4rMl5ypOQ0"
      }
    },
    {
      "id": "cbbd8c05-4c6d-4d9d-a889-f03c75b25c1d",
      "title": "\uD83D\uDD34 Breaking News: en el Parlamento Europeo se pide atenci\u00F3n a los delitos del  Opus Dei e \uD83D\uDD34",
      "description": "Reclaman una Europa cristiana pero se callan ante los cr\u00EDmenes del Opus Dei.\n\nLINKS Espa\u00F1a \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 \n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC https://x.com/Jaumeasens/status/1889387681559486949\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFChttps://www.instagram.com/reel/DF8Tbn3sA5V/?igsh=aTY0czY2ODR6d2c3\n\nEste es un paso \u00FAnico y sin precedentes en la b\u00FAsqueda de justicia para las mujeres y los hombres que sufrieron abusos por parte del OPUS DEI.\n\n\uD83D\uDC49 **Mantente informado** sobre esta impactante noticia que est\u00E1 sacudiendo a la organizaci\u00F3n. Comparte y comenta tu opini\u00F3n. La justicia finalmente est\u00E1 poniendo el foco en los abusos cometidos durante d\u00E9cadas. \n\n#OpusDei #TrataDePersonas #Justicia #DerechosHumanos #Argentina\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-11T23:01:10Z",
      "duration": "00:02:39",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "IYrFOC_Axp4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=IYrFOC_Axp4"
      }
    },
    {
      "id": "2ea52b9e-7a9e-40c2-8e5a-d68b600e2270",
      "title": "\uD83C\uDFAD Doble vinculaci\u00F3n: el dilema de lo imposible del Opus Dei",
      "description": "\uD83D\uDD00 Doble vinculaci\u00F3n: una forma de abuso psicol\u00F3gico que atrapa a la persona en mensajes contradictorios imposibles de resolver.\n\nEn el Opus Dei, se plantean exigencias contradictorias como:\n\uD83D\uDD39 \u0022Debes obedecer ciegamente, pero tambi\u00E9n usar tu criterio\u0022.\n\uD83D\uDD39 \u0022Tienes libertad, pero si decides algo diferente, no est\u00E1s en sinton\u00EDa con el esp\u00EDritu\u0022.\n\uD83D\uDD39 \u0022Ama a Dios sobre todas las cosas, pero no dejes que tu amor por tu familia te distraiga\u0022.\n\n\uD83D\uDCCC Efectos:\n\uD83D\uDD39 Ansiedad y confusi\u00F3n constante.\n\uD83D\uDD39 Imposibilidad de actuar sin sentir culpa.\n\uD83D\uDD39 Anulaci\u00F3n de la autonom\u00EDa personal.\n\n\uD83D\uDED1 Reflexi\u00F3n:\nEl verdadero discernimiento espiritual no puede basarse en contradicciones que deshumanizan y generan sufrimiento.\n\n\nAmpliaci\u00F3n de los conceptos: \nEl dilema del doble lazo, tambi\u00E9n conocido como doble vinculaci\u00F3n, es un concepto desarrollado en el \u00E1mbito de la psicolog\u00EDa, particularmente por el antrop\u00F3logo y psic\u00F3logo Gregory Bateson. Este fen\u00F3meno ocurre cuando una persona recibe dos mensajes contradictorios al mismo tiempo, y cualquier acci\u00F3n que elija para responder resulta en un error o un conflicto. Lo m\u00E1s problem\u00E1tico de este mecanismo es que no se permite cuestionar o aclarar la contradicci\u00F3n, dejando al individuo atrapado en un estado de confusi\u00F3n y estr\u00E9s constante.\n\nElementos del dilema del doble lazo: para que exista un \u0022dilema del doble lazo\u0022, deben darse ciertas condiciones.\n\n    1. Dos mensajes contradictorios: Se transmiten al mismo tiempo, generalmente en diferentes niveles de comunicaci\u00F3n (verbal y no verbal, expl\u00EDcito e impl\u00EDcito).\n        Ejemplo: \u0022Eres libre de elegir\u0022 mientras se transmite presi\u00F3n emocional para que tomes una decisi\u00F3n espec\u00EDfica.\n\n   2.  Relaci\u00F3n significativa: Los mensajes provienen de una figura de autoridad o alguien importante para la persona, lo que aumenta el impacto emocional.\n        En el caso del Opus Dei, estas figuras suelen ser los directores, sacerdotes o incluso el fundador, cuya autoridad es incuestionable dentro de la instituci\u00F3n.\n\n    3. Imposibilidad de escapar: La persona no puede ignorar ni confrontar la contradicci\u00F3n, ya que hacerlo podr\u00EDa tener consecuencias emocionales, espirituales o sociales negativas.\n\nImpacto emocional y psicol\u00F3gico\n\nEl dilema del doble lazo genera una profunda inseguridad en la persona, que siente que cualquier decisi\u00F3n que tome estar\u00E1 equivocada. Este estado de confusi\u00F3n cr\u00F3nica puede llevar a:\n\n    a. Ansiedad y estr\u00E9s: por la constante sensaci\u00F3n de estar fallando.\n    b. Dependencia emocional: al no poder confiar en su propio juicio, la persona busca la validaci\u00F3n constante de la autoridad.\n    c Inmovilidad: la incapacidad de actuar o tomar decisiones por miedo a equivocarse.\n    d. P\u00E9rdida de autoestima: la contradicci\u00F3n perpetua erosiona la confianza en uno mismo.\n\n\nRelaci\u00F3n con el abuso espiritual\n\nEl dilema del doble lazo es una herramienta de control poderosa en contextos de abuso espiritual. Al generar dependencia y confusi\u00F3n, se limita la autonom\u00EDa de las personas y se refuerza el poder de la instituci\u00F3n. En el caso del Opus Dei, este mecanismo perpet\u00FAa un ciclo de obediencia ciega y sometimiento, disfrazado de espiritualidad y devoci\u00F3n.\n\n\nC\u00F3mo superar el dilema del doble lazo\n\n    1. Reconocer la contradicci\u00F3n: Identificar los mensajes contradictorios y su impacto en tu vida es el primer paso para liberarte de ellos.\n    2. Buscar claridad: Reflexiona sobre tus propias convicciones y valores, separ\u00E1ndolos de las expectativas externas.\n    3. Romper el ciclo: Perm\u00EDtete cuestionar la autoridad que genera estas contradicciones. La verdadera espiritualidad no exige confusi\u00F3n ni sacrificios desproporcionados.\n  4. Buscar apoyo: Hablar con personas que hayan pasado por experiencias similares o con profesionales puede ayudarte a entender y procesar este tipo de din\u00E1micas.\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-11T07:15:02Z",
      "duration": "00:05:54",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "l-9icSlIick",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=l-9icSlIick"
      }
    },
    {
      "id": "92bde3f9-1147-4450-9c5e-d0e02da95d45",
      "title": "LUCIA - Parte II -- \uD83C\uDFA5 Entre el trabajo y la formaci\u00F3n \uD83D\uDC94 numeraria auxiliar del #opusdei \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\u0022",
      "description": "\u2728 En esta segunda parte de la historia de Luc\u00EDa, seguimos su camino dentro del Opus Dei, desde el Centro de Estudios hasta los constantes cambios de destino que marcaron sus primeros a\u00F1os como numeraria auxiliar.\n\n\uD83D\uDD39 Un r\u00E9gimen duro de trabajo y formaci\u00F3n para moldearla en el esp\u00EDritu de la instituci\u00F3n.\n\uD83D\uDD39 Cada a\u00F1o, un nuevo centro, una nueva misi\u00F3n, una nueva exigencia.\n\uD83D\uDD39 Correcciones fraternas diarias, convivencia con personas mayores que le se\u00F1alaban continuamente sus \u0022fallos\u0022.\n\uD83D\uDD39 Internados de ni\u00F1as, donde se esperaba que ayudara a captar nuevas vocaciones.\n\uD83D\uDD39 \u201CTienes una salud de roble\u201D, le hab\u00EDa dicho el m\u00E9dico, mientras la trasladaban sin descanso de un lugar a otro.\n\uD83D\uDD39 En Aralar, la revelaci\u00F3n: diferencias de trato entre numerarias y numerarias auxiliares, desde los manteles hasta la vajilla\u2026 y algo comenz\u00F3 a no cuadrarle.\n\n\uD83D\uDCA1 Acomp\u00E1\u00F1anos en este nuevo episodio de Aut\u00E9nticas Vidas y descubre c\u00F3mo Luc\u00EDa empez\u00F3 a abrir los ojos a la dura realidad que le hab\u00EDan ocultado.\n\n\uD83D\uDCF2 Comparte tu opini\u00F3n y visita nuestra web para m\u00E1s historias.\n\uD83D\uDC49 www.canalagora.online\n\n#Aut\u00E9nticasVidas #OpusDei #NumerariasAuxiliares #Testimonio #AbusoEspiritual \n\u270D\uFE0F D\u00E9janos tu comentario y comparte este video para que m\u00E1s personas conozcan lo que sucede puertas adentro.  \n\n\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online](https://www.canalagora.online)\n\n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-07T08:15:01Z",
      "duration": "00:18:35",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "25i2Ikh0QMLLXniModkRF4",
      "youTubeId": "R1pN6toeXKc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/25i2Ikh0QMLLXniModkRF4",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=R1pN6toeXKc"
      }
    },
    {
      "id": "7c3242f2-9847-4296-b724-d8293535a04e",
      "title": "\uD83C\uDF99\uFE0FEntrevista con Monica Terribas y el reto de contar la verdad en \u0026quot;El Minuto Heroico\u0026quot;\uD83D\uDD25",
      "description": "\uD83C\uDFA7 Un nuevo episodio IMPERDIBLE de nuestro podcast \u0022Bajo la Lupa\u0022\uD83C\uDFA7  \n\nEn esta entrega, Sole Rodr\u00EDguez Perea entrevista a M\u00F2nica Terribas, periodista, directora y productora ejecutiva de la serie documental *El Minuto Heroico. Yo tambi\u00E9n dej\u00E9 el Opus Dei* (The Mediapro Studio para MAX).  \n\n\uD83D\uDCE2 \u00BFC\u00F3mo se construy\u00F3 el primer documental que pone cara y voz a las mujeres que fueron sometidas dentro del Opus Dei?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFPor qu\u00E9 decidi\u00F3 contar esta historia?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFC\u00F3mo fue su proceso personal durante el rodaje?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFCu\u00E1l fue el momento m\u00E1s dif\u00EDcil y el m\u00E1s emocionante de este proyecto?  \n\uD83D\uDD39 \u00BFQu\u00E9 sabe ahora sobre el Opus Dei que antes desconoc\u00EDa?  \n\n\uD83D\uDCAC \u0022El periodismo no solo debe denunciar abusos, tambi\u00E9n debe cuidar a quienes los han sufrido. Si generamos m\u00E1s dolor, habremos fracasado.\u0022 \u2013 M\u00F2nica Terribas  \n\nEn este episodio, exploramos la valent\u00EDa, la memoria y la lucha contra el miedo en un relato que ha marcado un antes y un despu\u00E9s en la historia de quienes han sobrevivido al control y abuso dentro del Opus Dei.  \n\n\uD83D\uDD0E Descubre los secretos detr\u00E1s de \u0022El Minuto Heroico\u0022 y las historias que conmovieron a M\u00F3nica y su equipo.  \n\n\uD83D\uDCF2 Sigue la conversaci\u00F3n y visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online]\n\n\n\uD83C\uDFA7 Escucha, comparte y ay\u00FAdanos a visibilizar estas historias. \uD83D\uDC99 \n\n#BajoLaLupa #ElMinutoHeroico #OpusDei #Verdad #Justicia  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-02-04T08:15:02Z",
      "duration": "00:45:47",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "4pxHHT1zU9iPSo0W5oGR8M",
      "youTubeId": "iZ6xFb6aTL4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/4pxHHT1zU9iPSo0W5oGR8M",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=iZ6xFb6aTL4"
      }
    },
    {
      "id": "cc315e6f-0553-484f-96eb-5e46e21d1d93",
      "title": "LUCIA - Parte I -- \u0026quot;Un cura me dice que tengo vocaci\u00F3n\u0026quot; - numeraria auxiliar del #opusdei \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\u0026quot;",
      "description": "\uD83D\uDD34 Testimonio real, sin filtros, sin dramatismo. Solo hechos.\n\nLuc\u00EDa, ex numeraria auxiliar espa\u00F1ola, se suma a *Aut\u00E9nticas Vidas* para compartir su experiencia dentro del Opus Dei. Con serenidad y objetividad, relata c\u00F3mo, siendo menor de edad seg\u00FAn la legislaci\u00F3n espa\u00F1ola de la \u00E9poca, un sacerdote reci\u00E9n ordenado le asegur\u00F3 en su primera confesi\u00F3n que *Dios le mostraba a \u00E9l que ella tenia la vocaci\u00F3n de numeraria auxiliar*.  \n\n\uD83D\uDC94 Lo que sigue es una historia de entrega absoluta:\n\uD83D\uDD39 Se le pidi\u00F3 ocultar su decisi\u00F3n a sus padres \uD83E\uDD10  \n\uD83D\uDD39 Tuvo que dejar su trabajo y entregar su sueldo \uD83D\uDCB0  \n\uD83D\uDD39 Le retiraron cualquier regalo que recibiera \uD83C\uDF81\u274C  \n\uD83D\uDD39 La separaron de su familia durante 3 a\u00F1os \uD83C\uDFE0\u27A1\uFE0F\uD83D\uDEAB  \n\uD83D\uDD39 Solo pod\u00EDa visitarlos acompa\u00F1ada por otra numeraria auxiliar mayor, para que nunca estuviera sola con ellos \uD83D\uDC65  \n\n\uD83D\uDCCC Luc\u00EDa no carga su relato con opiniones personales. Simplemente expone los hechos, bien encadenados, con una claridad que impacta. Su historia es una prueba m\u00E1s de c\u00F3mo la instituci\u00F3n ha operado con \u0022control, secretismo y manipulaci\u00F3n bajo el disfraz de espiritualidad.\u0022\n\n\uD83D\uDD14 **No te pierdas esta primera parte de su testimonio.**  \n\u270D\uFE0F D\u00E9janos tu comentario y comparte este video para que m\u00E1s personas conozcan lo que sucede puertas adentro.  \n\n\uD83D\uDCE2 Si necesitas apoyo o informaci\u00F3n, visita nuestra web \uD83D\uDC49 [www.canalagora.online](https://www.canalagora.online)\n\n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-01-31T08:00:13Z",
      "duration": "00:17:42",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "05QhYlTkZpaZSr60XBQYRe",
      "youTubeId": "GcEe1pE1PNI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/05QhYlTkZpaZSr60XBQYRe",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GcEe1pE1PNI"
      }
    },
    {
      "id": "32a50dc7-1f27-41ca-8f73-4b7c7a96d416",
      "title": "\uD83D\uDE14 Culpabilizaci\u00F3n en el Opus Dei: \u00BFEspiritualidad o manipulaci\u00F3n?",
      "description": "\uD83D\uDD17 La culpabilizaci\u00F3n es un mecanismo recurrente en din\u00E1micas de abuso espiritual.\n\nEn el Opus Dei, se induce un sentimiento constante de insuficiencia moral. Se inculca la idea de que cualquier fallo, incluso involuntario, es un pecado o una falta de amor a Dios.\n\n\uD83D\uDCCC Manifestaciones:\n\uD83D\uDD39 \u0022No est\u00E1s haciendo suficiente\u0022.\n\uD83D\uDD39 \u0022Si te esfuerzas m\u00E1s, Dios estar\u00E1 contento contigo\u0022.\n\uD83D\uDD39 La culpa se usa para justificar la obediencia ciega.\n\nLa culpa es un sentimiento poderoso que puede paralizar nuestra capacidad de actuar y de vivir con libertad. Bajo su peso, resulta dif\u00EDcil crear cosas nuevas, tomar decisiones aut\u00F3nomas o sentir alegr\u00EDa verdadera. En lugar de impulsarnos al cambio, el sentimiento de culpa nos deja inm\u00F3viles, atrapados en una espiral de auto-reproches y sacrificios.\n\nDesde peque\u00F1os, aprendimos en el catecismo que toda falta moral tiene asociada una culpa y la necesidad de cumplir una pena. Nos ense\u00F1aron que ambas van de la mano: si te sientes culpable, sentir\u00E1s tambi\u00E9n la obligaci\u00F3n de pagar por ello, ya sea con esfuerzo, sacrificio personal o renuncia.\n\nPor eso, cuando un sistema o una persona logra instalar en tu alma un sentimiento constante de culpa, est\u00E1 implantando tambi\u00E9n la obligaci\u00F3n de expiarla, incluso si la culpa es imaginaria o no corresponde a tus acciones. Este mecanismo es, en esencia, una forma de dominaci\u00F3n, porque somete tu libertad a un sacrificio perpetuo que nunca parece ser suficiente.\n\nNo permitas que nadie te haga responsable de lo que no te corresponde.\nEn el Opus Dei, el fundador lleg\u00F3 a afirmar que quienes conviven con una persona que deja la instituci\u00F3n son culpables de pecado grave. Esta afirmaci\u00F3n busca tocar fibras muy \u00EDntimas, generando un sentimiento de culpa que no tiene fundamento moral ni humano. No dejes que este tipo de mensajes te afecten. Nadie tiene derecho a imponer cargas sobre tu conciencia o a responsabilizarte por las decisiones de otros.\n\nReflexiona y recupera tu libertad.\nEste video es un material sencillo, dise\u00F1ado para ser un disparador de tus propias reflexiones. La culpa no debe ser una herramienta de control ni un obst\u00E1culo para tu crecimiento personal. Si necesitas hablar o sientes que este tema resuena contigo, recuerda que no est\u00E1s solo.\n\n\uD83D\uDCF2 Vis\u00EDtanos en nuestra web (https://canalagora.online/) o cont\u00E1ctanos por WhatsApp. Estamos aqu\u00ED para ayudarte.\n\n\u2728 La verdadera espiritualidad no paraliza ni somete: libera y da vida. \u2728\n\n\uD83D\uDCD6 Consecuencia:\nUna persona sometida a culpabilizaci\u00F3n pierde la confianza en s\u00ED misma, se siente constantemente en deuda y ve a Dios como un juez implacable, no como un padre amoroso.\n\n\uD83D\uDED1 Reflexi\u00F3n:\nEl amor a Dios no puede ser sostenido por el miedo ni la culpa, sino por la libertad y la verdad.\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-01-28T07:00:00Z",
      "duration": "00:04:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "0Q4qYCjhbHM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0Q4qYCjhbHM"
      }
    },
    {
      "id": "7f408f06-a9b9-4179-a1ef-e4bac8e1477f",
      "title": "Al salir del #opusdei:  I\u00F1igo opinia como psiquiatra, y ex miembro \uD83C\uDFA7",
      "description": "\u00A1OCTAVO  \u2728episodio de nuestro \u2728#podcast  \u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este 18 de OCTUBRE, tenemos la alegria  de compartir DOS horas de charla con \u00CD\u00F1igo Rubio en su casa de Madrid, Espa\u00F1a.\n\nI\u00F1igo Rubio Zavala es psiquiatra, escritor y presidente de la Asociaci\u00F3n Iberoamericana para la Investigaci\u00F3n del Abuso Psicol\u00F3gico. Con una carrera brillante y diversa, que va desde su formaci\u00F3n en la Universidad de Navarra hasta su trabajo en el Hospital G\u00F3mez Ulla, I\u00F1igo nos cuenta su experiencia al salir el Opus Dei, no solo como antiguo miembro, sino tambi\u00E9n desde su visi\u00F3n profesional como psiquiatra \uD83E\uDDE0.\n\nHablamos de psiquiatr\u00EDa, espiritualidad, existencialismo y el impacto psicol\u00F3gico de pertenecer a organizaciones cerradas. I\u00F1igo comparte an\u00E9cdotas de su trayectoria y c\u00F3mo su experiencia personal y profesional lo ha llevado a investigar sobre los riesgos del fanatismo religioso y sectas. \uD83C\uDF31\uD83E\uDDF3\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F \u00A1Escucha este episodio \u00FAnico y sum\u00E9rgete en los misterios de la mente y el alma! \uD83D\uDCAD\u2728\n\n\uD83D\uDC49 https://canalagora.online\n\nNo te pierdas esta conversaci\u00F3n llena de historia, sabidur\u00EDa y aprendizaje. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF0D\uD83C\uDFA7 \n\n#podcast \n#TestimonioDeVida #Psicolog\u00EDaHumanista \n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2025-01-24T21:00:36Z",
      "duration": "00:10:46",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ilCGQ3peBDw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ilCGQ3peBDw"
      }
    },
    {
      "id": "2d28c993-8c8b-4cba-8794-4499307ab8c7",
      "title": "Irish women \u270A Breaking the silence: JUSTICE for Assistant Numeraries! \uD83C\uDF0D",
      "description": "\uD83D\uDCCD On January 3rd, at Opus Dei\u2019s headquarters in Rome, Anne Marie Allen and Claudine Maguire\u2014former Irish Assistant Numeraries\u2014raise their voices to expose decades of exploitation and mistreatment within this organisation. \uD83C\uDDEE\uD83C\uDDEA\n\n\uD83D\uDD0E What\u2019s happening?\nAssistant Numeraries, often recruited as minors, are coerced into lifelong servitude as celibate domestic workers. Many have been isolated, underpaid, and denied basic human rights, including healthcare, fair wages, and dignity.\n\n\uD83D\uDCDA Gareth Gore\u0027s book \u0022Opus\u0022 unveils the magnitude of these abuses, which violate international human rights conventions.\n\n\uD83D\uDCAC Our demands:\n\u2714\uFE0F Acknowledgment of these injustices by Opus Dei.\n\u2714\uFE0F Compensation for the unpaid labour and suffering endured by all Assistant Numeraries.\n\u2714\uFE0F An end to these inhumane practices.\n\n\uD83D\uDE4F Monsignor Fernando Oc\u00E1riz, it\u2019s time to take responsibility and act.\n\n\uD83D\uDEA8 The silence ends now.\n#OpusDeiUncovered #HumanRights #JusticeForThe43\n\n\uD83D\uDC49 Share this video to support the fight for justice and human dignity!\nIf you want to find some material on Opus Dei, you can check the next link out: \n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://docs.google.com/document/d/1XTjnR7aFJfOlqOFoim_LgyrTeWbjd9CmPt9YIsJKsNo/edit\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using these hashtags: \n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalMistreatment\n#OpusDeiCultPractices\n#ExposeOpusDei\n#VaticanOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\nBecome a member through the link \nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou may contact us using \nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nMail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-01-04T22:48:42Z",
      "duration": "00:02:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "jONXCFFXy38",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "_Ireland"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=jONXCFFXy38"
      }
    },
    {
      "id": "93743181-4197-403f-874f-01f8e000c276",
      "title": "\uD83C\uDFA5\u2728 Homenaje a Jorge Lanata: Periodismo que exigi\u00F3 Justicia \u270A\uD83D\uDD4A\uFE0F",
      "description": "\uD83D\uDCF0 El periodista Jorge Lanata, una figura ic\u00F3nica del periodismo argentino, dej\u00F3 un legado imborrable en la lucha por la verdad y la justicia. En este video, recordamos su valiente rol al exponer en su programa *\u0022Periodismo para Todos\u0022* (emitido el 11 de septiembre de 2022) el caso de trata y explotaci\u00F3n laboral de mujeres en el Opus Dei en Argentina.  \n\n\u2696\uFE0F A partir de esta revelaci\u00F3n, se present\u00F3 una denuncia que deriv\u00F3 en una investigaci\u00F3n hist\u00F3rica. La PROTEX y la Fiscal\u00EDa Federal solicitaron la indagatoria de las m\u00E1ximas autoridades del Opus Dei de los \u00FAltimos 40 a\u00F1os, abriendo la puerta a un proceso judicial sin precedentes en la regi\u00F3n.  \n\n\uD83C\uDF1F En este homenaje, incluimos:  \n\uD83D\uDD39 Una s\u00EDntesis del programa que destap\u00F3 el caso.  \n\uD83D\uDD39 Extractos donde Lanata defiende el rigor de sus investigaciones y su compromiso con la verdad.  \n\uD83D\uDD39 Un poderoso mensaje sobre la libertad personal y la importancia de no ceder ante la injusticia.  \n\n\uD83D\uDD4A\uFE0F Su llamado a la valent\u00EDa y su trabajo period\u00EDstico siguen inspirando a quienes luchan contra los abusos y por la dignidad de las personas.  \n\n\uD83D\uDCDA **Fuentes destacadas:**  \n- *\u0022Periodismo para Todos\u0022*, Jorge Lanata, 11/09/2022.  https://youtu.be/KNgTcbFSh-c?si=3qFYrLn-SBeCYuRA\n- Fiscales.gob.ar: [Pidieron la indagatoria de cuatro sacerdotes del Opus Dei](https://www.fiscales.gob.ar/trata/pidieron-la-indagatoria-de-cuatro-sacerdotes-del-opus-dei-acusados-de-trata-de-personas-y-reduccion-a-la-servidumbre/).  \n\nVideos del canal sobre el tema:\nhttps://youtu.be/SkZs57gIT1Q\nhttps://youtu.be/-oU66AwyMVw\nhttps://youtu.be/vc9q0FQUsFY\nhttps://youtu.be/eBD10j1SDiA\n\n\uD83C\uDFA5 **Te invitamos a ver este homenaje y reflexionar sobre el impacto de la verdad y el coraje en la construcci\u00F3n de un mundo m\u00E1s justo.**  \n\n#JorgeLanata #JusticiaParaLas43 #PeriodismoValiente #OpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2025-01-02T19:25:22Z",
      "duration": "00:07:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Mm0oOHKZm-0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Mm0oOHKZm-0"
      }
    },
    {
      "id": "c25be4f3-afea-4e4f-abbc-3db2a796adf0",
      "title": "\uD83D\uDD0D \u0026quot;Opus Dei y los fraudes finacieros: \u00BFDoble Moral en el Poder?\u0026quot; \uD83D\uDCBC\u271D\uFE0F\uD83D\uDCB8",
      "description": "\uD83D\uDCA3 \u00BFQu\u00E9 conecta a un exviceministro polaco fugitivo, banqueros argentinos y uruguayos, y la quiebra del Banco Popular en Espa\u00F1a? \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F Este video presenta en forma conjunta algunos de los esc\u00E1ndalos financieros que involucran a miembros del Opus Dei \u271D\uFE0F, exponiendo contradicciones entre sus principios morales y sus acciones.\n\n\uD83D\uDCF0 Desde Marcin Romanowski \uD83C\uDFC3\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDCA8 y su pedido de asilo en Hungr\u00EDa \uD83C\uDDED\uD83C\uDDFA, hasta los casos de los Trozzo, los Trusso, el clan Peirano Basso y la pol\u00E9mica de. Banco Popular presentada en el \u00FAltimo libro de Gareth Gore en Espa\u00F1a \uD83D\uDCDA, analizamos c\u00F3mo estos episodios sacuden la imagen de esta influyente organizaci\u00F3n religiosa.\n\n\u23E9 \u00BFHipocres\u00EDa o excepciones individuales? Desc\u00FAbrelo aqu\u00ED.\n\n\uD83D\uDED1 \u00A1No olvides suscribirte y activar la campanita! \uD83D\uDD14\n\uD83D\uDCAC Comparte tus opiniones en los comentarios. \u00BFQu\u00E9 opinas de estas controversias? \uD83D\uDC47\n\n\uD83D\uDC49 #OpusDei #Corrupci\u00F3n #Justicia #Finanzas\n\nLINKS A MATERIALES: \nABC Australia\nhttps://www.abc.net.au/news/2024-12-20/polish-government-in-uproar-romanowski-asylum/104752932\nBBC - London\nhttps://www.bbc.com/news/articles/c9dp61weeggo\n\nGareth Gore\nNota en Infobae\nhttps://www.infobae.com/america/mundo/2024/11/13/gareth-gore-el-opus-dei-es-muy-habil-para-tapar-los-abusos-y-la-manipulacion/\n\nOpus: The Cult of Dark Money, Human Trafficking, and Right-Wing Conspiracy inside the Catholic Church\nhttps://www.amazon.com/-/es/Gareth-Gore-ebook/dp/B0CV286G3D/ref=sr_1_1?dib=eyJ2IjoiMSJ9.ojQI-Qx_rWThrHzoESmIz0gSr9qyzyB5oAWDhG9YYQLGjHj071QN20LucGBJIEps.E5t_QM9fUgoz0piIeeBtSVS5b8E_QjpHx3xyvfHJRDc\u0026dib_tag=se\u0026qid=1734730196\u0026refinements=p_27%3AGareth\u002BGore\u0026s=digital-text\u0026sr=1-1\n\nRicardo Dupuy\nhttp://ricardodupuy.com.ar/el-bir-en-el-ritz-trozzo-martinez-de-hoz-y-la-llegada-de-los-tiempos-oscuros/\n\nEl Litoral\nEl BIR en el Ritz: Trozzo, Mart\u00EDnez de Hoz y la llegada de los tiempos oscuros\nhttps://www.ellitoral.com/opinion/edificio-plaza-ritz-relatos-trozzo-martinez-de-hoz-tiempos-oscuros-misterio_0_LuzC021QEl.html\n\nEUROMONEY\nThe amazing career of Jose Rafael Trozzo\nhttps://www.euromoney.com/article/b1df14hblxj545/the-amazing-career-of-jose-rafael-trozzo\n\nLos banqueros de Dios : Iglesia, dinero y poder\nhttps://www.elcorreo.eu.org/IMG/article_PDF/Los-banqueros-de-Dios-Iglesia-dinero-y-poder_a470.pdf\n\nGuillermo Waksma- IADE\nhttps://www.iade.org.ar/noticias/que-lindo-volver-al-pago\n\nJulio KNEIT . El gran fraude de los Peirano\nhttps://pmb.parlamento.gub.uy/pmb/opac_css/index.php?lvl=notice_display\u0026id=43135\n\nINFORME No. 86/09 . CASO 12.553\nhttps://cidh.oas.org/annualrep/2009sp/Uruguay12553.sp.htm\n\nEmilio J. Corbi\u00E8re . Refutando al Opus Dei\nhttps://www.opuslibros.org/prensa/refutando.htm\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-12-20T21:48:22Z",
      "duration": "00:11:56",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cLZYWtpVZw4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cLZYWtpVZw4"
      }
    },
    {
      "id": "e5fc0716-4528-45c6-b697-d96b6f2892b2",
      "title": "Esc\u00E1ndalo en Argentina: la Justicia llama al banquillo a las m\u00E1ximas autoridades del Opus Dei",
      "description": "Os traemos la nota televisiva publicada en el canal TN de la Argentina en la que se presentan sint\u00E9ticamente las situaciones que llevaron a la justicia argentina a llamar a indagatoria a las m\u00E1ximas autoridades del Opus Dei en Argentina en los \u00FAltimos 40 a\u00F1os. \n\nDe la nota participan 3 ex numerarias auxiliares y el abogado que gui\u00F3 la denuncia hecha ante el Vaticano por 43 mujeres que sufrieron todo tipo de explotaci\u00F3n, laboral, espiritual y de poder por parte de la Instituci\u00F3n.\n\nEn este video se ve el esc\u00E1ndalo que sacude al Opus Dei en Argentina. \uD83D\uDCF0 El programa \u0022Periodismo para Todos\u0022 de Jorge Lanata emitido el 11 de septiembre de 2022 revel\u00F3 las denuncias de 43 mujeres explotadas laboralmente por la organizaci\u00F3n durante m\u00E1s de 40 a\u00F1os. A partir de esta investigaci\u00F3n, la PROTEX y la Fiscal\u00EDa Federal solicitaron la indagatoria de cuatro exautoridades del Opus Dei por reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas.\n\n\uD83D\uDC69\u200D\u2696\uFE0F El caso detalla c\u00F3mo ni\u00F1as y adolescentes de bajos recursos fueron enga\u00F1adas con promesas de educaci\u00F3n, y luego explotadas bajo el rol de \u0022numerarias auxiliares\u0022, trabajando en condiciones inhumanas para la instituci\u00F3n sin recibir remuneraci\u00F3n ni derechos laborales b\u00E1sicos.\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFChttps://www.fiscales.gob.ar/trata/pidieron-la-indagatoria-de-cuatro-sacerdotes-del-opus-dei-acusados-de-trata-de-personas-y-reduccion-a-la-servidumbre/\n\n\nLos fiscales Eduardo Taiano, Alejandra M\u00E1ngano y Marcelo Colombo solicitan la indagatoria de cuatro exautoridades del Opus Dei, acusados de reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas entre 1972 y 2015. Estas mujeres, en su mayor\u00EDa ni\u00F1as y adolescentes vulnerables, fueron captadas bajo falsas promesas, sometidas a extensas jornadas laborales sin pago, y obligadas a una vida de aislamiento y servidumbre. La justicia ahora busca dar respuesta a d\u00E9cadas de abusos.\n\nEste caso abre la puerta a investigaciones similares en otros pa\u00EDses como Espa\u00F1a, y marca un antes y un despu\u00E9s en la lucha por los derechos de las v\u00EDctimas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDCE2\n\n\uD83D\uDD0E Acomp\u00E1\u00F1anos a explorar esta impactante investigaci\u00F3n, que incluye la perspectiva de g\u00E9nero y derechos de la ni\u00F1ez, y c\u00F3mo la justicia est\u00E1 actuando para poner fin a esta larga historia de abuso y explotaci\u00F3n. No te lo pierdas. \uD83D\uDEA8\n\n#OpusDei #TrataDePersonas #Explotaci\u00F3nLaboral #Justicia #PROTEX #DerechosHumanos #PeriodismoParaTodos #Argentina #Investigaci\u00F3n\n#TrataDePersonas #JusticiaParaLasV\u00EDctimas #DerechosHumanos #Argentina\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-12-14T06:00:20Z",
      "duration": "00:09:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "eBD10j1SDiA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=eBD10j1SDiA"
      }
    },
    {
      "id": "ab3bc103-807b-4d51-a3b3-3285cc44b3e0",
      "title": "\uD83D\uDCA1COMPILADO de las 4 Causas \u00DAltimas de la CRISIS y ERRORES del #opusdei (Profunda Reflexi\u00F3n)\uD83C\uDF0D\u2728",
      "description": "\uD83D\uDD0E \u00BFQu\u00E9 est\u00E1 en la ra\u00EDz de los errores y la crisis del Opus Dei? \uD83D\uDD4A\uFE0F Tras incontables horas de trabajo, an\u00E1lisis y reflexi\u00F3n, hemos reunido en un solo video la base te\u00F3rica de las **4 causas \u00FAltimas** que explican las desviaciones y contradicciones de esta instituci\u00F3n.  \n\n\uD83D\uDCDA \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s?  \n1\uFE0F\u20E3 *Antropolog\u00EDa*: El individuo como medio, no como fin. \u00BFPor qu\u00E9 el Opus Dei prioriza la estructura sobre la persona? \uD83C\uDF31  \n2\uFE0F\u20E3 *Teolog\u00EDa*: \u00BFVoluntarismo y pelagianismo disfrazados? La p\u00E9rdida de confianza en la acci\u00F3n de la gracia divina. \u271D\uFE0F  \n3\uFE0F\u20E3 *Moral*: La restricci\u00F3n mental como pr\u00E1ctica cotidiana. \u00BFC\u00F3mo se justifica internamente lo que externamente se percibe como falso? \u2696\uFE0F  \n4\uFE0F\u20E3 *Derecho Can\u00F3nico*: Inconsistencias legales. \u00BFC\u00F3mo se aplica una normativa contradictoria para sostener la organizaci\u00F3n? \uD83D\uDCDC  \n\n\u2728 Un an\u00E1lisis profundo para buscar la verdad y sanar heridas:  \n\u2714\uFE0F Reconocer lo valioso que tambi\u00E9n puede haber existido o existe en la instituci\u00F3n.  \n\u2714\uFE0F Comprender las bases racionales de las cr\u00EDticas que compartimos.  \n\n\uD83D\uDCAC \u00BFQu\u00E9 buscamos con este an\u00E1lisis?\n\uD83D\uDD39 Aliviar y dar paz: Que los miembros y ex miembros puedan identificar las causas de su malestar y entender que los errores no est\u00E1n en ellos, sino en la instituci\u00F3n. Que puedan decir con alivio: \u0022No es mi problema, es el problema de ellos\u0022.  \n\uD83D\uDD39 Mantener la esperanza de salvar el carisma: Solo se puede sanar cuando se identifica la causa. Tratar solo los s\u00EDntomas perpet\u00FAa la enfermedad y puede llevar a la muerte.  \n\n\uD83D\uDCD6 Bibliograf\u00EDa:  \nCausa 1 - Filos\u00F3fica - Antropol\u00F3gica  \n- Juan Pablo II, *Redemptor Hominis*, NN 8 y 14, 1979  \n- Karol J\u00F3zef Wojty\u0142a, *Acto y Persona*, 1969 y 1982 (2da ed.)  \n- Edith Stein, *Welt und Person*, 1962  \n- Jacinto Choza, *Manual de Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica*, 1988  \n- Francisco I, *Ad Charisma Tuendum*, 14 de Julio 2022  \n- *CEC*, 3ra parte, 1a secci\u00F3n, cap\u00EDtulo 1, art 1  \n- Concilio Vaticano II, *Gaudium et Spes*, 1965  \n- Juan Pablo II, *Centesimus Annus*, 1991  \n- P\u00EDo XII, *Mensaje radiof\u00F3nico*, 1 junio 1941  \n- Munive Hern\u00E1ndez, E. (2024, octubre 25). La gran prueba del Opus Dei: \u0022Desprenderse de su esp\u00EDritu integrista\u0022. Religi\u00F3n Digital. Recuperado de https://www.religiondigital.org/opinion/Opus-Dei-Desprenderse-espiritu-integrista-integrismo-Espana-Sodalicio-Legionarios_0_2718928085.html\n\nCausa 2 - Pelagianismo  \n- Francisco I, *Evangelii Gaudium*, 2013, n 94  \n- Francisco I, *Gaudete et exultate*, 2018, nn 47 - 62  \n- Dicasterio para la doctrina de la fe, *Placuit Deo*, 2018  \n- Concilio de Cartago, 418 (Conden\u00F3 el pelagianismo)  \n- Segundo Concilio de Orange, 529 (Etiquet\u00F3 el semipelagianismo como herej\u00EDa)  \n- San Agust\u00EDn, *De la gracia y el libre albedr\u00EDo*, trad. Vega, G. E., BAC., 1971  \n\nCausa 3 - \u00C9tica y Restricci\u00F3n Mental  \n- Juan Pablo II, *Veritatis Splendor*, 1993  \n- Alfonso Drake, *Restricci\u00F3n mental y mentira*, 1997  \n- Antonio Royo Mar\u00EDn, *Teolog\u00EDa Moral para seglares*, Ed. BAC, Madrid  \n- *CEC*, 3ra parte, 2a secci\u00F3n, cap\u00EDtulo 2, art 8  \n\nCausa 4 - Can\u00F3nico  \n- *C\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico*  \n\n\uD83D\uDD17 Esto puede ser para ti un comienzo. \u00DAnete a la conversaci\u00F3n en la comunidad de \u00C1gora.  \n\n#Causas\u00DAltimas #OpusDei #Antropolog\u00EDa #Teolog\u00EDa #Moral #DerechoCan\u00F3nico #Reflexi\u00F3nProfunda #Agora\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-12-07T12:55:59Z",
      "duration": "00:42:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NpU6MjrRxXM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NpU6MjrRxXM"
      }
    },
    {
      "id": "61a59b4b-3e32-4655-bb81-05b0eab9f2b3",
      "title": "\uD83D\uDCF0 Del Periodismo a la Justicia: Silvina y Paula explican el caso de Trata en el Opus Dei  \u2696\uFE0F",
      "description": "Este video recoge una entrevista de la Periodista Silvina Tamous a otra periodista, Paula Bistagnino recogiendo el esc\u00E1ndalo que sacude al Opus Dei en Argentina y el mundo.\n\n\uD83D\uDCF0 El programa \u0022Periodismo para Todos\u0022 de Jorge Lanata emitido el domingo 11 de septiembre de 2022 revel\u00F3 las denuncias de 43 mujeres explotadas laboralmente por la organizaci\u00F3n durante m\u00E1s de 40 a\u00F1os. A partir de esta investigaci\u00F3n, el abogado de una organizaci\u00F3n que se encontraba mirando el programa, hizo el nd\u00EDa lunes una denuncia a la Procuradur\u00EDa contra la Trata y Explotaci\u00F3n de Personas (PROTEX).  La PROTEX consider\u00F3 que lo dicho en ese programa ameritaba su intervenci\u00F3n de oficio. Durante 2 a\u00F1os, se realiza la investigaci\u00F3n con intervenci\u00F3n de polic\u00EDa encubierta, c\u00E1maras gesell, b\u00FAsqueda de testigos, etc. y pasa el material obtenido a la Fiscal\u00EDa Federal.  La Fiscal\u00EDa Federal considera que hay material suficiente para iniciar un juicio. La causa cae en el juzgado del Juez Rafecas. Rafecas recibe la causa con toda el material probatorio. En septiembre de 2024 la Fiscal\u00EDa y el Juez requieren la indagatoria de las cuatro exautoridades del Opus Dei  de los \u00FAltimos 40 a\u00F1os, por reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas.\n\n\uD83D\uDC69\u200D\u2696\uFE0F El caso detalla c\u00F3mo ni\u00F1as y adolescentes de bajos recursos fueron enga\u00F1adas con promesas de educaci\u00F3n, y luego explotadas bajo el rol de \u0022numerarias auxiliares\u0022, trabajando en condiciones inhumanas para la instituci\u00F3n sin recibir remuneraci\u00F3n ni derechos laborales b\u00E1sicos.\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFChttps://www.fiscales.gob.ar/trata/pidieron-la-indagatoria-de-cuatro-sacerdotes-del-opus-dei-acusados-de-trata-de-personas-y-reduccion-a-la-servidumbre/\n\n\nLos fiscales Eduardo Taiano, Alejandra M\u00E1ngano y Marcelo Colombo solicitan la indagatoria de cuatro exautoridades del Opus Dei, acusados de reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas entre 1972 y 2015. Estas mujeres, en su mayor\u00EDa ni\u00F1as y adolescentes vulnerables, fueron captadas bajo falsas promesas, sometidas a extensas jornadas laborales sin pago, y obligadas a una vida de aislamiento y servidumbre. La justicia ahora busca dar respuesta a d\u00E9cadas de abusos.\n\nEste caso abre la puerta a investigaciones similares en otros pa\u00EDses como Espa\u00F1a, y marca un antes y un despu\u00E9s en la lucha por los derechos de las v\u00EDctimas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDCE2\n\n\uD83D\uDD0E Acomp\u00E1\u00F1anos a explorar esta impactante investigaci\u00F3n, que incluye la perspectiva de g\u00E9nero y derechos de la ni\u00F1ez, y c\u00F3mo la justicia est\u00E1 actuando para poner fin a esta larga historia de abuso y explotaci\u00F3n. No te lo pierdas. \uD83D\uDEA8\n\n#OpusDei #TrataDePersonas #Explotaci\u00F3nLaboral #Justicia #PROTEX #DerechosHumanos #PeriodismoParaTodos #Argentina #Investigaci\u00F3n\n#TrataDePersonas #JusticiaParaLasV\u00EDctimas #DerechosHumanos #Argentina\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-29T22:00:37Z",
      "duration": "00:32:34",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "5i398sPgSIvhdtrya8yiu3",
      "youTubeId": "vc9q0FQUsFY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/5i398sPgSIvhdtrya8yiu3",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vc9q0FQUsFY"
      }
    },
    {
      "id": "cd98cf3e-219b-4a6c-952b-2d96fbee725b",
      "title": "\u2728 \u00C1gora EVOLUCIONA:  Cierre emotivo del CICLO de Coloquios \u2728",
      "description": "\uD83C\uDF1F \u00A1Queridos agoritas! \uD83D\uDC8C Anoche cerramos un ciclo lleno de aprendizajes, comunidad y valent\u00EDa. Este video captura los momentos m\u00E1s especiales de nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n de coloquios, donde reflexionamos sobre lo logrado y miramos hacia el futuro con esperanza. \uD83C\uDF31\uD83D\uDCA1\n\nDurante estos 15 meses, hemos construido algo \u00FAnico:\n\uD83D\uDD39 M\u00E1s de 100 grabaciones repletas de informaci\u00F3n y testimonios.\n\uD83D\uDD39 100 shorts\n\uD83D\uDD39 M\u00E1s de 440 videos de temas vinculados.\n\uD83D\uDD39 Una comunidad que rompe el aislamiento y ofrece apoyo genuino.\n\uD83D\uDD39 La creaci\u00F3n de \u00C1gora Fostering, un proyecto que pone a las personas en el centro, ofreciendo ayuda directa a quienes lo necesitan. \uD83E\uDD1D\n\nEn este cierre participaron nuestros moderadores: Marina, Grace, Alicia, Gianfranco y El Profe. Cada uno comparti\u00F3 sus reflexiones y nos ayud\u00F3 a dar forma al futuro de este espacio, que sigue adelante con nuevos formatos, contenidos espor\u00E1dicos y un enfoque a\u00FAn m\u00E1s humano. \uD83C\uDF0D\uD83D\uDCAC\n\nEntre risas, emociones y gratitud, despedimos esta etapa, pero abrimos la puerta a un \u00C1gora que evoluciona, crece y sigue trabajando por la verdad y el apoyo mutuo. \u2764\uFE0F\n\n\uD83D\uDDD3\uFE0F \u00BFQu\u00E9 esperar ahora?\n\u2714\uFE0F Aut\u00E9nticas Vidas y entrevistas a periodistas \uD83C\uDFA4\n\u2714\uFE0F Podcast y videos sobre procesos en marcha \uD83C\uDFA7\n\u2714\uFE0F Charlas quincenales por Zoom, sin grabar, para seguir conectados \uD83D\uDCBB\n\n\uD83D\uDCF2 \u00BFYa conoc\u00E9is nuestra nueva web?\nVis\u00EDtanos en \uD83D\uDC49 www.canalagora.online\n\n\uD83D\uDC99 Gracias a todos por ser parte de este viaje. El cierre no es un adi\u00F3s, \u00A1es un nuevo comienzo! \uD83D\uDE80\n\n\uD83D\uDCAC Deja tu comentario y cu\u00E9ntanos c\u00F3mo viviste este ciclo. \u00A1Nos encantar\u00EDa leerte! \uD83D\uDC47\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-23T15:07:50Z",
      "duration": "01:38:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "tvlVeUwxscA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tvlVeUwxscA"
      }
    },
    {
      "id": "e5c8590b-4ece-4741-ba85-3080dde01056",
      "title": "\u2728 Panel de Cierre: entrelazando las 4 Causas \u00FAltimas de la Crisis del Opus Dei \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCAD",
      "description": "En este panel de expertos, reunimos a Bernardino Arance, Federico Johansen,  Patricia Mart\u00EDnez,  y Edgar Munive para cerrar nuestra serie sobre las 4 Causas \u00DAltimas que explican la crisis y los errores del Opus Dei. \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDCA1 Durante esta sesi\u00F3n, exploramos c\u00F3mo estas causas antropol\u00F3gica, teol\u00F3gica, moral y jur\u00EDdica est\u00E1n profundamente entrelazadas:\n\n    Cosificaci\u00F3n y voluntarismo: C\u00F3mo la subordinaci\u00F3n de las personas a la estructura se potencia con una visi\u00F3n semipelagiana. \uD83E\uDDCD\u200D\u2642\uFE0F\u27A1\uFE0F\uD83C\uDFDB\uFE0F\n    Restricci\u00F3n mental y voluntarismo: La b\u00FAsqueda de la perfecci\u00F3n normativa frente a la preeminencia de la gracia. \u271D\uFE0F\uD83E\uDDE0\n    Compromiso jur\u00EDdico y realidad interna: Una prelatura hacia afuera, pero una vida de religiosos hacia adentro. \u2696\uFE0F\uD83D\uDCA1\n    Reflexionamos incluso sobre la posible existencia de una quinta causa psico-evolutiva, un aspecto que plante\u00F3 nuestra querida Elena Longo. \uD83C\uDF31\uD83D\uDE4F\n\n\uD83D\uDCCC Un desaf\u00EDo: \u00BFQu\u00E9 significa realmente elegir el bien en una instituci\u00F3n donde lo conveniente a menudo supera lo correcto?\n\nDurante 9 semanas hemos hablado de las 4 causas:\n\n1\uFE0F\u20E3 Causa Filos\u00F3fica-Antropol\u00F3gica \uD83D\uDCDA: Una mirada profunda a la visi\u00F3n del ser humano con relaci\u00F3n a la instituci\u00F3n.\n\n2\uFE0F\u20E3 Causa Teol\u00F3gica \u271D\uFE0F: analizamos el pelagianismo y neopelagianismo en su asc\u00E9tica y en concreciones de la vida diaria.\n\n3\uFE0F\u20E3 Causa Moral o \u00C9tica \u2696\uFE0F: exploramos el concepto de restricci\u00F3n mental y sus implicaciones.\n\n4\uFE0F\u20E3 Causa Legal \uD83D\uDCDC: el lugar que el Opus Dei oupa en  el derecho can\u00F3nico y el modo en que  la instituci\u00F3n lo ha interpretado a lo largo del tiempo.\n\n\uD83D\uDD0D **Objetivo:** ayudar a los miembros a identificar los aspectos que les incomodan y entender por qu\u00E9 muchos eligen desvincularse. \uD83C\uDF31\uD83D\uDCAA\n\nBIBLIOGRAF\u00CDA \uD83D\uDCDA\uD83D\uDCD9\uD83D\uDCD5\uD83D\uDCD6\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 1 - Filos\u00F3fica - Antropol\u00F3gica\nJuan Pablo II , Redemptor Hominis. NN 8, y 14 , 1979\nKarol J\u00F3zef Wojty\u0142a, Acto y Persona, 1969 y 1982 (2da ed)\nEdith Stein, Welt und Person, 1962\nJacinto Choza, Manual de Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, 1988\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 2 - Pelagianismo\nFrancisco I - Evangelii Gaudium, 2013, n 94\nFrancisco I - Gaudete et exultate, 2018, nn 47 - 62\nDicasterio para la doctrina de la fe - Placuit Deo, 2018\n\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 3 - \u00C9tica y restricci\u00F3n mental\nAlfonso Drake, Estudios eclesi\u00E1sticos,  Restricci\u00F3n mental y mentira, 1997  pp 341-345\nANTONIO ROYO MAR\u00CDN, O.P.: Teolog\u00EDa Moral para seglares,1\u00BA, 2\u00AA, III, n\u00BA 794. Ed. BAC. Madrid\n\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 4 - Can\u00F3nico\nC\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico\n\n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\nWeb: https://canalagora.online",
      "release": "2024-11-16T06:00:16Z",
      "duration": "01:09:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "VjJydWirjek",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=VjJydWirjek"
      }
    },
    {
      "id": "af38bcb5-4316-4a42-bdf6-e711fc8a5b88",
      "title": "FRANCISCO - Parte IV - \u0026quot;La mayor\u00EDa disfunciones est\u00E1n causadas por motivos emocionales\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el QUINTO testimonio de Francisco Fern\u00E1ndez, un pedagogo y sex\u00F3logo mexicano que nunca fue miembro del Opus Dei y que nos ha pedido intervenir para dar su testimonio de alguien relacionado desde su infancia con la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nFrancisco Fern\u00E1ndez es seguidor del canal y est\u00E1 formado en educaci\u00F3n y sexolog\u00EDa. Desde ni\u00F1o, estudi\u00F3 en un colegio del Opus Dei en M\u00E9xico, y luego en una universidad tambi\u00E9n vinculada al Opus Dei, donde trabaj\u00F3. A pesar de que no lleg\u00F3 a vincularse a la instituci\u00F3n, su experiencia en estos entornos educativos le marc\u00F3 para siempre.\uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nEs autor del libro \u0022Una sexualidad de otro mundo\u0022, disponible online y en tiendas f\u00EDsicas y editado por Penguin. \n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#educacionopusdei\n#opusdeienmexico\n #colegiosopusdei\n#opusdei  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-12T16:00:03Z",
      "duration": "00:25:05",
      "explicit": true,
      "youTubeId": "4kwgzAuTv1E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4kwgzAuTv1E"
      }
    },
    {
      "id": "281d922a-f103-4204-ac98-bd9872e9f72e",
      "title": "Restrici\u00F3n mental: \u00BFCu\u00E1ndo es ACEPTABLE ocultar la verdad?",
      "description": "Federico Johansen, ex numerario del Opus Dei y Licenciado en Ciencias de la Educaci\u00F3n \uD83D\uDCDA, con el acompa\u00F1amiento de Patricia Mart\u00EDnez Licenciada den Filosof\u00EDa y Empresaria, nos presentan casos pr\u00E1cticos en los que se puede ver el concepto de la Restricci\u00F3n Mental aplicado en la vida diaria dentro del Opus Dei. \n\nLos ejemplos son reales y las an\u00E9cdotas son personales. Este principio moral ha sido utilizado para ocultar informaci\u00F3n evitando la mentira directa y afectando la vida de los miembros de la organizaci\u00F3n y la misma credibilidad de la instituci\u00F3n.\n\nFUENTES MECIONADAS:\nAntonio Luis Retegui\nhttps://www.opuslibros.org/teologal.pdf\n\nCatecismo de la Iglesias cat\u00F3lica \nNn 521- 526\nN 2484\n\nGareth Gore, OPUS\nhttps://www.amazon.es/Opus-Ingenier\u00EDa-financiera-manipulaci\u00F3n-personas/dp/8491996842\n\nTranscripci\u00F3n del p\u00E1rrafo al que se hace referencia:\n\u0022El nuncio le pidi\u00F3 a Sal que enviara una carta al Papa. El abogado\nfinalmente envi\u00F3 tres, por diferentes v\u00EDas, para maximizar las\nposibilidades de que al menos una llegara a Francisco, as\u00ED como para\nevitar que la denuncia fuera interceptada por otras partes\ninteresadas dentro del Vaticano. En las cartas, detallaba c\u00F3mo lo que\ninicialmente hab\u00EDa sido un caso para reclamar pagos atrasados de la\nseguridad social se hab\u00EDa transformado en algo mucho m\u00E1s grave.\nDescribi\u00F3 una serie de violaciones de derechos humanos y actos\ncriminales sufridos por las mujeres durante su tiempo en el Opus\nDei, incluyendo esclavitud, violaciones de la privacidad, tr\u00E1fico de\npersonas, empleo de menores, enga\u00F1o, cautiverio, negaci\u00F3n de\nacceso a atenci\u00F3n m\u00E9dica, control sobre el acceso a los medios de\ncomunicaci\u00F3n y explotaci\u00F3n en general. Hizo cuatro peticiones\nespec\u00EDficas a Francisco: que el Opus Dei reconociera los abusos\ncometidos, que pidiera perd\u00F3n a las mujeres por el sufrimiento\ncausado, que las indemnizara y que tomara medidas para garantizar\nque tales violaciones nunca m\u00E1s se repitan.\u0022\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 es la Restricci\u00F3n Mental?\nEs un concepto de la moral cat\u00F3lica que permite retener una verdad en la mente sin manifestarla externamente. Si bien puede tener aplicaciones justificadas en ciertos contextos, Federico analiza c\u00F3mo se ha normalizado en el Opus Dei y hasta qu\u00E9 punto este \u0022ocultamiento\u0022 llega a formar parte de la vida diaria.\n\n\uD83D\uDCA1 Temas Clave:\n\n    Principio de veracidad y sinceridad\n    Aplicaci\u00F3n en situaciones de confidencialidad y protecci\u00F3n\n    L\u00EDmites \u00E9ticos de la restricci\u00F3n mental\n    Ejemplos personales de c\u00F3mo esta pr\u00E1ctica afect\u00F3 a los miembros del Opus Dei\n\nCon su estilo entretenido y cercano, Federico nos invita a reflexionar sobre la moralidad de este principio y su impacto en la vida dentro de una organizaci\u00F3n religiosa.\n\n\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nhttps://canalagora.online\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-10T15:18:02Z",
      "duration": "01:03:26",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Dr90oSJfPJc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Dr90oSJfPJc"
      }
    },
    {
      "id": "ca92e92b-7a45-47e3-8d5d-4aa6244acd68",
      "title": "FRANCISCO - Parte IV - \u0026quot;No es posible un celibato o matrimonio sano con la culpa constante\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el CUARTO testimonio de Francisco Fern\u00E1ndez, un mexicano que  nunca fue miembro del Opus Dei y que nos ha pedido intervenir para dar su testimonio de alguien relacionado desde su infancia con la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nFrancisco Fern\u00E1ndez es seguidor del canal y est\u00E1 formado en educaci\u00F3n y sexolog\u00EDa. Desde ni\u00F1o, estudi\u00F3 en un colegio del Opus Dei en M\u00E9xico, y luego en una universidad tambi\u00E9n vinculada al Opus Dei, donde trabaj\u00F3. A pesar de que no lleg\u00F3 a vincularse a la instituci\u00F3n, su experiencia en estos entornos educativos le marc\u00F3 para siempre.\uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nEs autor del libro \u0022Una sexualidad de otro mundo\u0022, disponible online y en tiendas f\u00EDsicas y editado por Penguin. \n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#educacionopusdei\n#opusdeienmexico\n #colegiosopusdei\n#opusdei  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-05T16:00:46Z",
      "duration": "00:20:14",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "mkbbovZGdrM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=mkbbovZGdrM"
      }
    },
    {
      "id": "928b0f40-d1f0-46b2-a208-a7a3e5113d7d",
      "title": "1 de noviembre: Aspectos Jur\u00EDdicos - Coloquio Informal con Bernardino Arance sobre el #opusdei",
      "description": "En esta sesi\u00F3n del canal \u00C1gora, exploramos algu nos aspectos jur\u00EDdicos y su impacto en la estructura y pr\u00E1cticas de la instituci\u00F3n. Aunque la reuni\u00F3n comenz\u00F3 m\u00E1s tarde debido a una emergencia m\u00E9dica de nuestro expositor, Bernardino Arance \u2014quien afortunadamente pudo unirse despu\u00E9s\u2014, continuamos con un formato informal y enriquecedor \uD83D\uDCAC\u2728.\n\n\uD83D\uDD39 Varios participantes compartieron sus experiencias y puntos de vista, creando un espacio de di\u00E1logo cercano y sincero sobre c\u00F3mo el marco legal influye en el Opus Dei y c\u00F3mo ha llevado a la crisis actual.\n\n\uD83D\uDD39 \u00A1Fue un coloquio con intervenciones variadas, reflexiones profundas y mucho por aprender juntos! \uD83D\uDD0D\n\n\uD83D\uDDA5\uFE0F Si no pudiste asistir, aqu\u00ED tienes la grabaci\u00F3n para ver todo lo que discutimos sobre este complejo tema.\n\nPERFIL DE BERNARDINO ARANCE:\nBernardino, ingeniero civil qu\u00EDmico por la Universidad de Extremadura, doctor en Derecho Can\u00F3nico por la Universidad de Navarra, naci\u00F3 en Espa\u00F1a en 1952 . Actualmente viven en Chile y est\u00E1 casado con Ana Mar\u00EDa, con quien tiene seis hijos y 11 nietos.\n\nHa trabajado en procesos de control industrial y como Gerente de inform\u00E1tica en la C\u00E1mara Nacional de Comercio de Chile y en diversas empresas. Es defensor del v\u00EDnculo en el Tribunal Eclesi\u00E1stico Interdiocesano de Santiago de Chile  y en el de San Bernardo. Ha sido destacado por sus colegas como hombre de fe que contagia su alegr\u00EDa y sentido de la vida.  Condecorado en julio de 2024 con la Cruz del Ap\u00F3stol Santiago.\n\nBernardino junto a Ana Mar\u00EDa se dedican, hace 18 a\u00F1os, a la preparaci\u00F3n de sacramentos para adultos en la  Parroquia Nuestra Se\u00F1ora del Roario.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-11-03T06:00:04Z",
      "duration": "00:48:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4EI0tnbPNZ0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4EI0tnbPNZ0"
      }
    },
    {
      "id": "829cc4aa-8553-427e-9892-9085e14abaeb",
      "title": "FRANCISCO - Parte III - \u0026quot;A nivel acad\u00E9mico hab\u00EDa enormes huecos. No revisamos pedagogos importantes\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el TERCER testimonio de Francisco Fern\u00E1ndez, un mexicano que  nunca fue miembro del Opus Dei y que nos ha pedido intervenir para dar su testimonio de alguien relacionado desde su infancia con la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nFrancisco Fern\u00E1ndez es seguidor del canal y est\u00E1 formado en educaci\u00F3n y sexolog\u00EDa. Desde ni\u00F1o, estudi\u00F3 en un colegio del Opus Dei en M\u00E9xico, y luego en una universidad tambi\u00E9n vinculada al Opus Dei, donde trabaj\u00F3. A pesar de que no lleg\u00F3 a vincularse a la instituci\u00F3n, su experiencia en estos entornos educativos le marc\u00F3 para siempre.\uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nEs autor del libro \u0022Una sexualidad de otro mundo\u0022, disponible online y en tiendas f\u00EDsicas y editado por Penguin. \n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#educacionopusdei\n#opusdeienmexico\n #colegiosopusdei\n#opusdei  \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-30T16:00:25Z",
      "duration": "00:25:15",
      "explicit": true,
      "youTubeId": "FUEpS8PtGSE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=FUEpS8PtGSE"
      }
    },
    {
      "id": "071204fb-a242-454f-80f9-edfe5c43856d",
      "title": "FRANCISCO - Parte II - \u0026quot;La \u00FAnica figura femenina era la Virgen. No se hablaba sobre las mujeres\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el SEGUNDO testimonio de Francisco Fern\u00E1ndez, un mexicano que  nunca fue miembro del Opus Dei y que nos ha pedido intervenir para dar su testimonio de alguien relacionado desde su infancia con la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nFrancisco Fern\u00E1ndez es seguidor del canal y est\u00E1 formado en educaci\u00F3n y sexolog\u00EDa. Desde ni\u00F1o, estudi\u00F3 en un colegio del Opus Dei en M\u00E9xico, y luego en una universidad tambi\u00E9n vinculada al Opus Dei, donde trabaj\u00F3. A pesar de que no lleg\u00F3 a vincularse a la instituci\u00F3n, su experiencia en estos entornos educativos le marc\u00F3 para siempre.\uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nEn esta segunda parte, Francisco cuenta su experiencia durante la adolescencia, cuando empez\u00F3 a conocer chicas y por qu\u00E9 continu\u00F3 estudiando en la Universidad Panamericana.\n\nEs autor del libro \u0022Una sexualidad de otro mundo\u0022, disponible online y en tiendas f\u00EDsicas y editado por Penguin. \n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#educacionopusdei\n#opusdeienmexico\n #colegiosopusdei\n#opusdei  \n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-24T19:00:16Z",
      "duration": "00:26:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XRLBo-BKr1E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XRLBo-BKr1E"
      }
    },
    {
      "id": "d6b58348-2a21-4c19-b66b-5521b8992ae4",
      "title": "\uD83C\uDF99\uFE0F Episodio 8: Bajo la Lupa con I\u00F1igo Rubio Zavala \uD83C\uDFA7 #opusdei  || #08",
      "description": "\u00A1OCTAVO  \u2728episodio de nuestro \u2728#podcast  \u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este 18 de OCTUBRE, tenemos la alegria  de compartir DOS horas de charla con \u00CD\u00F1igo Rubio en su casa de Madrid, Espa\u00F1a.\n\nEn este fascinante episodio, nos sumergimos en la mente de I\u00F1igo Rubio Zavala, psiquiatra, escritor y presidente de la Asociaci\u00F3n Iberoamericana para la Investigaci\u00F3n del Abuso Psicol\u00F3gico. Con una carrera brillante y diversa, que va desde su formaci\u00F3n en la Universidad de Navarra hasta su trabajo en el Hospital G\u00F3mez Ulla, I\u00F1igo nos cuenta su experiencia en el Opus Dei, no solo como antiguo miembro, sino tambi\u00E9n desde su visi\u00F3n profesional como psiquiatra \uD83E\uDDE0.\n\nI\u00F1igo lleva un podcast que pod\u00E9is encontrar aqu\u00ED: https://acortar.link/oVS6aY\n\nHablamos de psiquiatr\u00EDa, espiritualidad, existencialismo y el impacto psicol\u00F3gico de pertenecer a organizaciones cerradas. I\u00F1igo comparte an\u00E9cdotas de su trayectoria y c\u00F3mo su experiencia personal y profesional lo ha llevado a investigar sobre los riesgos del fanatismo religioso y sectas. \uD83C\uDF31\uD83E\uDDF3\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F \u00A1Escucha este episodio \u00FAnico y sum\u00E9rgete en los misterios de la mente y el alma! \uD83D\uDCAD\u2728\n\n\uD83D\uDC49 https://canalagora.online\n\nNo te pierdas esta conversaci\u00F3n llena de historia, sabidur\u00EDa y aprendizaje. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF0D\uD83C\uDFA7 \n\n#podcast \n#TestimonioDeVida #Psicolog\u00EDaHumanista \n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-10-20T06:00:26Z",
      "duration": "02:02:26",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "3NaPa2HK8wqdmomtq6114C",
      "youTubeId": "vJaZFO7yRuk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/3NaPa2HK8wqdmomtq6114C",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vJaZFO7yRuk"
      }
    },
    {
      "id": "a907c53a-3a26-403e-bc4a-f4c34cc7abd0",
      "title": "\u00BFCu\u00E1ndo es ACEPTABLE ocultar la verdad?",
      "description": "\u00A1Nuevo video en el canal! \uD83C\uDFA5 En esta fascinante charla, Federico Johansen, ex numerario del Opus Dei y Licenciado en Ciencias de la Educaci\u00F3n \uD83D\uDCDA, nos sumerge en el concepto de la Restricci\u00F3n Mental aplicado en la vida diaria dentro del Opus Dei. Con ejemplos reales y an\u00E9cdotas personales, Johansen desvela c\u00F3mo este principio moral ha sido utilizado para ocultar informaci\u00F3n sin mentir y c\u00F3mo afecta la vida de los miembros de la organizaci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 es la Restricci\u00F3n Mental?\nEs un concepto de la moral cat\u00F3lica que permite retener una verdad en la mente sin manifestarla externamente. Si bien puede tener aplicaciones justificadas en ciertos contextos, Federico analiza c\u00F3mo se ha normalizado en el Opus Dei y hasta qu\u00E9 punto este \u0022ocultamiento\u0022 llega a formar parte de la vida diaria.\n\n\uD83D\uDCA1 Temas Clave:\n\n    Principio de veracidad y sinceridad\n    Aplicaci\u00F3n en situaciones de confidencialidad y protecci\u00F3n\n    L\u00EDmites \u00E9ticos de la restricci\u00F3n mental\n    Ejemplos personales de c\u00F3mo esta pr\u00E1ctica afect\u00F3 a los miembros del Opus Dei\n\nCon su estilo entretenido y cercano, Federico nos invita a reflexionar sobre la moralidad de este principio y su impacto en la vida dentro de una organizaci\u00F3n religiosa.\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC BIBLIOGRAF\u00CDA DE CONSULTA Y RECOMENDADA:\n1. Juan Pablo II , Veritatis Splenador, 1993\n2. Alfonso Drake Diez de Rivera, Restricci\u00F3n mental y mentira Estudios Eclesi\u00E1sticos. Revista de investigaci\u00F3n e informaci\u00F3n teol\u00F3gica y can\u00F3nica 72, no. 281 (noviembre 19, 2019): 341\u2013345. Accedido octubre 18, 2024. \n3. Fr A. Royo Marin OP, Teologia Moral para seglares, BAC, 1994\n\n\n\uD83D\uDD17 \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis detallado y enriquecedor! \uD83D\uDE4C\n\nAccede a m\u00E1s contenido aqu\u00ED \uD83D\uDC49 https://canalagora.online\n\n\nCreemos que los errores en la vida y praxis del Opus Dei deben tener un origen com\u00FAn, ya sea \u00FAnico o m\u00FAltiple. Lo que en filosof\u00EDa llamamos \u0022causas \u00FAltimas\u0022. Hemos estado desarrollando.\n\n1\uFE0F\u20E3 Crisis antropol\u00F3gica en el Opus Dei:  \n   Se analizar\u00E1 c\u00F3mo el Opus Dei ha priorizado la instituci\u00F3n por encima de la persona, llevando a una crisis de identidad en la cual se ignora la dignidad y libertad del individuo. La antropolog\u00EDa cl\u00E1sica utilizada por la Obra choca con el enfoque personalista y existencial de fil\u00F3sofos como Juan Pablo II.\n\n2\uFE0F\u20E3 Contradicciones internas:  \n   Muchas personas en el Opus Dei experimentan disonancias entre lo que sienten y lo que se les exige. La obediencia ciega, la sumisi\u00F3n a normas, y la negaci\u00F3n de la propia libertad provocan rupturas internas que reflejan un desconocimiento de la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n3\uFE0F\u20E3 Control totalitario:  \n   La obra ejerce un control exhaustivo sobre la doctrina, el pensamiento y la vida personal de sus miembros, restringiendo la libertad individual y fomentando una cultura autoritaria. Se evidencian pr\u00E1cticas como el control econ\u00F3mico, el tiempo y las relaciones personales, que limitan el desarrollo humano.\n\n4\uFE0F\u20E3 Estructura fascista en el Opus Dei:  \n   La subordinaci\u00F3n de la persona al colectivo y la exaltaci\u00F3n de la organizaci\u00F3n son aspectos que comparten con reg\u00EDmenes totalitarios. La centralizaci\u00F3n del poder y la exaltaci\u00F3n de sus l\u00EDderes fomentan una obediencia incuestionable y una lealtad irracional a la instituci\u00F3n.\n\n5\uFE0F\u20E3 Sacrificio personal por la instituci\u00F3n:  \n   El Opus Dei promueve un esp\u00EDritu de sacrificio que lleva a sus miembros a sacrificar sus propios sue\u00F1os y deseos por el bien de la Obra. Esto genera una din\u00E1mica destructiva en la que la persona se convierte en un medio para un fin, en lugar de ser tratada como un fin en s\u00ED misma, tal como lo plantea la antropolog\u00EDa cristiana.\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nhttps://canalagora.online\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-18T21:02:17Z",
      "duration": "00:47:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "-EDlpge3wWw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=-EDlpge3wWw"
      }
    },
    {
      "id": "24b7c037-05ad-4265-ad7d-3c30eced2e48",
      "title": "\uD83C\uDF99\uFE0F Mesa Redonda #7: experiencias sobre PELAGIANISMO en el Opus Dei \uD83E\uDDD0\u271D\uFE0F",
      "description": "En esta mesa redonda \u00EDntima, 10 valientes participantes se reunieron para compartir sus vivencias y reflexiones sobre el Pelagianismo dentro del Opus Dei. Aunque fue un grupo m\u00E1s peque\u00F1o, \u00A1la conversaci\u00F3n fue profunda y reveladora! \uD83D\uDCAC\u2728\n\n\uD83C\uDFA5 Por respeto a la privacidad de los participantes, solo 4 de ellos aparecen en c\u00E1mara, pero las experiencias compartidas dejaron huella. Se abordaron temas como el esfuerzo personal, la autosuficiencia y c\u00F3mo estas ideas impactan la vida de los miembros de la organizaci\u00F3n. \uD83E\uDD14\uD83D\uDE4F\n\n\uD83D\uDD0D Si te interesa conocer m\u00E1s sobre c\u00F3mo el Pelagianismo influye en la espiritualidad y estructura del Opus Dei, no te pierdas este encuentro especial. \u00A1Seguro te har\u00E1 reflexionar! \uD83C\uDF3F\uD83D\uDD4A\uFE0F\n\n\uD83D\uDD17 Descubre m\u00E1s en nuestra web:  \uD83D\uDC49 [canalagora.online](https://canalagora.online/)\n\n#OpusDei #Pelagianismo #MesaRedonda #Reflexiones #Experiencias #Espiritualidad #Debate #Privacidad #\u00C1gora\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #MesaRedonda #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-17T06:00:17Z",
      "duration": "00:40:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "LynSbdkXXTo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=LynSbdkXXTo"
      }
    },
    {
      "id": "349c1adc-ecd6-4502-b941-8c79dd9cd2db",
      "title": "FRANCISCO - Parte 1: \u0026quot;A partir de los 12 a\u00F1os la palabra pecado, y la culpa, aparecen en mi vida\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el PRIMER testimonio de Francisco Fern\u00E1ndez, un mexicano que fue  nunca fue miembro del Opus Dei y que nos ha pedido intervenir para dar su testimonio de alguien relacionado desde su infancia con la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nFrancisco Fern\u00E1ndez es seguidor del canal y est\u00E1 formado en educaci\u00F3n y sexolog\u00EDa. Desde ni\u00F1o, estudi\u00F3 en un colegio del Opus Dei en M\u00E9xico, y luego en una universidad tambi\u00E9n vinculada al Opus Dei, donde trabaj\u00F3. A pesar de que no lleg\u00F3 a vincularse a la instituci\u00F3n, su experiencia en estos entornos educativos le marc\u00F3 para siempre.\uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nEn esta primera parte, Francisco cuenta su experiencia como alumno en el colegio del Opus Dei.\n\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#educacionopusdei\n#opusdeienmexico\n #colegiosopusdei\n#opusdei  \n \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-15T14:00:22Z",
      "duration": "00:22:41",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "VkRs3iZRrHw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=VkRs3iZRrHw"
      }
    },
    {
      "id": "fcec5b52-fc5d-47b6-a5b7-bf3a88aafcbf",
      "title": "SERIE CAUSAS:  Vivencias derivadas de la Causa 2",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a la grabaci\u00F3n del coloquio del viernes 11 de octubre! \uD83C\uDFA5 Durante esta reuni\u00F3n profundizamos entramos en el an\u00E1lisis de los casos vinculados con el PELAGIANISMO en esta serie sobre las causas de la crisis del Opus Dei, enfoc\u00E1ndonos en la causa teol\u00F3gica. \uD83E\uDDE0\uD83C\uDF0D\n\n\u2728 Como record\u00E1is,  es la causa teol\u00F3gica que hace que el Opus Dei haya estado impregnado por las influencias del Pelagianismo desde sus inicios. Esta circunstancia ha empapado su asc\u00E9tica, liturgia, posici\u00F3n con respecto a otras espiritualidades e incluso su conflictiva relaci\u00F3n con la Iglesia en general.\n\n\nNo te pierdas las reflexiones sobre este aspecto crucial de la crisis de la instituci\u00F3n. \u00A1Tu participaci\u00F3n es clave! \uD83D\uDCA1\uD83D\uDCAC \n\n\u26A0\uFE0F Importante: Las sesiones est\u00E1n planificadas para que duren 60 minutos \u23F3, A CONTINUACI\u00D3N DE LA sesi\u00F3n nos quedaremos para que todos pudieran compartir sus testimonios. \n\nSERIE DE LAS 4 CAUSAS:\n\n\uD83C\uDF10 \u00A1Descubre m\u00E1s sobre nuestra iniciativa de apoyo en \u00C1gora-Fostering aqu\u00ED!\nDesde el comienzo, nuestro canal se ha alineado con el mensaje del Papa en el Motu Proprio *Ad Charisma Tuendum*, el cual expresa la esperanza de salvar el carisma original del Opus Dei. En este video introductorio, nos enfocaremos en las causas profundas que han llevado a la crisis del Opus Dei. Estas causas, a menudo invisibles, son las ra\u00EDces de los problemas estructurales que muchos miembros y exmiembros han experimentado.\n\n\n1\uFE0F\u20E3 Crisis antropol\u00F3gica en el Opus Dei:  \n   Se analizar\u00E1 c\u00F3mo el Opus Dei ha priorizado la instituci\u00F3n por encima de la persona, llevando a una crisis de identidad en la cual se ignora la dignidad y libertad del individuo. La antropolog\u00EDa cl\u00E1sica utilizada por la Obra choca con el enfoque personalista y existencial de fil\u00F3sofos como Juan Pablo II.\n\n2\uFE0F\u20E3 Contradicciones internas:  \n   Muchas personas en el Opus Dei experimentan disonancias entre lo que sienten y lo que se les exige. La obediencia ciega, la sumisi\u00F3n a normas, y la negaci\u00F3n de la propia libertad provocan rupturas internas que reflejan un desconocimiento de la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n3\uFE0F\u20E3 Control totalitario:  \n   La obra ejerce un control exhaustivo sobre la doctrina, el pensamiento y la vida personal de sus miembros, restringiendo la libertad individual y fomentando una cultura autoritaria. Se evidencian pr\u00E1cticas como el control econ\u00F3mico, el tiempo y las relaciones personales, que limitan el desarrollo humano.\n\n4\uFE0F\u20E3 Estructura fascista en el Opus Dei:  \n   La subordinaci\u00F3n de la persona al colectivo y la exaltaci\u00F3n de la organizaci\u00F3n son aspectos que comparten con reg\u00EDmenes totalitarios. La centralizaci\u00F3n del poder y la exaltaci\u00F3n de sus l\u00EDderes fomentan una obediencia incuestionable y una lealtad irracional a la instituci\u00F3n.\n\n5\uFE0F\u20E3 Sacrificio personal por la instituci\u00F3n:  \n   El Opus Dei promueve un esp\u00EDritu de sacrificio que lleva a sus miembros a sacrificar sus propios sue\u00F1os y deseos por el bien de la Obra. Esto genera una din\u00E1mica destructiva en la que la persona se convierte en un medio para un fin, en lugar de ser tratada como un fin en s\u00ED misma, tal como lo plantea la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n\n\u00DAnete a nosotros en esta fascinante conversaci\u00F3n donde exploramos la mente y las contribuciones de uno de los pensadores m\u00E1s influyentes de nuestro tiempo, Jacinto Choza.\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nhttps://canalagora.online\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-12T19:28:11Z",
      "duration": "00:54:41",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Co2L0iUIYwM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Co2L0iUIYwM"
      }
    },
    {
      "id": "410c198d-b401-4632-917a-2b8dd8a7e06a",
      "title": "Detalle de la Acusaci\u00F3n por Trata de Personas en\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7: \u00A1Investigaci\u00F3n hist\u00F3rica sobre el #opusdei \u2696\uFE0F",
      "description": "En este video analizamos el esc\u00E1ndalo que sacude al Opus Dei en Argentina. \uD83D\uDCF0 El programa \u0022Periodismo para Todos\u0022 de Jorge Lanata emitido el 11 de septiembre de 2022 revel\u00F3 las denuncias de 43 mujeres explotadas laboralmente por la organizaci\u00F3n durante m\u00E1s de 40 a\u00F1os. A partir de esta investigaci\u00F3n, la PROTEX y la Fiscal\u00EDa Federal solicitaron la indagatoria de cuatro exautoridades del Opus Dei por reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas.\n\n\uD83D\uDC69\u200D\u2696\uFE0F El caso detalla c\u00F3mo ni\u00F1as y adolescentes de bajos recursos fueron enga\u00F1adas con promesas de educaci\u00F3n, y luego explotadas bajo el rol de \u0022numerarias auxiliares\u0022, trabajando en condiciones inhumanas para la instituci\u00F3n sin recibir remuneraci\u00F3n ni derechos laborales b\u00E1sicos.\n\n\nLos fiscales Eduardo Taiano, Alejandra M\u00E1ngano y Marcelo Colombo solicitan la indagatoria de cuatro exautoridades del Opus Dei, acusados de reducci\u00F3n a la servidumbre y trata de personas entre 1972 y 2015. Estas mujeres, en su mayor\u00EDa ni\u00F1as y adolescentes vulnerables, fueron captadas bajo falsas promesas, sometidas a extensas jornadas laborales sin pago, y obligadas a una vida de aislamiento y servidumbre. La justicia ahora busca dar respuesta a d\u00E9cadas de abusos.\n\nEste caso abre la puerta a investigaciones similares en otros pa\u00EDses como Espa\u00F1a, y marca un antes y un despu\u00E9s en la lucha por los derechos de las v\u00EDctimas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDCE2\n\n\uD83D\uDD0E Acomp\u00E1\u00F1anos a explorar esta impactante investigaci\u00F3n, que incluye la perspectiva de g\u00E9nero y derechos de la ni\u00F1ez, y c\u00F3mo la justicia est\u00E1 actuando para poner fin a esta larga historia de abuso y explotaci\u00F3n. No te lo pierdas. \uD83D\uDEA8\n\n#OpusDei #TrataDePersonas #Explotaci\u00F3nLaboral #Justicia #PROTEX #DerechosHumanos #PeriodismoParaTodos #Argentina #Investigaci\u00F3n\n#TrataDePersonas #JusticiaParaLasV\u00EDctimas #DerechosHumanos #Argentina\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-11T06:00:00Z",
      "duration": "00:11:19",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "-oU66AwyMVw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=-oU66AwyMVw"
      }
    },
    {
      "id": "0e742a86-73ee-483d-b644-93f1596dd2cc",
      "title": "\u2728 Homenaje a Elena Longo: una VIDA brillante y llena de coraje \uD83D\uDCAB\uD83D\uDD4A\uFE0F",
      "description": "Hoy queremos recordar a una persona extraordinaria: Elena Longo, quien fue parte fundamental de nuestra comunidad. Nacida en Roma en 1955, Elena dej\u00F3 una huella imborrable en cada uno de nosotros. Entr\u00F3 al Opus Dei en 1971 y dedic\u00F3 a\u00F1os de su vida a trabajar en la organizaci\u00F3n, pero su esp\u00EDritu cr\u00EDtico y su profundo amor por la verdad la llevaron a replantearse su camino. \uD83C\uDF31\u270A\n\nEste video recoge algunos  momentos de sus participaciones en el canal, intercalados con los recuerdos de Isa, Agustina y Berna, quienes la conocieron y comparten an\u00E9cdotas sobre su car\u00E1cter brillante, su humor y su constante b\u00FAsqueda de justicia. \u2728\n\nElena fue una luz para todos nosotros y, aunque su partida el 30 de septiembre de 2024 nos deja un vac\u00EDo, celebramos la alegr\u00EDa de haberla tenido en nuestras vidas. \uD83C\uDF39\n\nGracias, Elena, por tu ejemplo y por tu coraje. \uD83D\uDC96\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-08T11:47:24Z",
      "duration": "00:21:59",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zqcWWw1HuY8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zqcWWw1HuY8"
      }
    },
    {
      "id": "7e0d7783-2de9-4b82-9028-4c8beaae9691",
      "title": "SERIE CAUSAS:  CAUSA 2 - \uD83D\uDCDC Pelagianismo en el Opus Dei \uD83D\uDCDC",
      "description": "Desde el comienzo, nuestro canal se ha alineado con el mensaje del Papa en el Motu Proprio *Ad Charisma Tuendum*, el cual expresa la esperanza de salvar el carisma original del Opus Dei. En este video, seguiremos tratando las causas profundas que han llevado a la crisis del Opus Dei. Estas causas, a menudo invisibles, son las ra\u00EDces de los problemas estructurales que muchos miembros y exmiembros han experimentado.\n\n\n1\uFE0F\u20E3 Crisis teol\u00F3gica en el Opus Dei:  \n\n\u2022 Divinizaci\u00F3n del hombre \uD83D\uDD4A\uFE0F\nEn los primeros siglos, el cristianismo se centraba en la idea de la divinizaci\u00F3n del hombre, es decir, c\u00F3mo el hombre, con la ayuda de Dios, pod\u00EDa transformarse espiritualmente. Pelagio cuestiona esto y enfatiza la voluntad humana en este proceso. Es San Agust\u00EDn quien le saldr\u00E1 al cruce teol\u00F3gicamente.\n\n\u2022 \u00BFQu\u00E9 es el Pelagianismo?\nPelagio (354-420) sosten\u00EDa que el pecado original s\u00F3lo afect\u00F3 a Ad\u00E1n y Eva y que los humanos nacen con la capacidad de hacer el bien sin necesitar la gracia divina. Para Pelagio, todo pecado es una elecci\u00F3n consciente y todos podemos vivir sin pecar si nos esforzamos lo suficiente \uD83D\uDCAA.\n\n\u2022 Semi-pelagianismo \u2696\uFE0F\nEsta postura intent\u00F3 reconciliar las ideas de San Agust\u00EDn y Pelagio. Acepta que la gracia divina es necesaria, pero que el primer paso hacia la fe proviene de la voluntad humana, no de Dios. El pelagianismo condenado como herej\u00EDa en el Concilio de Orange (529).\n\n\u2022 Pelagianismo hoy \uD83D\uDD4A\uFE0F\nSobrevive en forma de voluntarismo, donde se conf\u00EDa m\u00E1s en la voluntad humana que en la gracia divina. En lugar de ver la vida espiritual como un don constante de Dios, convierte la vida interior en un esfuerzo continuo del hombre, lo que puede llevar al activismo y al des\u00E1nimo espiritual \uD83D\uDE13.\n\n\u2022 Voluntarismo en el Opus Dei\nJosemar\u00EDa Escriv\u00E1 hablaba de \u0022santificar el trabajo\u0022, pero en la pr\u00E1ctica, el \u00E9nfasis del Opus Dei ha ca\u00EDdo en lograr objetivos materiales concretos \uD83C\uDFC6. Centra la lucha interior en esfuerzos por cumplir horarios, normas, metas dejando de lado el crecimiento espiritual y el amor hacia los dem\u00E1s. Esto es un ejemplo de c\u00F3mo el voluntarismo semipelagiano se ha infiltrado en la instituci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC BIBLIOGRAF\u00CDA DE CONSULTA Y RECOMENDADA:\n1. Francisco I - Evangelii Gaudium, 2013, n 94\n2. Francisco I - Gaudete et exultate, 2018, nn 47 - 62\n3. Dicasterio para la doctrina de la fe - Placuit Deo, 2018\n4.  Concilio de Cartago (418): Conden\u00F3 el pelagianismo.\n5. Segundo Concilio de Orange (529): Etiquet\u00F3 el semipelagianismo como herej\u00EDa.\n\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nhttps://canalagora.online\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-06T09:46:58Z",
      "duration": "01:01:49",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "3NJJr72tl1A",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=3NJJr72tl1A"
      }
    },
    {
      "id": "3afe220d-d765-4213-84a2-ec7468c5f0c6",
      "title": "\uD83C\uDF99\uFE0F Mesa Redonda #6: Subordinaci\u00F3n de la Persona en el Opus Dei \uD83D\uDCDA\uD83D\uDCAD",
      "description": "\u00A1\u00C9xito total en nuestra sexta Mesa Redonda! \uD83C\uDF89 M\u00E1s de **28 personas** se unieron al debate, con **nuevos participantes** que descubrieron el canal hace solo unos d\u00EDas. \uD83D\uDCC8\n\n\u2728 Lo que comenz\u00F3 como una mesa redonda, termin\u00F3 siendo un coloquio intenso y profundo sobre la \u0022Causa Filos\u00F3fico-Antropol\u00F3gica\u0022 de la crisis del Opus Dei. \n\nDurante el encuentro, se compartieron testimonios reveladores y an\u00E1lisis sobre la subordinaci\u00F3n de la persona a la estructura que \uD83C\uDFDB\uFE0F\uD83E\uDD14 ayudaron a esclarecer a\u00FAn m\u00E1s los **errores** en la organizaci\u00F3n. \n\nTe invitamos a revivir este evento y a reflexionar junto a nosotros en este nuevo video. \uD83C\uDFA5\uD83D\uDC65  \n\n\uD83D\uDCBB \u00A1No olvides visitar nuestra nueva web! \uD83D\uDC49 [canalagora.online](https://canalagora.online/)\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #MesaRedonda #ConcienciaLaboral #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-10-04T08:36:06Z",
      "duration": "01:34:21",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "QNFSeAR5lU8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=QNFSeAR5lU8"
      }
    },
    {
      "id": "a1ddd745-dbb9-44ca-8cf7-f2da4f5f93cd",
      "title": "SERIE CAUSAS:  Vivencias derivadas de la Causa 1",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a la grabaci\u00F3n del coloquio del viernes 27 de septiembre! \uD83C\uDFA5 Durante esta reuni\u00F3n profundizamos en la causa filos\u00F3fica-antropol\u00F3gica de la crisis del Opus Dei, centr\u00E1ndonos en c\u00F3mo la estructura cosifica y subordina la persona a la estructura institucional. \uD83D\uDC64\uD83C\uDFDB\uFE0F\n\n\u2728 Intervenciones:\nAnalizamos 5 testimonios previos del canal y 2 env\u00EDos nuevos de vivencias impactantes. Edgar y Patricia ampliaron el tema de la cosificaci\u00F3n introducido en la sesi\u00F3n anterior. Adem\u00E1s, se record\u00F3 la importancia del concepto de la Teolog\u00EDa del Cuerpo de Juan Pablo II, citando:\n\n\uD83D\uDCDA JUAN PABLO II, Var\u00F3n y mujer. Teolog\u00EDa del cuerpo, ed. Palabra, Madrid 1995\n\nNo te pierdas las reflexiones sobre este aspecto crucial de la crisis de la instituci\u00F3n. \u00A1Tu participaci\u00F3n es clave! \uD83D\uDCA1\uD83D\uDCAC Y, por ello, organizaremos una reuni\u00F3n de Mesa Redonda espec\u00EDficamente para que puedan participar todas las personas que se presentaron para intervenir y quedaron fuera por la restricci\u00F3n horaria que el equipo coordinador de la SERIE de las causas estableci\u00F3n para estas sesiones.\n\nSERIE DE LAS 4 CAUSAS:\n\n\uD83C\uDF10 \u00A1Descubre m\u00E1s sobre nuestra iniciativa de apoyo en \u00C1gora-Fostering aqu\u00ED!\nDesde el comienzo, nuestro canal se ha alineado con el mensaje del Papa en el Motu Proprio *Ad Charisma Tuendum*, el cual expresa la esperanza de salvar el carisma original del Opus Dei. En este video introductorio, nos enfocaremos en las causas profundas que han llevado a la crisis del Opus Dei. Estas causas, a menudo invisibles, son las ra\u00EDces de los problemas estructurales que muchos miembros y exmiembros han experimentado.\n\n\n1\uFE0F\u20E3 Crisis antropol\u00F3gica en el Opus Dei:  \n   Se analizar\u00E1 c\u00F3mo el Opus Dei ha priorizado la instituci\u00F3n por encima de la persona, llevando a una crisis de identidad en la cual se ignora la dignidad y libertad del individuo. La antropolog\u00EDa cl\u00E1sica utilizada por la Obra choca con el enfoque personalista y existencial de fil\u00F3sofos como Juan Pablo II.\n\n2\uFE0F\u20E3 Contradicciones internas:  \n   Muchas personas en el Opus Dei experimentan disonancias entre lo que sienten y lo que se les exige. La obediencia ciega, la sumisi\u00F3n a normas, y la negaci\u00F3n de la propia libertad provocan rupturas internas que reflejan un desconocimiento de la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n3\uFE0F\u20E3 Control totalitario:  \n   La obra ejerce un control exhaustivo sobre la doctrina, el pensamiento y la vida personal de sus miembros, restringiendo la libertad individual y fomentando una cultura autoritaria. Se evidencian pr\u00E1cticas como el control econ\u00F3mico, el tiempo y las relaciones personales, que limitan el desarrollo humano.\n\n4\uFE0F\u20E3 Estructura fascista en el Opus Dei:  \n   La subordinaci\u00F3n de la persona al colectivo y la exaltaci\u00F3n de la organizaci\u00F3n son aspectos que comparten con reg\u00EDmenes totalitarios. La centralizaci\u00F3n del poder y la exaltaci\u00F3n de sus l\u00EDderes fomentan una obediencia incuestionable y una lealtad irracional a la instituci\u00F3n.\n\n5\uFE0F\u20E3 Sacrificio personal por la instituci\u00F3n:  \n   El Opus Dei promueve un esp\u00EDritu de sacrificio que lleva a sus miembros a sacrificar sus propios sue\u00F1os y deseos por el bien de la Obra. Esto genera una din\u00E1mica destructiva en la que la persona se convierte en un medio para un fin, en lugar de ser tratada como un fin en s\u00ED misma, tal como lo plantea la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n\n\u00DAnete a nosotros en esta fascinante conversaci\u00F3n donde exploramos la mente y las contribuciones de uno de los pensadores m\u00E1s influyentes de nuestro tiempo, Jacinto Choza.\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nhttps://canalagora.online\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-09-29T06:00:01Z",
      "duration": "01:04:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "47px49pon0I",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=47px49pon0I"
      }
    },
    {
      "id": "fc07656d-8c98-4292-b87e-d78ba2538e87",
      "title": "SERIE CAUSAS:  Causa filos\u00F3fica de los errores del Opus Dei",
      "description": "CONTENIDO:\n\nDesde el comienzo, nuestro canal se ha alineado con el mensaje del Papa en el Motu Proprio *Ad Charisma Tuendum*, el cual expresa la esperanza de salvar el carisma original del Opus Dei. En este video introductorio, nos enfocaremos en las causas profundas que han llevado a la crisis del Opus Dei. Estas causas, a menudo invisibles, son las ra\u00EDces de los problemas estructurales que muchos miembros y exmiembros han experimentado.\n\n\n1\uFE0F\u20E3 Crisis antropol\u00F3gica en el Opus Dei:  \n   Se analizar\u00E1 c\u00F3mo el Opus Dei ha priorizado la instituci\u00F3n por encima de la persona, llevando a una crisis de identidad en la cual se ignora la dignidad y libertad del individuo. La antropolog\u00EDa cl\u00E1sica utilizada por la Obra choca con el enfoque personalista y existencial de fil\u00F3sofos como Juan Pablo II.\n\n2\uFE0F\u20E3 Contradicciones internas:  \n   Muchas personas en el Opus Dei experimentan disonancias entre lo que sienten y lo que se les exige. La obediencia ciega, la sumisi\u00F3n a normas, y la negaci\u00F3n de la propia libertad provocan rupturas internas que reflejan un desconocimiento de la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n3\uFE0F\u20E3 Control totalitario:  \n   La obra ejerce un control exhaustivo sobre la doctrina, el pensamiento y la vida personal de sus miembros, restringiendo la libertad individual y fomentando una cultura autoritaria. Se evidencian pr\u00E1cticas como el control econ\u00F3mico, el tiempo y las relaciones personales, que limitan el desarrollo humano.\n\n4\uFE0F\u20E3 Estructura fascista en el Opus Dei:  \n   La subordinaci\u00F3n de la persona al colectivo y la exaltaci\u00F3n de la organizaci\u00F3n son aspectos que comparten con reg\u00EDmenes totalitarios. La centralizaci\u00F3n del poder y la exaltaci\u00F3n de sus l\u00EDderes fomentan una obediencia incuestionable y una lealtad irracional a la instituci\u00F3n.\n\n5\uFE0F\u20E3 Sacrificio personal por la instituci\u00F3n:  \n   El Opus Dei promueve un esp\u00EDritu de sacrificio que lleva a sus miembros a sacrificar sus propios sue\u00F1os y deseos por el bien de la Obra. Esto genera una din\u00E1mica destructiva en la que la persona se convierte en un medio para un fin, en lugar de ser tratada como un fin en s\u00ED misma, tal como lo plantea la antropolog\u00EDa cristiana.\n\n\nCon esta serie, buscamos dar nombre y forma a los problemas estructurales del Opus Dei para que los miembros y exmiembros puedan identificar y comprender las causas profundas de su malestar. Solo entendiendo estas ra\u00EDces podremos, como dice el Papa,  tener la posibilidad de salvar el carisma y corregir el rumbo de la instituci\u00F3n.\n\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC BIBLIOGRAF\u00CDA DE CONSULTA Y RECOMENTADA\n1. Juan Pablo II , Redemptor Hominis. NN 8, y 14 , 1979\n2. Karol J\u00F3zef Wojty\u0142a, Acto y Persona, 1969 y 1982 (2da ed)\n3. Edith Stein, Welt und Person, 1962\n4. Jacinto Choza, Manual de Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, 1988\n5. Francisco I, Ad Charisma Tuendum , 14 de Julio 2022\n6. CEC 3ra parte, 1a secci\u00F3n, cap\u00EDtulo 1, art 1\n7. Concilio Vaticano II. (1965). Gaudium et Spes: Constituci\u00F3n pastoral sobre la Iglesia en el mundo actual. Libreria Editrice Vaticana\n8. Juan Pablo II. (1991). Centesimus Annus. Libreria Editrice Vaticana\n9. P\u00EDo XII, Mensaje radiof\u00F3nico, 1 junio 1941\n\n\n\u00DAnete a nosotros en esta fascinante conversaci\u00F3n donde exploramos la mente y las contribuciones de uno de los pensadores m\u00E1s influyentes de nuestro tiempo, Jacinto Choza.\n\n#opusdei   #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-09-20T21:44:25Z",
      "duration": "01:13:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "JantbwgwDRc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=JantbwgwDRc"
      }
    },
    {
      "id": "1b0b7b42-baf6-4af8-aa47-ff4ee4a30a7c",
      "title": "Causas de la CRISIS \u26A0\uFE0F en el #opusdei - Introducci\u00F3n",
      "description": "\uD83E\uDDE9\uD83D\uDCAD A lo largo de los pr\u00F3ximaos episodios de esta lista de reproducci\u00F3n, expertos y miembros de nuestra comunidad comparten su conocimiento y reflexiones sobre estas causas de la CRISIS actual y de los errores del Opus Dei.\n\nDurante meses nos hemos preguntado qu\u00E9 est\u00E1 en el origen de todas las realidades y testimonios que se presentan en el canal. \u00BFPodr\u00EDa haber un origen com\u00FAn en estas vivencias, que parecen tan diferentes, e incluso opuestas? Las causas que buscamos deben ir m\u00E1s all\u00E1 de motivos personales o de \u00E9poca, como posibles trastornos del fundador o las personalidades del primer grupo que conform\u00F3 el gobierno del Opus Dei.\n\nEstamos hablando de causas profundas, casi invisibles a un primer an\u00E1lisis o incluso al escrutinio de la jerarqu\u00EDa.\n\nCreemos que los errores en la vida y praxis del Opus Dei deben tener un origen com\u00FAn, ya sea \u00FAnico o m\u00FAltiple. Lo que en filosof\u00EDa llamamos \u0022causas \u00FAltimas\u0022, que estar\u00EDan en la base de:\n\n- Las ideas que transformaron un ideal atractivo en un cors\u00E9 complejo y dif\u00EDcil de vivir.\n- Las decisiones erradas de gobierno, basadas en una mezcla de tradici\u00F3n oral y escrita, que han generado una crisis institucional considerable.\n- Los cientos de testimonios (miles en el caso de Opuslibros) que reflejan desconcierto, desilusi\u00F3n y malestar de miembros y ex miembros.\n\nHemos identificado 4 causas:\n\n1\uFE0F\u20E3 Causa Filos\u00F3fica-Antropol\u00F3gica \uD83D\uDCDA: Una mirada profunda a la visi\u00F3n del ser humano con relaci\u00F3n a la instituci\u00F3n.\n\n2\uFE0F\u20E3 Causa Teol\u00F3gica \u271D\uFE0F: analizamos el pelagianismo y neopelagianismo en su asc\u00E9tica y en concreciones de la vida diaria.\n\n3\uFE0F\u20E3 Causa Moral o \u00C9tica \u2696\uFE0F: exploramos el concepto de restricci\u00F3n mental y sus implicaciones.\n\n4\uFE0F\u20E3 Causa Legal \uD83D\uDCDC: el lugar que el Opus Dei oupa en  el derecho can\u00F3nico y el modo en que  la instituci\u00F3n lo ha interpretado a lo largo del tiempo.\n\n\uD83D\uDD0D **Objetivo:** ayudar a los miembros a identificar los aspectos que les incomodan y entender por qu\u00E9 muchos eligen desvincularse. \uD83C\uDF31\uD83D\uDCAA\n\nBIBLIOGRAF\u00CDA \uD83D\uDCDA\uD83D\uDCD9\uD83D\uDCD5\uD83D\uDCD6\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 1 - Filos\u00F3fica - Antropol\u00F3gica\nJuan Pablo II , Receptor Hominis. NN 8, y 14 , 1979\nKarol J\u00F3zef Wojty\u0142a, Acto y Persona, 1969 y 1982 (2da ed)\nEdith Stein,, Welt und Person, 1962\nJacinto Choza, Manual de Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, 1988\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 2 - Pelagianismo\nFrancisco I - Evangelii Gaudium, 2013, n 94\nFrancisco I - Gaudete et exultate, 2028, nn 47 - 62\nDicasterio para la doctrina de la fe - Placuit Deo, 2018\n\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 3 - \u00C9tica y restricci\u00F3n mental\nAlfonso Drake, Estudios eclesi\u00E1sticos,  Restricci\u00F3n mental y mentira, 1997  pp 341-345\nANTONIO ROYO MAR\u00CDN, O.P.: Teolog\u00EDa Moral para seglares,1\u00BA, 2\u00AA, III, n\u00BA 794. Ed. BAC. Madrid\n\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCCausa 4 - Can\u00F3nico\nC\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico\n\n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-09-17T13:31:02Z",
      "duration": "00:18:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "AHb65lKiNPw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=AHb65lKiNPw"
      }
    },
    {
      "id": "7c64b38f-4f39-43b9-b293-f15f7ef72419",
      "title": "Entrevista con Hortensia L\u00F3pez Alm\u00E1n \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #06",
      "description": "\u00A1SEXTO  \u2728episodio de nuestro\u2728#podcast\u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Hoy, 9 de septiembre compartimos la conversaci\u00F3n con Hortensia L\u00F3pez Alm\u00E1n desde Sevilla, Espa\u00F1a.\n\nHortensia L\u00F3pez Alm\u00E1n (sevillana de coraz\u00F3n nacida en Elche, 1973) dej\u00F3 sus estudios de Filolog\u00EDa para ingresar en la orden de Carmelitas Descalzas, llevada por una profunda fe.\n\nTras veinte a\u00F1os, en 2015 abandon\u00F3 la vida religiosa. En 2016 hizo un curso de auxiliar de Educaci\u00F3n Infantil y recientemente ha hecho una maestr\u00EDa de Escritura Creativa e Industrial Editorial con la escuela Tinta P\u00FArpura, pues siempre ha tenido un gran amor hacia las letras.\n\nEs presidenta de la Asociaci\u00F3n Extramuros, que ofrece ayuda a personas que dejan una congregaci\u00F3n religiosa o han sufrido abuso espiritual. Esta ayuda est\u00E1 enfocada en cuatro campos: econ\u00F3mico, espiritual, psicol\u00F3gico y moral.\nAqu\u00ED pod\u00E9is informaros m\u00E1s sobre la Asociaci\u00F3n Extramuros:\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFBhttps://www.asociacionextramuros.com/conocenos/\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFBhttps://www.facebook.com/share/p/ajQHSca9GewsKUmK/\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFBhttps://www.asociacionextramuros.com/la-necesidad-urgente-de-casas-de-acogida/\n\nEs la primera vez que traemos a una persona cuya experiencia no est\u00E1 vinculada al Opus Dei y, sin embargo, encontramos muchos puntos en com\u00FAn. No te pierdas esta conversaci\u00F3n llena de historia, sabidur\u00EDa y aprendizaje. Te invitamos a compartir tus reflexiones en los comentarios. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF0D\uD83C\uDFA7 \n\n#podcast \n#testimoniodevida  #vidareligiosa #abusoespiritual \n#opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei\n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-09-09T11:45:02Z",
      "duration": "00:54:42",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "FX4lN4WzQTU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=FX4lN4WzQTU"
      }
    },
    {
      "id": "bf100039-e8be-4909-8b43-c273440fd1a2",
      "title": "ANGEL - Parte IV -- Viviendo en la burbuja en el #opusdei \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6 Agregado en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el TERCER testimonio de \u00C1ngel Valdez Estrada, un guatemalteco que fue miembro agregado del Opus Dei, estudi\u00F3 en Espa\u00F1a, y ahora es doctor en Historia y profesor universitario. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nEn una serie de cuatro episodios, \u00C1ngel nos comparte los momentos \u00FAnicos y especiales de su vida antes de pedir la admisi\u00F3n en el Opus Dei. Nos relata con gran viveza aquellos recuerdos que lo marcaron y que resuenan profundamente con quienes nos siguen. \uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nDesde su coraz\u00F3n y sin formalidades, \u00C1ngel narra como si estuviera contando su historia a un amigo. En el primer cap\u00EDtulo, nos habla de su familia, sus padres, la cosmovisi\u00F3n que le inculcaron, su educaci\u00F3n, su relaci\u00F3n con la cultura y la lectura, y sus reflexiones sobre la cuesti\u00F3n social. \uD83D\uDCD6\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nEL testimonio no es especialmente llamativo o dram\u00E1tico, sino una narraci\u00F3n sencilla y personal que busca mostrar diferentes aristas de las experiencias de ex miembros del Opus Dei. Con la mirada casi ingenua de un adolescente en una encrucijada vital, \u00C1ngel nos invita a reflexionar sobre nuestras propias historias y decisiones. \uD83C\uDF99\uFE0F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-09-03T06:00:17Z",
      "duration": "00:30:37",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0mHwjpsuFpOg885bDJvpRG",
      "youTubeId": "eiDLsPjAnl8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0mHwjpsuFpOg885bDJvpRG",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=eiDLsPjAnl8"
      }
    },
    {
      "id": "c57bedbd-020c-4cb3-ac5a-6d3daf6bfe1c",
      "title": "ANGEL - Parte II -- De adolescente normal a \u0026quot;pitable\u0026quot; en poco tiempo \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6 Agregado en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el SEGUNDO testimonio de \u00C1ngel Valdez Estrada, un guatemalteco que fue miembro agregado del Opus Dei, estudi\u00F3 en Espa\u00F1a, y ahora es doctor en Historia y profesor universitario. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nEn una serie de cuatro episodios, \u00C1ngel nos comparte los momentos \u00FAnicos y especiales de su vida antes de pedir la admisi\u00F3n en el Opus Dei. Nos relata con gran viveza aquellos recuerdos que lo marcaron y que resuenan profundamente con quienes nos siguen. \uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nDesde su coraz\u00F3n y sin formalidades, \u00C1ngel narra como si estuviera contando su historia a un amigo. En el primer cap\u00EDtulo, nos habla de su familia, sus padres, la cosmovisi\u00F3n que le inculcaron, su educaci\u00F3n, su relaci\u00F3n con la cultura y la lectura, y sus reflexiones sobre la cuesti\u00F3n social. \uD83D\uDCD6\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nEL testimonio no es especialmente llamativo o dram\u00E1tico, sino una narraci\u00F3n sencilla y personal que busca mostrar diferentes aristas de las experiencias de ex miembros del Opus Dei. Con la mirada casi ingenua de un adolescente en una encrucijada vital, \u00C1ngel nos invita a reflexionar sobre nuestras propias historias y decisiones. \uD83C\uDF99\uFE0F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-09-03T06:00:09Z",
      "duration": "00:30:50",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "4A45ZF1EVZJ2evoTKh2Sdg",
      "youTubeId": "KHsebH005gU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/4A45ZF1EVZJ2evoTKh2Sdg",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KHsebH005gU"
      }
    },
    {
      "id": "132e1811-c98c-4aee-bae5-86f95e3a796e",
      "title": "\uD83D\uDCDA El #Opus Dei y el PERIODISMO de investigaci\u00F3n  \uD83E\uDD14",
      "description": "El Opus Dei ha tenido usualmente una actitud opaca frente a los medios de comunicaci\u00F3n. En su reglamento interno que rige el modo de comunicarse con la que la instituci\u00F3n llama \u0022opini\u00F3n p\u00FAblica\u0022 se pauta el modo de vincularse, los pasos a seguir, los voceros y un largo y detallado etc\u00E9tera.\n\nSumado a estos aspectos, toda la normativa interna tiende a presentar de modo pre definido  aspectos por los que se dirige al Opus Dei en sus actividades, modos de obrar, propiedades, iniciativas, empleados, etc. Aplicando lo que se llama la \u0022restricci\u00F3n mental\u0022 de modo habitual, se niegan realidades que son obvias para cualquier ciudadano que se acerca a la organizaci\u00F3n. \n\nEste modo de comportarse ha comenzado a generar cierto inter\u00E9s en pa\u00EDses en donde el Periodismo de Investigaci\u00F3n tiene un espacio destacado en la sociedad (Estados Unidos, Argentina, Gran Breta\u00F1a...).  Presentamos una explicaci\u00F3n sobre la definici\u00F3n y metodolog\u00EDa de este tipo particular de periodismo. \n\nALGUNOS CONCEPTOS\nEl periodismo de investigaci\u00F3n es una rama del periodismo que se dedica a descubrir y exponer informaci\u00F3n oculta o desconocida para el p\u00FAblico. Los periodistas de investigaci\u00F3n profundizan en temas complejos y, a menudo, controvertidos, como la corrupci\u00F3n, el fraude y las violaciones de derechos humanos. Utilizan una variedad de t\u00E9cnicas, desde entrevistas y an\u00E1lisis de documentos hasta la revisi\u00F3n de bases de datos y el trabajo encubierto. Su objetivo es revelar la verdad, proporcionar transparencia y, en \u00FAltima instancia, servir al inter\u00E9s p\u00FAblico. Grandes historias, como el esc\u00E1ndalo de Watergate, los Papeles de Panam\u00E1 y los abusos sexuales en la Iglesia Cat\u00F3lica, han surgido gracias al trabajo incansable de periodistas de investigaci\u00F3n. Este tipo de periodismo es esencial para una sociedad informada y democr\u00E1tica, ya que mantiene a las instituciones y a los poderosos bajo escrutinio y ayuda a garantizar la rendici\u00F3n de cuentas.\n\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-09-02T06:00:01Z",
      "duration": "00:08:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "2AY4gE6nh68",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=2AY4gE6nh68"
      }
    },
    {
      "id": "a6965e9d-ce4a-47e3-b785-3e31f821df77",
      "title": "30 de agosto || \uD83E\uDDE0\uD83D\uDCAC Psicolog\u00EDa, espiritualidad y pertenencia a un grupo\uD83C\uDF10",
      "description": "En el coloquio de hoy, hemos explorado el fascinante cruce entre psicolog\u00EDa, psiquiatr\u00EDa y espiritualidad dentro de organizaciones como el Opus Dei. \uD83D\uDD4A\uFE0F Contamos con valiosas aportaciones de expertos que conocen en profundidad estas realidades y c\u00F3mo afectan a las personas. Analizamos la influencia del pensamiento positivo y las trampas que puede esconder, adem\u00E1s de desmontar frases t\u00EDpicas que a menudo se utilizan en estos contextos. \n\nAl inicio hablamos del \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBlibro\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB de la periodista argentina Paula Bistagnino:\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.planetadelibros.com/autor/paula-bistagnino/000062457\n\n\nA lo largo del encuentro, compartimos testimonios reales que ilustran c\u00F3mo estas din\u00E1micas impactan en la vida cotidiana. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDCAD Fue una charla profunda y enriquecedora, donde aprendimos a identificar y manejar mejor estos desaf\u00EDos. Si te perdiste la reuni\u00F3n, aqu\u00ED tienes la grabaci\u00F3n completa para que no te quedes sin esta importante reflexi\u00F3n. \n\nLINKS\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB Libro PAS: https://www.amazon.es/don-sensibilidad-PSICOLOG%C3%8DA-ELAINE-ARON/dp/8497772644\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB cuenta de IG de Cultus Formaci\u00F3n, donde \u00CD\u00F1igo Rubio dar\u00E1 una formaci\u00F3n sobre psiquiatr\u00EDa y grupos coercitivos el pr\u00F3ximo 12 de septiembre: https://www.instagram.com/cultus.formacion?igsh=bDVqaXA4bzlhZDdn\n\n\n\n\nRasgos de las personas PAS (altamente sensibles)\n\n- \uD83C\uDF1F **Profundidad en el procesamiento:** AACC retienen informaci\u00F3n r\u00E1pidamente, PAS rumian resonancias emocionales y cognitivas. Grupos que imponen normas sin sentido frustran a estas personas.\n  \n- \uD83D\uDE30 **Umbral de estr\u00E9s bajo:** Viven todo intensamente, necesitan periodos de reposo y desconexi\u00F3n. Grupos que valoran la productividad y el esfuerzo constante generan sufrimiento.\n\n- \uD83E\uDD17 **Sensibilidad y empat\u00EDa:** PAS y AACC son cari\u00F1osos, buscan agradar y evitar conflictos. Grupos que buscan el \u00E9xito y proh\u00EDben amistades particulares los hacen sufrir.\n\n- \u2696\uFE0F **Sentido vehemente de la justicia:** Aborrecen la mentira y la hipocres\u00EDa. No soportan la moralidad cuestionable de grupos cerrados que usan fingimiento y manipulaci\u00F3n.\n\n- \uD83E\uDDD1\u200D\uD83D\uDCBB **Preferencia por la independencia:** Prefieren trabajar sin supervisi\u00F3n, siguiendo sus propias reglas. Grupos con horarios r\u00EDgidos y normas estrictas los ahogan.\n\n- \uD83C\uDF3F **Espiritualidad m\u00EDstica:** PAS tienen una conexi\u00F3n \u00EDntima con Dios, prefieren la caridad y la naturaleza sobre normas r\u00EDgidas. Grupos que priorizan el poder y las normas no son compatibles.\n\n- \uD83C\uDFAF **Perfeccionismo:** Tienden a altos est\u00E1ndares de autoexigencia. Grupos que fomentan el perfeccionismo en exceso aumentan su estr\u00E9s, necesitan m\u00E1s alegr\u00EDa y espontaneidad.\n\n- \uD83D\uDE45\u200D\u2640\uFE0F **Dificultad para decir \u0022no\u0022:** Poco asertivos, tienden a inmolarse por los dem\u00E1s. Grupos exigentes que no respetan l\u00EDmites emocionales los vampirizan.\n\n- \uD83D\uDE13 **Ansiedad y depresi\u00F3n:** Comunes en AACC y PAS, empeoran en situaciones de estr\u00E9s. Grupos que amenazan con condenaci\u00F3n eterna incrementan su angustia.\n\n- \uD83E\uDD40 **Sensaci\u00F3n de incomprensi\u00F3n:** Sufren rechazo por su sensibilidad e inteligencia, son v\u00EDctimas de bullying. Grupos que explotan su inteligencia para reclutarlos inflaman su vanidad y autoestima .\n\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-31T05:52:09Z",
      "duration": "01:47:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Lmcv4WbpLU4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Lmcv4WbpLU4"
      }
    },
    {
      "id": "da819fa1-97fe-4edc-8607-431f2bb3f86d",
      "title": "ANGEL - Parte II -- Pitar en el #opusdei: la preparaci\u00F3n \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6 Agregado en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el TERCER testimonio de \u00C1ngel Valdez Estrada, un guatemalteco que fue miembro agregado del Opus Dei, estudi\u00F3 en Espa\u00F1a, y ahora es doctor en Historia y profesor universitario. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nEn una serie de cuatro episodios, \u00C1ngel nos comparte los momentos \u00FAnicos y especiales de su vida antes de pedir la admisi\u00F3n en el Opus Dei. Nos relata con gran viveza aquellos recuerdos que lo marcaron y que resuenan profundamente con quienes nos siguen. \uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nDesde su coraz\u00F3n y sin formalidades, \u00C1ngel narra como si estuviera contando su historia a un amigo. En el primer cap\u00EDtulo, nos habla de su familia, sus padres, la cosmovisi\u00F3n que le inculcaron, su educaci\u00F3n, su relaci\u00F3n con la cultura y la lectura, y sus reflexiones sobre la cuesti\u00F3n social. \uD83D\uDCD6\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nEL testimonio no es especialmente llamativo o dram\u00E1tico, sino una narraci\u00F3n sencilla y personal que busca mostrar diferentes aristas de las experiencias de ex miembros del Opus Dei. Con la mirada casi ingenua de un adolescente en una encrucijada vital, \u00C1ngel nos invita a reflexionar sobre nuestras propias historias y decisiones. \uD83C\uDF99\uFE0F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-27T06:00:30Z",
      "duration": "00:29:59",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "nXwvUQlAIrs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=nXwvUQlAIrs"
      }
    },
    {
      "id": "dfe32d4a-68f4-402f-85df-38f3be308fcb",
      "title": "MASTERCLASS de Jacinto Choza - RECONSTRUCCI\u00D3N en 3 pasos",
      "description": "El d\u00EDa domingo 15 de julio, Jacinto grab\u00F3 esta conferencia para la comunidad de \u00C1gora, con el deseo de que sirviera en los procesos de reconstrucci\u00F3n Econ\u00F3mica, profesional, espiritual, psicol\u00F3gica l y eclesiol\u00F3gica que se van dando despu\u00E9s de dejar el #opusdei \n\n\u2728Una clase en la que Jacinto aborda todos los temas tab\u00FA que tal vez se callan por miedos internos. Desde el d\u00EDa siguiente a dejar la insttuci\u00F3n, hasta la lectura profunda de las acciones de gobierno del #papafrancisco . No quedan cosas en el tintero. Lo material y pr\u00F3ximo as\u00ED como el an\u00E1lisis filos\u00F3fico de las decisiones papales. \n\nUn punto de partida obligado para abrir discusiones sobre temas pol\u00E9micos y de fondo. \n\nLink al discurso del Juan Pablo II en las Naciones Unidas sobre los DDHH:\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/es/speeches/1979/october/documents/hf_jp-ii_spe_19791002_general-assembly-onu.html\n\nLinks a \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC los escritos de Choza\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC para la web Opuslibros\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\n\u2022\u2060  \u2060Sobre verdad y mentira en sentido extramoral. Observaciones a EBE: https://www.opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News\u0026file=article\u0026sid=14072\n\u2022\u2060  \u2060\u00BFExiste el Opus Dei o puede existir? (I): https://www.opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News\u0026file=article\u0026sid=27366\n\u2022\u2060  \u2060Lo que queda del d\u00EDa: https://www.opuslibros.org/libros/Jacinto_loquequeda.htm\n\n\n\nBreve perfil profesional de #JacintoChoza\n\nEn este episodio especial, nos acompa\u00F1a Jacinto Choza, un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra.\n\nCon una prol\u00EDfica carrera docente y de investigaci\u00F3n, ha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022.\n\nChoza ha publicado extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002).\n\n\u00DAnete a nosotros en esta fascinante conversaci\u00F3n donde exploramos la mente y las contribuciones de uno de los pensadores m\u00E1s influyentes de nuestro tiempo, Jacinto Choza.\n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-23T18:00:07Z",
      "duration": "02:00:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "d4I19ge6MSk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=d4I19ge6MSk"
      }
    },
    {
      "id": "6d65938a-adc2-4122-a4b0-544306541056",
      "title": "ANGEL - Parte II -- Me acerco al #opusdei irremisiblemente \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6 Agregado en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el SEGUNDO testimonio de \u00C1ngel Valdez Estrada, un guatemalteco que fue miembro agregado del Opus Dei, estudi\u00F3 en Espa\u00F1a, y ahora es doctor en Historia y profesor universitario. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nEn una serie de cuatro episodios, \u00C1ngel nos comparte los momentos \u00FAnicos y especiales de su vida antes de pedir la admisi\u00F3n en el Opus Dei. Nos relata con gran viveza aquellos recuerdos que lo marcaron y que resuenan profundamente con quienes nos siguen. \uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nDesde su coraz\u00F3n y sin formalidades, \u00C1ngel narra como si estuviera contando su historia a un amigo. En el primer cap\u00EDtulo, nos habla de su familia, sus padres, la cosmovisi\u00F3n que le inculcaron, su educaci\u00F3n, su relaci\u00F3n con la cultura y la lectura, y sus reflexiones sobre la cuesti\u00F3n social. \uD83D\uDCD6\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nEL testimonio no es especialmente llamativo o dram\u00E1tico, sino una narraci\u00F3n sencilla y personal que busca mostrar diferentes aristas de las experiencias de ex miembros del Opus Dei. Con la mirada casi ingenua de un adolescente en una encrucijada vital, \u00C1ngel nos invita a reflexionar sobre nuestras propias historias y decisiones. \uD83C\uDF99\uFE0F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-20T06:00:09Z",
      "duration": "00:29:59",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "1Vn81QMtF1MI4tnqJPH8fz",
      "youTubeId": "KEV8OYaEu8o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/1Vn81QMtF1MI4tnqJPH8fz",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KEV8OYaEu8o"
      }
    },
    {
      "id": "717ff489-75d6-4377-a37f-0bf28c966c32",
      "title": "16 de agosto || Don Dinero \uD83D\uDCB8 | Coloquio del 16 de Agosto",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a un nuevo episodio de nuestros coloquios de los viernes! \uD83C\uDF89 Esta vez, nos sumergimos en el tema del manejo econ\u00F3mico del Opus Dei y aqu\u00ED te contamos todo lo que discutimos el 16 de agosto.\n\nAbrimos el coloquio con nuestra habitual gracia y sentido del humor, creando un ambiente acogedor y divertido. \uD83C\uDF1F\n\nPrimero, compartimos la gran noticia sobre Loreta, la \u00FAnica sobreviviente del terrible accidente de carretera en M\u00E9xico. Nos alegra decir que ha dejado la internaci\u00F3n y est\u00E1 mejorando cada d\u00EDa. \uD83D\uDCAA\u2764\uFE0F\n\nLuego, hablamos del episodio del podcast \u0022Bajo la Lupa\u0022 con Ram\u00F3n Rosal, que ha sido un \u00E9xito total. \uD83C\uDF99\uFE0F Destacamos algunos puntos importantes, como el ataque a los intelectuales a trav\u00E9s de prohibiciones y el consejo de hacer terapia para prevenir enfermedades psicol\u00F3gicas debido a las presiones excesivas de \u0022entrega\u0022. Tambi\u00E9n, Ram\u00F3n comparti\u00F3 una an\u00E9cdota sobre c\u00F3mo el miedo a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo cambi\u00F3 su perspectiva sobre la libertad en la Iglesia. \u271D\uFE0F\n\nAgradecemos enormemente a Raquel, Mar\u00EDa, Jacinto y \u00C1ngel por compartir sus historias en la lista de videos \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022. \uD83D\uDCF9 Estas vivencias han tenido un gran impacto en nuestra comunidad y nos sentimos muy afortunados de poder escucharlas. \uD83C\uDF1F Incluso hay m\u00E1s miembros que est\u00E1n ansiosos por grabar sus propias historias, y todo esto gracias a Alicia, la mente maestra detr\u00E1s de esta idea. \uD83C\uDFAC\n\nEn el video 1 discutimos el DINERO institucional con un toque de humor. \uD83D\uDCDA\uD83D\uDCB6 Mencionamos el chiste de la Biblia o los euros, mostrando c\u00F3mo incluso dentro del Opus Dei reconocen su obsesi\u00F3n con el dinero.\n\nEn el video 2, abordamos el tema del DINERO personal y el de las propiedades. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCB5 Hablamos sobre c\u00F3mo se han mantenido las estrictas indicaciones como si se hubiera conservado el voto de pobreza para numerarios y agregados, vigente antes de la transici\u00F3n del Opus Dei de instituci\u00F3n religiosa a prelatura personal, y c\u00F3mo se han mantenido las reglas internas. \uD83D\uDCDC\n\nComentamos una nota publicada en opuslibros.org fechada en 2016, aplicada desde 2017, que especifica que los numerarios y agregados deben entregar todo el dinero que consigan con su trabajo. \uD83D\uDCD6 Le\u00EDmos y analizamos esta nota para confirmar lo que ya sab\u00EDamos. \uD83D\uDC53\n\nFinalmente, en el video 1, oimos el testimonio de un supernumerario comentando su experiencia con relaci\u00F3n al Opus Dei, el dinero y la caridad \uD83D\uDCDA\uD83D\uDCB6\n\nAdem\u00E1s, durante el coloquio surgieron decenas de testimonios que ilustran perfectamente lo que discutimos, a\u00F1adiendo un toque real y personal a nuestras reflexiones.\n\nDisfruta de este coloquio lleno de informaci\u00F3n y momentos \u00FAnicos. No olvides suscribirte y dejar tus comentarios. \u00A1Nos encanta leerlos! \uD83D\uDE0A\uD83D\uDC65\n\uD83D\uDCC5 Coloquio grabado el 16 de agosto de 2024, \n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\nCONTACTO \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB \n\uD83D\uDCED agorafostering @gmail.com   \n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-17T20:00:26Z",
      "duration": "01:57:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "sTAB1tGRpdU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=sTAB1tGRpdU"
      }
    },
    {
      "id": "1683d412-3d0c-4ba1-a450-9415f5cd7618",
      "title": "Entrevista con Ram\u00F3n Rosal: sacerdote, psic\u00F3logo y ex numerario del #opusdei  \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #05",
      "description": "\u00A1QUINTO  \u2728episodio de nuestro \u2728#podcast  \u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este 14 de AGOSTO, tenemos la alegria  de compartir hora y media de charla con Ram\u00F3n Rosal en su casa de Barcelona, Espa\u00F1a.\n\nEn esta edici\u00F3n, Marina entrevista a Ram\u00F3n Rosal, quien nos comparte su fascinante testimonio a trav\u00E9s de su libro \u0022Naufragio y rescate de un proyecto vital: Testimonio de un ex cura del Opus Dei\u0022. \uD83D\uDCDA\u2728\n\nLINK \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC https://www.edmilenio.com/esp/naufragio-y-rescate-de-un-proyecto-vital-3319.html\n\nRam\u00F3n Rosal Cort\u00E9s naci\u00F3 en Barcelona, en 1932. A los 18 a\u00F1os ingres\u00F3 en el Opus Dei, donde permaneci\u00F3 23 a\u00F1os: 5 como laico y 18 como sacerdote. Esta decisi\u00F3n la percibi\u00F3, posteriormente, como el principal error de su vida, y la causa del   naufragio   de su proyecto vital. En 1978, a los 46 a\u00F1os   cinco despu\u00E9s de su desvinculaci\u00F3n del Opus Dei   fund\u00F3 el Instituto Erich Fromm de Psicolog\u00EDa Humanista. Ha publicado seis libros que versan sobre las psicoterapias experienciales humanistas y sobre el modelo terap\u00E9utico creado por ellos. Tambi\u00E9n se ha implicado en investigar la problem\u00E1tica psicol\u00F3gica de los inmigrantes en la Fundaci\u00F3n que lleva su nombre.\n\nRam\u00F3n Rosal tiene una trayectoria personal y profesional que abarca desde la intelectualidad hasta la psicolog\u00EDa humanista y nos revela su experiencia dentro del Opus Dei para llegar a su transformaci\u00F3n personal. tras desvincularse de la instituci\u00F3n. \uD83E\uDDE0\u2764\uFE0F\n\nUn relato profundo y reflexivo que aborda su experiencia como sacerdote nuimerario en el Opus Dei, su testimonio sobre vidas de otras personas con las que convivi\u00F3, temas de espiritualidad, psicolog\u00EDa y el constante esfuerzo por ser fiel a uno mismo en medio de circunstancias adversas. \uD83C\uDF1F\u271D\uFE0F\n\nNo te pierdas esta conversaci\u00F3n llena de historia, sabidur\u00EDa y aprendizaje. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF0D\uD83C\uDFA7 \n\n#podcast \n#TestimonioDeVida #Psicolog\u00EDaHumanista \n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-08-15T06:00:06Z",
      "duration": "01:35:34",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0xguqhZeoLU9O1KFtJGJgQ",
      "youTubeId": "CSk_XaDsOm4",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "NXIVM"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0xguqhZeoLU9O1KFtJGJgQ",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=CSk_XaDsOm4"
      }
    },
    {
      "id": "a51c224c-229c-439a-965f-6018cfbbcdf9",
      "title": "ANGEL - Parte I -- \u0026quot;Recuerdos de juventud con \u00C1ngel Valdez Estrada \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6 Agregado en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "En este episodio de nuestra serie \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, presentamos el testimonio de \u00C1ngel Valdez Estrada, un guatemalteco que fue miembro agregado del Opus Dei, estudi\u00F3 en Espa\u00F1a, y ahora es doctor en Historia y profesor universitario. \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCDA\n\nEn una serie de cuatro episodios, \u00C1ngel nos comparte los momentos \u00FAnicos y especiales de su vida antes de pedir la admisi\u00F3n en el Opus Dei. Nos relata con gran viveza aquellos recuerdos que lo marcaron y que resuenan profundamente con quienes nos siguen. \uD83C\uDF1F\uD83C\uDF0D\n\nDesde su coraz\u00F3n y sin formalidades, \u00C1ngel narra como si estuviera contando su historia a un amigo. En el primer cap\u00EDtulo, nos habla de su familia, sus padres, la cosmovisi\u00F3n que le inculcaron, su educaci\u00F3n, su relaci\u00F3n con la cultura y la lectura, y sus reflexiones sobre la cuesti\u00F3n social. \uD83D\uDCD6\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nEste testimonio no es especialmente llamativo o dram\u00E1tico, sino una narraci\u00F3n sencilla y personal que busca mostrar diferentes aristas de las experiencias de ex miembros del Opus Dei. Con la mirada casi ingenua de un adolescente en una encrucijada vital, \u00C1ngel nos invita a reflexionar sobre nuestras propias historias y decisiones. \uD83C\uDF99\uFE0F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-13T06:00:23Z",
      "duration": "00:28:02",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "03k5tBab2aFgMDcldso0lX",
      "youTubeId": "sVZK_7JmrS8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/03k5tBab2aFgMDcldso0lX",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=sVZK_7JmrS8"
      }
    },
    {
      "id": "c2d940f8-dc67-4daf-b725-7d0d50360c8b",
      "title": "9 de agosto || Analizando al \u0026quot;EC\u00D3NOMO\u0026quot; del #opusdei: reflexiones \uD83D\uDCBC\uD83D\uDD0D\u0026quot;",
      "description": "En este video, enfrentamos una nueva adversidad: por tercera vez, la gente del Opus Dei hacke\u00F3 nuestra web de logueo, retrasando el inicio de nuestra reuni\u00F3n en Zoom por 20 minutos. A pesar de los intentos de sabotaje, logramos llevar a cabo una discusi\u00F3n profunda y reveladora sobre el manejo econ\u00F3mico del Opus Dei. \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDCB8\n\nAbordamos temas cr\u00EDticos como el rol del administrador, la negaci\u00F3n sistem\u00E1tica del Opus Dei a reconocer la propiedad real de sus centros y casas, y el abuso financiero hacia sus miembros. Tambi\u00E9n exploramos las contradicciones en sus mensajes y analizamos c\u00F3mo su pasado como instituto secular (religioso) influye en sus pr\u00E1cticas actuales. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCB0\n\nAnalizamos p\u00E1rrafos clave de un art\u00EDculo reciente publicado por el Opus Dei en su web, intentando entender su insistencia en negar lo que es evidente para todos. Este video es una invitaci\u00F3n a la reflexi\u00F3n y un llamado a la transparencia. \u00A1No te lo pierdas! \uD83D\uDEA8\uD83D\uDD26\n\nNOTA: siempre hemos intentado lograr un espacio seguro, en donde la gente de la instituci\u00F3n pueda encontrar \u00E1mbitos de convergencia. En espec\u00EDficos casos, escribimos a la web oficial para hacer las pregunta correspondientes. Tenemos auditor\u00EDas para comprobar que todos los testimonios publicados son 100% ver\u00EDdicos, etc. Los intentos de ataque constante que estamos sufriendo desde el d\u00EDa 19 de abril terminan exponiendo claramente una intenci\u00F3n de NO TRANSPARENTAR nada que muestra la instituci\u00F3n. Sentimos profunda pena por el Opus Dei y la gente arrastrada por la ceguera de sus dirigentes.\n\n\uD83D\uDCC5 Coloquio grabado el 9 de agosto de 2024, \n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\nCONTACTO \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB \n\uD83D\uDCED agorafostering @gmail.com   \n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-09T22:11:32Z",
      "duration": "01:51:32",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "A5ffH7owPy0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=A5ffH7owPy0"
      }
    },
    {
      "id": "a3fcc558-180a-417b-97d3-e5e1c339bdcd",
      "title": "2 de AGOSTO \uD83D\uDCF0\uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F #opusdei - Reclutamiento de menores y mortificaciones corporales \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDCF0",
      "description": "En nuestro coloquio del 2 de agosto, analizamos el art\u00EDculo publicado por el Financial Times el 31 de julio, que revela pr\u00E1cticas recientes del Opus Dei relacionadas con el reclutamiento de menores y el uso de mortificaciones corporales. Contamos con la presencia de destacadas periodistas de investigaci\u00F3n:\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDCBC Paula Bistagnino  \n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDCBC Andrea Menchaca  \n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDCBC Antonia Cundy  (a distancia, s\u00F3lo audio)\n\nEllas explicaron en detalle estas revelaciones y la importancia del periodismo de investigaci\u00F3n. Discutimos c\u00F3mo el Opus Dei contin\u00FAa captando a menores desde los 14 a\u00F1os y medio como \u0027candidatos j\u00FAnior\u0027, someti\u00E9ndolos a las mismas exigencias que a los miembros plenos. Tambi\u00E9n exploramos la respuesta del Opus Dei, que evita reconocer errores del pasado y no menciona las pr\u00E1cticas de mortificaci\u00F3n corporal.\n\nEnlace al art\u00EDculo del Financial Times del 31 de julio:\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.ft.com/content/4e9aa330-44c3-4b9b-b5af-32990b80458b\n\nEnlace al art\u00EDculo del Financial Times del 17 de marzo:\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nMaterial adicional sobre el Opus Dei:\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://docs.google.com/document/d/1XTjnR7aFJfOlqOFoim_LgyrTeWbjd9CmPt9YIsJKsNo/edit\n\nDurante la discusi\u00F3n, destacamos los puntos clave del art\u00EDculo:\n- Reclutamiento de menores: Desde los 14 a\u00F1os y medio.\n- Mortificaciones corporales: Pr\u00E1ctica extendida.\n- Negaci\u00F3n del Opus Dei: No reconocen errores del pasado.\n\nAdem\u00E1s, las periodistas compartieron su experiencia en periodismo de investigaci\u00F3n, subrayando su impacto social, la importancia de revelar informaci\u00F3n oculta, y la necesidad de una \u00E9tica rigurosa y verificaci\u00F3n de los hechos.\n\nNuestro coloquio concluy\u00F3 con una reflexi\u00F3n sobre la necesidad de transparencia y rendici\u00F3n de cuentas por parte del Opus Dei, y la importancia de un periodismo de investigaci\u00F3n robusto para una sociedad democr\u00E1tica.\n\n\uD83D\uDD0E No se pierdan este an\u00E1lisis profundo y detallado sobre el art\u00EDculo del Financial Times y el estado actual del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDCC5 Coloquio grabado el 2 de agosto de 2024, \n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\nCONTACTO \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB \n\uD83D\uDCED agorafostering@gmail.com  \n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-04T14:50:23Z",
      "duration": "01:58:27",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "VLm-6yHqnTY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=VLm-6yHqnTY"
      }
    },
    {
      "id": "a8e7ff0d-f472-4c42-9ad5-3947174f78c9",
      "title": "Breaking News from UK",
      "description": "Financial Times\u0027 articles: \n\nJuly, 31st \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.ft.com/content/4e9aa330-44c3-4b9b-b5af-32990b80458b\n\nMarch, 17th. \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nWe are exposing the last news on #financialtimes Opus Dei articles written by Antonia Cundy. . \n\nIf you want to find some material on Opus Dei, you can check the next link out: \n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://docs.google.com/document/d/1XTjnR7aFJfOlqOFoim_LgyrTeWbjd9CmPt9YIsJKsNo/edit\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using these hashtags: \n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalMistreatment\n#OpusDeiCultPractices\n#ExposeOpusDei\n#VaticanOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Anyone can participate in our Zoom sessions. Just click the link in our Community section! Remember, participation should be respectful, guided by love for freedom, and the pursuit of truth. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC\n\n\nBecome a member through the link \nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou may contact us using \nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nMail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-08-01T16:28:17Z",
      "duration": "00:03:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "R-vEnHsCOhc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=R-vEnHsCOhc"
      }
    },
    {
      "id": "80d38a07-9e30-431d-b95e-028b2a6c5f2b",
      "title": "JACINTO Ch. -  Parte 4 -- \u0026quot;Ten\u00EDa est\u00F3mago cr\u00EDtico, no esp\u00EDritu cr\u00EDtico\u0026quot; - #opusdei",
      "description": "Cuarta y \u00FAltima parte del testimonio de Jacinto Choza en su proceso de salida del Opus Dei.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta tercera entrega de la colecci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo este fil\u00F3sofo, pensador y acad\u00E9mico espa\u00F1ol debi\u00F3 resolver los desaf\u00EDos mentales que le gener\u00F3 la oposici\u00F3n entre su honradez intelectual y vivencial y la vida dentro del Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nJacinto Choza es un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra.\n\nCon una prol\u00EDfica carrera docente \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAy de investigaci\u00F3n, \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022.\n\nChoza ha publicado \uD83D\uDD16 extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002). \uD83E\uDD1D\u2728\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-30T06:00:00Z",
      "duration": "00:21:05",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "6LHDnz8uU2kExiLA6OUXLv",
      "youTubeId": "1DZ1LpjCWoQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/6LHDnz8uU2kExiLA6OUXLv",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1DZ1LpjCWoQ"
      }
    },
    {
      "id": "7e6bdc29-16c6-4da5-bb6a-e0e5733ba1b0",
      "title": "25 de JULIO.\uD83E\uDDE9 L\u00EDnea del tiempo de los papas y un puzzle para armar\uD83E\uDDE9",
      "description": "\uD83D\uDCF9 En este video seguimos como lo que se present\u00F3 el d\u00EDa 19 sobre  la complicada relaci\u00F3n entre el Opus Dei y varios Papas. Desde Juan XXIII hasta Francisco I, descubre c\u00F3mo cada Papa ha enfrentado y respondido a las aspiraciones y pr\u00E1cticas del Opus Dei. \n\n\uD83D\uDCA1 En la l\u00EDnea temporal se presentar\u00E1 en imagen y texto:\n- Las tensiones con Juan XXIII y el Concilio Vaticano II\n- La campa\u00F1a de oraciones y la enc\u00EDclica Humanae Vitae de Pablo VI\n- La paternidad responsable y los derechos humanos con Juan Pablo II\n- Las correcciones de Benedicto XVI sobre las prelaturas personales\n- Las recientes medidas de Francisco I y su impacto en el Opus Dei\n\n\uD83D\uDD0D Acomp\u00E1\u00F1anos en este recorrido hist\u00F3rico y analiza c\u00F3mo la din\u00E1mica entre el Opus Dei y la Iglesia no ha evolucionado a lo largo del tiempo. Comparte tus opiniones en los comentarios y no olvides suscribirte para m\u00E1s contenido. \n\n\uD83D\uDCC5 Coloquio grabado el 25 de julio de 2024, por la coincidencia original de la reuni\u00F3n con la ceremonia de inauguraci\u00F3n de los Juegos Ol\u00EDmpicos en Par\u00EDs 2024. \n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\nCONTACTO \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB \n\uD83D\uDCED agorafostering@gmail.com  \n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-26T23:00:13Z",
      "duration": "01:51:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "POOkECbAyiA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=POOkECbAyiA"
      }
    },
    {
      "id": "fa20036c-28ab-4b7b-ae7c-58ec6bd9619b",
      "title": "JACINTO Ch. -  Parte 3 -- \u0026quot;Ten\u00EDa est\u00F3mago cr\u00EDtico, no esp\u00EDritu cr\u00EDtico\u0026quot; - #opusdei",
      "description": "Tercera parte del testimonio de Jacinto Choza en su proceso de salida del Opus Dei.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta tercera entrega de la colecci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo este fil\u00F3sofo, pensador y acad\u00E9mico espa\u00F1ol debi\u00F3 resolver los desaf\u00EDos mentales que le gener\u00F3 la oposici\u00F3n entre su honradez intelectual y vivencial y la vida dentro del Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nJacinto Choza es un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra.\n\nCon una prol\u00EDfica carrera docente \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAy de investigaci\u00F3n, \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022.\n\nChoza ha publicado \uD83D\uDD16 extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002). \uD83E\uDD1D\u2728\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-23T06:00:05Z",
      "duration": "00:21:06",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "2brOjbFMZIznQKRUl0W3tI",
      "youTubeId": "6zblL8Icjho",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/2brOjbFMZIznQKRUl0W3tI",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=6zblL8Icjho"
      }
    },
    {
      "id": "8a84a091-4a9d-40a2-aaef-046a24714d43",
      "title": "JACINTO Ch. -  Parte 2 -- \u0026quot;Si no sirve para un cat\u00F3lico, no sirve para nadie\u0026quot; - numerario #opusdei",
      "description": "Segunda parte del testimonio de Jacinto Choza en su proceso de salida del Opus Dei.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta tercera entrega de la colecci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo este fil\u00F3sofo, pensador y acad\u00E9mico espa\u00F1ol debi\u00F3 resolver los desaf\u00EDos mentales que le gener\u00F3 la oposici\u00F3n entre su honradez intelectual y vivencial y la vida dentro del Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nJacinto Choza es un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra.\n\nCon una prol\u00EDfica carrera docente \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAy de investigaci\u00F3n, \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022.\n\nChoza ha publicado \uD83D\uDD16 extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002). \uD83E\uDD1D\u2728\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-16T06:00:12Z",
      "duration": "00:20:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "QVy1FnnbAUM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=QVy1FnnbAUM"
      }
    },
    {
      "id": "9f179850-e34f-416f-a6a4-e4bb07cb9b25",
      "title": "Entrevista con Flavia Dezzutto: historia personal y desarrollo cr\u00EDtico sobre el #opusdei  \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #05",
      "description": "\u00A1QUINTO  \u2728episodio de nuestro \u2728#podcast  \u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este mi\u00E9rcoles 11 de AGOSTO, tenemos la alegria  de compartir hora y media de charla con Flavia Dezzutto en su casa de C\u00F3rdoba, Argentina.\n\n\u2728Una conversaci\u00F3n llena de intimidad. Nos comparte c\u00F3mo fue su entorno el que la llev\u00F3 a conocer el Opus Dei y c\u00F3mo fue su entorno el que la acompa\u00F1\u00F3 en su salidad. Su adolescencia, sus inquietudes intelectuales, su inclinaci\u00F3n hacia la llamada \u0022cuesti\u00F3n social\u0022, la elecci\u00F3n de su carrera, las numerarias #auxiliares.\n\nFlavia es decana de Filosof\u00EDa y Humanidades, desde el a\u00F1o 2019, en la Universidad Nacional de C\u00F3rdoba. Profesora e Investigadora de las materias de Filosof\u00EDa Antigua y Filosof\u00EDa Medieval. \n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB Dejamos el link hacia sus publicaciones acad\u00E9micas:\nhttps://cordoba.academia.edu/FlaviaDezzutto/Papers\n\nDejamos el link \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFC al libro de su autor\u00EDa al que hace referencia.\n Obrar la Verdad - \u00C9tica y contingencia en el pensamiento de santo Tom\u00E1s de Aquino -I\u00AA parte-  (Dezzutto, F. (2005). Obrar la Verdad. Studium. Filosof\u00EDa Y Teolog\u00EDa, 8(15), 127-168.)\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  https://revistas.unsta.edu.ar/index.php/Studium/article/view/862\n\n.\n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei \n\n\u00A1Que lo disfrutes! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-07-14T06:00:30Z",
      "duration": "01:28:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hvbPScicPl8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hvbPScicPl8"
      }
    },
    {
      "id": "a4204bf8-b5eb-45c6-a61e-b0d07943fe85",
      "title": "12 de JULIO.\uD83D\uDC94No nos viene bien ning\u00FAn pontificado.\uD83D\uDC94",
      "description": "\uD83D\uDCF9 En este video exploramos la complicada relaci\u00F3n entre el Opus Dei y varios Papas. Desde Juan XXIII hasta Francisco I, descubre c\u00F3mo cada Papa ha enfrentado y respondido a las aspiraciones y pr\u00E1cticas del Opus Dei. \n\n\uD83D\uDCA1 Veremos:\n- Las tensiones con Juan XXIII y el Concilio Vaticano II\n- La campa\u00F1a de oraciones y la enc\u00EDclica Humanae Vitae de Pablo VI\n- La paternidad responsable y los derechos humanos con Juan Pablo II\n- Las correcciones de Benedicto XVI sobre las prelaturas personales\n- Las recientes medidas de Francisco I y su impacto en el Opus Dei\n\n\uD83D\uDD0D Acomp\u00E1\u00F1anos en este recorrido hist\u00F3rico y analiza c\u00F3mo la din\u00E1mica entre el Opus Dei y la Iglesia no ha evolucionado a lo largo del tiempo. Comparte tus opiniones en los comentarios y no olvides suscribirte para m\u00E1s contenido. \n\n\uD83D\uDCC5 Coloquio grabado el 12 de julio de 2024.\n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\nCONTACTO \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB \n\uD83D\uDCED agorafostering@gmail.com  \n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#opusdei\n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-12T23:15:21Z",
      "duration": "01:55:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "lyaefYMIOjQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=lyaefYMIOjQ"
      }
    },
    {
      "id": "9549e97e-d17c-42cd-ac17-da82b9c6eefd",
      "title": "JACINTO Ch. -  Parte 1 -- \u0026quot;Fui muy feliz, muy entregado\u0026quot; - numerario #opusdei",
      "description": "Acomp\u00E1\u00F1anos en esta tercera entrega de la colecci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo este fil\u00F3sofo, pensador y acad\u00E9mico espa\u00F1ol debi\u00F3 resolver los desaf\u00EDos mentales que le gener\u00F3 la oposici\u00F3n entre su honradez intelectual y vivencial y la vida dentro del Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nJacinto Choza es un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra.\n\nCon una prol\u00EDfica carrera docente \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAy de investigaci\u00F3n, \uD83D\uDCD6\uD83D\uDCDAha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022.\n\nChoza ha publicado \uD83D\uDD16 extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002). \uD83E\uDD1D\u2728\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-09T06:00:02Z",
      "duration": "00:19:45",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "4llrlOFAwn0tTVYdoPpIdn",
      "youTubeId": "0v-4e39aScE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/4llrlOFAwn0tTVYdoPpIdn",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0v-4e39aScE"
      }
    },
    {
      "id": "14c047d5-7dcd-4e42-9169-32af8c07e528",
      "title": "5 de JULIO.\uD83D\uDC94Confirmando lo publicado con un documento interno .\uD83D\uDC94",
      "description": "Durante este coloquio, se coment\u00F3 un nota de gobierno del Opus Dei,  publicada durante la corriente semana en la web llamada Opus Libros. Desde el canal, se pidi\u00F3 permiso expreso para comentarla durante la reuni\u00F3n de hoy, ya que se trata de la confirmaci\u00F3n oficial de que todos los testimonios datos y los videos publicados son exacta expresi\u00F3n de la realidad que se vive. \n\nRecomendaciones para volver a ver con relaci\u00F3n al coloquio del viernes 5 de julio:\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCVamos al colegio - coloquio 10 de mayo   https://youtu.be/s1reTd8dvR4\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCY qui\u00E9n es el due\u00F1o?:coloquio 17 de mayo  https://youtu.be/N6HV0Ufkcag\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCSeparata corta sobre la propiedad de los colegios: https://youtu.be/QxUCAOmF08w\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCSeparata corta sobre las vivencias trabajando en colegios: https://youtu.be/JzgH0ZE8cm8\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCSeparata corta con testimonios sobre qui\u00E9n manda en los colegios: https://youtu.be/2cMXTmoZOok\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFCSeparata corta nro. 2 con testimonios sobre qui\u00E9n manda en los colegios: https://youtu.be/WKwLcgX2F54\n\n\n\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBAGORA-FOSTERING \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\nAgora Fostering es una iniciativa destinada a proporcionar una red de apoyo pr\u00E1ctica y emocional a ex miembros del Opus Dei. \uD83C\uDF1F Comenzando con soluciones log\u00EDsticas como alojamiento temporal y transporte \uD83C\uDFE0\uD83D\uDE97, Agora Fostering busca crear un sistema de apoyo m\u00E1s amplio y estructurado. El objetivo es ayudar a quienes est\u00E1n en proceso de desvinculaci\u00F3n o han salido recientemente de la instituci\u00F3n, facilitando su transici\u00F3n y ofreciendo un entorno de acompa\u00F1amiento y gu\u00EDa. \uD83E\uDD1D\uD83D\uDCAC La coordinaci\u00F3n inicial y la creaci\u00F3n de plataformas digitales son claves para el \u00E9xito de esta red de apoyo, que busca expandirse y mejorar continuamente la ayuda ofrecida. \uD83C\uDF10\uD83D\uDCC8\n\n\uD83D\uDCE7 Para m\u00E1s informaci\u00F3n, contacta a: agorafostering@gmail.com\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-05T22:39:05Z",
      "duration": "01:44:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ADAcV-Ag_G0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ADAcV-Ag_G0"
      }
    },
    {
      "id": "042f7cbb-16e3-4717-9385-389d07e4056f",
      "title": "El camino \uD83D\uDE07 espiritual \uD83D\uDD14de un #agregado del #opusdei \u26EA\uFE0F",
      "description": "Edgar particip\u00F3 en el coloquio del d\u00EDa 14 de junio. La grabaci\u00F3n de ese momento fue de mala calidad y no se le alcanzaba a ver por la posici\u00F3n de la c\u00E1mara.\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://youtu.be/Tv5cyLRBWBI\n\nNos reunimos con \u00E9l para volver a grabar su parte. Ha decidido ampliar su testimonio para hacer m\u00E1s completa su participaci\u00F3n.\n\nAgradecemos a Edgar su apertura para compartir con la comunidad del Canal esto que, para \u00E9l, es esencial en su vida.\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-07-02T06:00:34Z",
      "duration": "00:27:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "rVeKjleySaE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=rVeKjleySaE"
      }
    },
    {
      "id": "d772da3c-cdd8-4d5c-8af7-d19bb05de027",
      "title": "28 de Junio.\uD83D\uDC94La comunidad de \u00C1gora nos llena de mensajes .\uD83D\uDC94",
      "description": "Se menciona el \u00FAltimo video recientemente con el final de la historia de Mar\u00EDa subido al canal dentro de la lista de reproducci\u00F3n de Aut\u00E9nticas Vidas \n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB Dejamos el link de acceso: https://youtu.be/T93Hs_4vShc\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB y el P\u00F3dcast \u0022Bajo la Lupa\u0022 con el episodio de Jacinto Choza\nhttps://youtu.be/OhrtALyRv2k\n\nDejamos el LINK hacia el video de los Rebotados\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://youtu.be/kBzb40_Dax8\n\nPensamos que el deber moral de reparar no conoce l\u00EDmites temporales; es una obligaci\u00F3n perpetua hasta que se repara. Por ello, es necesario abrir las ventanas, dejar entrar el aire nuevo, el viento que atribuimos los cat\u00F3licos a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo y los no creyentes a la fuerza del cambio y la renovaci\u00F3n. \uD83C\uDF2C\uFE0F\u2728\n\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\nEspero que est\u00E9s bien. Te escribo para compartir una iniciativa que est\u00E1 surgiendo desde la comunidad del canal. Si quieres y puedes, ser\u00EDa genial contar con tu apoyo.  Le llamamos Agora Fostering\n\n\n\u00BFDe qu\u00E9 se trata la RED DE APOYO MUTUO?\n\nAgora Fostering es una red de apoyo para ex miembros del Opus Dei. La idea es ayudarnos mutuamente de manera pr\u00E1ctica y emocional, especialmente a quienes est\u00E1n en proceso de salir o reci\u00E9n han salido.\n\n\u00BFQu\u00E9 queremos hacer?\n\n1. Alojamiento y Apoyo: Ofrecer lugares donde quedarse por unos d\u00EDas, ayuda con transporte, y un espacio para conversar y recibir apoyo emocional.\n2. Red de Voluntarios: Crear una red de personas dispuestas a ayudar. Ya hay varios ex miembros que se han ofrecido a abrir sus casas y apoyar en lo que puedan.\n3. Coordinaci\u00F3n: Formar un grupo para organizar la ayuda y asegurarnos de que llegue a quienes m\u00E1s lo necesitan.\n\n\u00BFC\u00F3mo lo haremos?\n\n- Hay un grupo coordinador de la ayuda eventual y de la log\u00EDstica general.\n- Crearemos una web y una app para facilitar la conexi\u00F3n entre quienes necesitan ayuda y quienes pueden ofrecerla.\n\n\u00BFC\u00F3mo puedes ayudar?\n\n1. Ofreciendo apoyo: Si puedes ofrecer alojamiento, transporte, o simplemente tiempo para escuchar, \u00A1te necesitamos!\n2. Difundiendo la iniciativa: Ay\u00FAdanos a correr la voz entre otros ex miembros del Opus Dei.\n3. Sugiriendo ideas: Siempre estamos abiertos a nuevas formas de ayudar y mejorar.\n4. Un punto interesante ser\u00E1 lograr tener en cada pa\u00EDs (o regi\u00F3n) una persona referente que sea el lazo. Algo as\u00ED como una \u201Cpersona-puente\u201D, que analiza, filtra e informa del caso. \n\nQueremos que esta red sea un espacio seguro y de apoyo para todos. Si est\u00E1s interesado en unirte o necesitas ayuda, responde a este mensaje.\n\n\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-28T23:08:37Z",
      "duration": "01:56:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "DICnR_bcRg8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=DICnR_bcRg8"
      }
    },
    {
      "id": "4f8064f3-863e-43f0-8690-b477c64e1ce4",
      "title": "Audio de un #supernumerario del #opusdei",
      "description": "Un supernumerario de Centro Am\u00E9rica env\u00EDa sus vivencias con el deseo de que se compartan en el canal. Para proteger su identidad, le pidi\u00F3 a otra persona que leyera su testimonio. En \u00E9l manifiesta lo que se suele repetir en los relatos: el inicio de entusiasmo y generosidad y el lento desilusionarse ante la realidad del d\u00EDa a d\u00EDa en el Opus Dei.\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-27T06:00:31Z",
      "duration": "00:07:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "u4ista84y1c",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=u4ista84y1c"
      }
    },
    {
      "id": "ad12844b-7d46-4a81-b9a4-7041d6948ecb",
      "title": "MAR\u00CDA O. - Parte III -- \u0026quot;Consumi\u00E9ndo mis fuerzas como mis zapatos\uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7\u0026quot; - numeraria #opusdei",
      "description": "\uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7 Mar\u00EDa Ormerod es costarricense. Durante su tiempo como numeraria y debido al ritmo de vida dentro del Opus Dei, desarroll\u00F3 anorexia nerviosa. \uD83D\uDC94\n\nCuando su caso se complic\u00F3, especialmente despu\u00E9s de un tr\u00E1gico antecedente de otra numeraria, le pidieron que volviera a la casa de su familia. Actualmente, Mar\u00EDa vive en Estados Unidos, donde se cas\u00F3 y ha criado a sus hijos. \uD83C\uDDFA\uD83C\uDDF8\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nMar\u00EDa ha querido acercarse al canal y compartir su historia, pensando en que habr\u00E1 m\u00E1s personas que pueden estar pasando por lo mismo y beneficiarse de saber que no est\u00E1n sol@s. \uD83E\uDD1D\u2728\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta segunda entrega de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer enfrent\u00F3 desaf\u00EDos f\u00EDsicos y mentales debido al ritmo de vida y el ambiente peculiar de los centros en los que vivi\u00F3. \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-25T03:30:08Z",
      "duration": "00:20:08",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0iUlil57MobWwPEeyX6zW1",
      "youTubeId": "T93Hs_4vShc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0iUlil57MobWwPEeyX6zW1",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=T93Hs_4vShc"
      }
    },
    {
      "id": "ee97dfa0-623f-4f64-b7b6-649b18de24ce",
      "title": "21 de Junio \uD83C\uDF89 Cerramos con los agregados del #opusdei y vamos por la semana! \uD83C\uDF89",
      "description": "1\uFE0F\u20E3 Seguimos con el tema de la vocaci\u00F3n de los agregados. \uD83D\uDE0A\n2\uFE0F\u20E3 Diferencias y similitudes hist\u00F3ricas con los numerarios. \uD83D\uDD0D\n3\uFE0F\u20E3 C\u00F3mo es la vida diaria para ser agregados. \uD83D\uDCCB\n4\uFE0F\u20E3 \u00BFEs el esp\u00EDritu del Opus igual para todos? \uD83E\uDD14\n\nSe menciona el \u00FAltimo video recientemente subido al canal dentro de la lista de reproducci\u00F3n de Aut\u00E9nticas Vidas \n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB Dejamos el link de acceso: https://youtu.be/fd_P56SZcTE\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB y el P\u00F3dcast \u0022Bajo la Lupa\u0022 con el episodio de Jacinto Choza\nhttps://youtu.be/OhrtALyRv2k\n\nPensamos que el deber moral de reparar no conoce l\u00EDmites temporales; es una obligaci\u00F3n perpetua hasta que se repara. Por ello, es necesario abrir las ventanas, dejar entrar el aire nuevo, el viento que atribuimos los cat\u00F3licos a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo y los no creyentes a la fuerza del cambio y la renovaci\u00F3n. \uD83C\uDF2C\uFE0F\u2728\n\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3600 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 82,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 235 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-22T06:00:16Z",
      "duration": "02:01:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Tm2S_5vIlqI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Tm2S_5vIlqI"
      }
    },
    {
      "id": "286d4f72-8863-4d96-b510-b0486cc30945",
      "title": "Entrevista con Jacinto Choza sobre el Opus Dei y sobre su camino intelectual \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #03",
      "description": "\u00A1TERCER \u2728episodio de nuestro \u2728p\u00F3dcast\u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \u0026#x1f680; Este mi\u00E9rcoles 19 de junio, tenemos la alegr\u00EDa de compartir casi dos horas de charla con Jacinto Choza en su casa de Sevilla. \u2728Una conversaci\u00F3n en la que nos enteramos hasta del preciso instante en el que se dio cuenta de que deb\u00EDa optar por la Iglesia Cat\u00F3lica o por el Opus Dei. Tambi\u00E9n alguna vivencia sobre su tiempo con el fundador del Opus Dei. Testigo de visu de los cambios y ajustes en la libertad de pensamiento. Sonriente, pasional, totalmente honesto consigo mismo en cada instante. Links a \u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc;\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc;\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc; sus escritos\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc;\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc; para la web Opuslibros\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc;\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc;\u0026#x1f447;\u0026#x1f3fc; \u2022\u2060 \u2060Sobre verdad y mentira en sentido extramoral. Observaciones a EBE: [link](https://www.opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News\u0026file=article\u0026sid=14072) \u2022\u2060 \u2060\u00BFExiste el Opus Dei o puede existir? (I): [link](https://www.opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News\u0026file=article\u0026sid=27366) \u2022\u2060 \u2060Lo que queda del d\u00EDa: [link](https://www.opuslibros.org/libros/Jacinto_loquequeda.htm) NOTA: cuando hace referencia al perfil psicol\u00F3gico del fundador del Opus Dei, se refiere a un escrito profesional de un autor que nombra de modo incorrecto (Tadeo Tank). El autor firma como Marcus Tank y su escrito puede comenzar a leerse en este link: \u0026#x1f449;\u0026#x1f3fb; [link](http://www.opuslibros.org/nuevaweb/modules.php?name=News\u0026file=article\u0026sid=10660) **Breve perfil profesional de Jacinto Choza:** En este episodio especial, nos acompa\u00F1a Jacinto Choza, un renombrado catedr\u00E1tico de Antropolog\u00EDa Filos\u00F3fica de la Universidad de Sevilla. Nacido en Sevilla en 1944, Choza ha dedicado su vida acad\u00E9mica a explorar las profundidades de la filosof\u00EDa y la antropolog\u00EDa. Tras cursar Filosof\u00EDa y Letras en las universidades de Sevilla y Madrid, ampli\u00F3 sus estudios en Italia, Alemania y Estados Unidos, obteniendo su doctorado en Filosof\u00EDa por la Universidad de Navarra. Con una prol\u00EDfica carrera docente y de investigaci\u00F3n, ha sido profesor en las universidades de Navarra, Murcia, y Sevilla, as\u00ED como profesor visitante en Columbia University y la Universidad de Glasgow. Es miembro destacado de varias sociedades cient\u00EDficas internacionales y fundador de \u0022Th\u00E9mata. Revista de Filosof\u00EDa\u0022. Choza ha publicado extensamente sobre temas como la antropolog\u00EDa filos\u00F3fica, la filosof\u00EDa de la cultura y la historia del mal. Entre sus obras m\u00E1s notables se encuentran \u0022La realizaci\u00F3n del hombre en la cultura\u0022 (1990), \u0022Al otro lado de la muerte. Las eleg\u00EDas de Rilke\u0022 (1991), y \u0022Antropolog\u00EDa filos\u00F3fica. Las representaciones del s\u00ED mismo\u0022 (2002). \u00DAnete a nosotros en esta fascinante conversaci\u00F3n donde exploramos la mente y las contribuciones de uno de los pensadores m\u00E1s influyentes de nuestro tiempo, Jacinto Choza. --- \u00A1Que lo disfrutes! \u0026#x1f31f; Contacta con nosotros: WhatsApp: \u0026#43;34 644 80 81 96 Correo: agoracoloquios@gmail.com Estamos aqu\u00ED para escucharte. \u0026#x1f4e7;\u0026#x1f4f2;",
      "release": "2024-06-19T18:13:43Z",
      "duration": "01:51:34.6970000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0k84WYkJ8Q6sPm3nNp1PLo",
      "youTubeId": "OhrtALyRv2k",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0k84WYkJ8Q6sPm3nNp1PLo",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=OhrtALyRv2k"
      }
    },
    {
      "id": "4931a100-8289-44e4-bd9c-ed08ce322b18",
      "title": "MAR\u00CDA O. - Parte II -- \u0026quot;Del centro de la Asesor\u00EDa a Costa Rica\uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7\u0026quot; - numeraria #opusdei",
      "description": "\uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7 Mar\u00EDa Ormerod es costarricense. Durante su tiempo como numeraria y debido al ritmo de vida dentro del Opus Dei, desarroll\u00F3 anorexia nerviosa. \uD83D\uDC94\n\nCuando su caso se complic\u00F3, especialmente despu\u00E9s de un tr\u00E1gico antecedente de otra numeraria, le pidieron que volviera a la casa de su familia. Actualmente, Mar\u00EDa vive en Estados Unidos, donde se cas\u00F3 y ha criado a sus hijos. \uD83C\uDDFA\uD83C\uDDF8\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nMar\u00EDa ha querido acercarse al canal y compartir su historia, pensando en que habr\u00E1 m\u00E1s personas que pueden estar pasando por lo mismo y beneficiarse de saber que no est\u00E1n sol@s. \uD83E\uDD1D\u2728\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta segunda entrega de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer enfrent\u00F3 desaf\u00EDos f\u00EDsicos y mentales debido al ritmo de vida y el ambiente peculiar de los centros en los que vivi\u00F3. \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-18T06:00:16Z",
      "duration": "00:19:45",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "5eOpRNFvO18khUqAottEsA",
      "youTubeId": "fd_P56SZcTE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/5eOpRNFvO18khUqAottEsA",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=fd_P56SZcTE"
      }
    },
    {
      "id": "bfaaaeb2-f2d1-4972-9ab6-5d8d3f0c9f24",
      "title": "14 de Junio \uD83C\uDF89 Seguimos hablando de los agregados del #opusdei ! \uD83C\uDF89",
      "description": "1\uFE0F\u20E3 Seguimos con el tema de la vocaci\u00F3n de los agregados. \uD83D\uDE0A\n2\uFE0F\u20E3 Diferencias y similitudes hist\u00F3ricas con los numerarios. \uD83D\uDD0D\n3\uFE0F\u20E3 C\u00F3mo es la vida diaria para ser agregados. \uD83D\uDCCB\n4\uFE0F\u20E3 \u00BFEs el esp\u00EDritu del Opus igual para todos? \uD83E\uDD14\n\nSe menciona un video recientemente subido al canal dentro de la lista de reproducci\u00F3n de Aut\u00E9nticas Vidas \nDejamos el link de acceso: https://youtu.be/dhCyBQXswH4\n\nPensamos que el deber moral de reparar no conoce l\u00EDmites temporales; es una obligaci\u00F3n perpetua hasta que se repara. Por ello, es necesario abrir las ventanas, dejar entrar el aire nuevo, el viento que atribuimos los cat\u00F3licos a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo y los no creyentes a la fuerza del cambio y la renovaci\u00F3n. \uD83C\uDF2C\uFE0F\u2728\n\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3300 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 73,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 229 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-14T22:01:45Z",
      "duration": "01:58:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Tv5cyLRBWBI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Tv5cyLRBWBI"
      }
    },
    {
      "id": "0fa12a65-c3a6-4b41-929b-9bd1deda3f6d",
      "title": "MAR\u00CDA O. - Parte I -- \u0026quot;Ritmo de vida en el nuevo pa\u00EDs\u0026quot; - numeraria del #opusdei Centroam\u00E9rica \uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7",
      "description": "\uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF7 Mar\u00EDa Ormerod es costarricense. Durante su tiempo como numeraria y debido al ritmo de vida dentro del Opus Dei, desarroll\u00F3 anorexia nerviosa. \uD83D\uDC94\n\nCuando su caso se complic\u00F3, especialmente despu\u00E9s de un tr\u00E1gico antecedente de otra numeraria, le pidieron que volviera a la casa de su familia. Actualmente, Mar\u00EDa vive en Estados Unidos, donde se cas\u00F3 y ha criado a sus hijos. \uD83C\uDDFA\uD83C\uDDF8\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\nMar\u00EDa ha querido acercarse al canal y compartir su historia, pensando en que habr\u00E1 m\u00E1s personas que pueden estar pasando por lo mismo y beneficiarse de saber que no est\u00E1n sol@s. \uD83E\uDD1D\u2728\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en esta segunda entrega de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer enfrent\u00F3 desaf\u00EDos f\u00EDsicos y mentales debido al ritmo de vida y el ambiente peculiar de los centros en los que vivi\u00F3. \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-11T06:00:17Z",
      "duration": "00:19:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "dhCyBQXswH4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=dhCyBQXswH4"
      }
    },
    {
      "id": "15804124-ed3b-41ae-b3e3-17657bdf3f30",
      "title": "7 de Junio \uD83C\uDF89 Hablemos de los agregados! \uD83C\uDF89",
      "description": "1\uFE0F\u20E3 Introducimos el tema de la vocaci\u00F3n de los agregados. \uD83D\uDE0A\n2\uFE0F\u20E3 Diferencias con los numerarios. \uD83D\uDD0D\n3\uFE0F\u20E3 Condiciones para ser agregados. \uD83D\uDCCB\n4\uFE0F\u20E3 \u00BFEs el esp\u00EDritu del Opus igual para todos? \uD83E\uDD14\n\nPensamos que el deber moral de reparar no conoce l\u00EDmites temporales; es una obligaci\u00F3n perpetua hasta que se repara. Por ello, es necesario abrir las ventanas, dejar entrar el aire nuevo, el viento que atribuimos los cat\u00F3licos a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo y los no creyentes a la fuerza del cambio y la renovaci\u00F3n. \uD83C\uDF2C\uFE0F\u2728\n\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3300 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 73,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 229 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDeil\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-08T00:15:07Z",
      "duration": "01:55:56",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "5UWZ17V3mjQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=5UWZ17V3mjQ"
      }
    },
    {
      "id": "a04ab677-f837-4b13-836b-4b2ef6dad2d3",
      "title": "\uD83D\uDD0DNumeraria auxiliar del #opusdei || Una visi\u00F3n positiva \uD83E\uDD2A \u203C\uFE0F",
      "description": "Nos escribe una numeraria auxiliar, joven a\u00FAn, que nos pide que transmitamos su testimonio. Vive sola, trabaja en un centro, ha visto nuestro canal, quiere compartir su vida \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo f\u00E1cil que resulta cuando una persona es veraz, compartir lo bueno y lo malo con los amigos.\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\nUna visi\u00F3n diferente, con una historia de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-06-06T09:15:01Z",
      "duration": "00:07:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "tI3CyrMcW70",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tI3CyrMcW70"
      }
    },
    {
      "id": "323b3ed7-e01d-4bdd-876c-060962c3219c",
      "title": "Desequilibrios psicol\u00F3gicos en el #opusdei?? \uD83D\uDD57 / 2 \u0026quot;Testimonios\u0026quot;  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "Os traemos 2 testimonios de 2 ex numerarias de 2 pa\u00EDses diferentes, distintas circunstancias. Es un buen camino para comprender c\u00F3mo personas totalmente sanas de alma y cuerpo llegan a enfermarse dentro de la Instituci\u00F3n. La presi\u00F3n desconsiderada, el desprecio al camino personal, la instrumentalizaci\u00F3n de las profesiones psiqui\u00E1tricas y psicol\u00F3gicas.\n\nNOTA: Estos testimonios personales compartidos por miembros de la comunidad,   durante la reuni\u00F3n del d\u00EDa 31 de mayo de 2024 y est\u00E1n incluidos en el video correspondiente. Se publican como separata para facilitar la visualizaci\u00F3n individual o el compartirlos:\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://youtu.be/ioSQYCwi-cw\n\n\n\uD83D\uDD1F Presentamos 2 historias en primera persona. sobre situaciones vinculadas con tratamientos psicol\u00F3gicos de numerarios   \uD83D\uDE4C\n\n#Agora #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Nuncam\u00E1s #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#laborespersonales\n#colegiosdelopus\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-06-04T09:00:33Z",
      "duration": "00:12:34",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "b3HxfuzLgEo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=b3HxfuzLgEo"
      }
    },
    {
      "id": "5c3cc72c-d2c5-46af-978a-c2d5c765ac88",
      "title": "31 de mayo ll \uD83C\uDF89 Comenzando a hablar los temas! \uD83C\uDF89",
      "description": "1\uFE0F\u20E3  Reflexionaremos sobre la necesidad de cambio en el Opus Dei, inspirados por las palabras del Papa Francisco, quien enfatiz\u00F3 la importancia de una profunda renovaci\u00F3n. \uD83D\uDD4A\uFE0F\n2\uFE0F\u20E3  Abordaremos las situaciones psicol\u00F3gicas extremas que enfrentan los miembros debido a la presi\u00F3n y el manejo de los tratamientos psicol\u00F3gicos. \uD83D\uDC94\uD83E\uDDE0\n3\uFE0F\u20E3  Hablaremos sobre el manejo de los colegios del OD como propiedad privada y su impacto. \uD83C\uDFEB\n4\uFE0F\u20E3 Terminaremos con un video positivo enviado por una ex numeraria, donde comparte su situaci\u00F3n psiqui\u00E1trica y las decisiones que tom\u00F3 para sobrevivir. \uD83C\uDF08\n\nPensamos que el deber moral de reparar no conoce l\u00EDmites temporales; es una obligaci\u00F3n perpetua hasta que se repara. Por ello, es necesario abrir las ventanas, dejar entrar el aire nuevo, el viento que atribuimos los cat\u00F3licos a la acci\u00F3n del Esp\u00EDritu Santo y los no creyentes a la fuerza del cambio y la renovaci\u00F3n. \uD83C\uDF2C\uFE0F\u2728\n\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3300 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 73,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 229 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-31T22:12:34Z",
      "duration": "01:59:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ioSQYCwi-cw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ioSQYCwi-cw"
      }
    },
    {
      "id": "dca2d3a7-1dd0-44ae-94c0-a04ad749063a",
      "title": "Madres de numerarios del #opusdei \uD83D\uDD57 / 2 \u0026quot;An\u00E9cdotas\u0026quot;  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "Os traemos 2 testimonios de 2 ex numerari@s: var\u00F3n y mujer, de 2 pa\u00EDses diferentes, distintas circunstancias. S\u00F3lo coinciden aspectos de maltrato a sus madres, en momentos de necesidad. Las personas cuentas estas historias con dolor, con sufrimiento, con \u00E1nimo de que no vuelvan a ocurrir nunca m\u00E1s. \n\nNOTA: Estos testimonios personales compartidos por miembros de la comunidad,   durante la reuni\u00F3n del d\u00EDa 24 de mayo de 2024 y est\u00E1n incluidos en el video correspondiente. Se publican como separata para facilitar la visualizaci\u00F3n individual o el compartirlos:\n\n\uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB https://youtu.be/pUqF6xZZREM?si=Er6_A39YLsqRtEmL\n\n\n\uD83D\uDD1F Presentamos 2 historias en primera persona. sobre situaciones familiares de numerarios   \uD83D\uDE4C\n\n#Agora #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Nuncam\u00E1s #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#laborespersonales\n#colegiosdelopus\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-30T06:00:16Z",
      "duration": "00:13:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "meKRDHTGSbM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=meKRDHTGSbM"
      }
    },
    {
      "id": "a2ac10ab-4cde-4c77-8f8e-81e4d45fef7c",
      "title": "\u00A1Hola Comunidad de Agora - Coloquios!",
      "description": "Estamos emocionados de relanzar nuestro canal con nuevas energ\u00EDas y objetivos claros. Han pasado 8 meses desde que comenzamos, y estamos agradecidos por todo el apoyo y la participaci\u00F3n que hemos recibido. \u00A1Hemos alcanzado medio mill\u00F3n de visualizaciones, 3300 suscriptores y m\u00E1s de 73,400 horas de visualizaci\u00F3n!\n\nEn este tiempo, hemos logrado:\n\n    Publicar 230 videos con contenido exclusivo, valioso y profundo.\n    Crear una comunidad comprometida con la reflexi\u00F3n y el apoyo mutuo.\n    Financiar nuestras actividades gracias a YouTube, incluyendo reuniones semanales, equipos de audio, asistencia a ex numerarias y cursos de primeros auxilios emocionales.\n\nQueremos seguir creciendo contigo. Nuestro canal es un lugar para el di\u00E1logo respetuoso y el intercambio de ideas sobre el Opus Dei y otros temas importantes.\n\n\u00BFC\u00F3mo puedes ayudarnos?\n\n    Suscr\u00EDbete y activa las notificaciones para no perderte ning\u00FAn video.\n    Comparte nuestro contenido con amigos y familiares.\n    \u00DAnete a nuestras reuniones semanales y participa activamente en los comentarios.\n\nEstamos aqu\u00ED para ofrecerte un espacio seguro y constructivo. Gracias por ser parte de Agora - Coloquios. \u00A1Vamos por m\u00E1s!\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-25T03:52:42Z",
      "duration": "00:01:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "FVxbEUP9rb4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=FVxbEUP9rb4"
      }
    },
    {
      "id": "eeaa5935-23e2-4171-a641-66dc3c697a0a",
      "title": "24 de mayo ll \uD83C\uDF89 **Relanzamiento de #Agora - Coloquios: \u00A1Celebra con Nosotros! \uD83C\uDF89",
      "description": "\u2728 \u00A1Bienvenidos al relanzamiento de Agora - Coloquios! \u2728\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3300 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 73,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 229 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Gracias por ser parte de esta incre\u00EDble comunidad! No te olvides de dejar tus comentarios y sugerencias. \u00A1Estamos aqu\u00ED para escucharte! \uD83D\uDE0A\n\n\nSe menciona en el coloquio la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-24T23:21:39Z",
      "duration": "02:00:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pUqF6xZZREM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pUqF6xZZREM"
      }
    },
    {
      "id": "21fb574a-4054-4364-a199-39cfc196b3ca",
      "title": "RAQUEL - Parte V: \u0026quot;La Manipulaci\u00F3n\u0026quot; - Numeraria auxiliar dejando el #opusdei Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "TERMINA el relato narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo narra c\u00F3mo fue el proceso de salida, su insistencia, la petici\u00F3n de consejo a su hermano sacerdote, la presi\u00F3n de las directoras y directores a trav\u00E9s del \u0022chantaje emocional\u0022, el bulling, etc. Finalmente, la felicidad de su familia y entorno al recibirla en su casa nuevamente. \n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este quinto cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino.Estamos llegando al final de la historia y la presi\u00F3n para impedir su salida se multiplica. Raquel lo narra con paciencia y una sonrisa... pero te podr\u00EDa llegar a indignar.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como en otras reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-21T06:00:04Z",
      "duration": "00:23:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "AsyjIU-MkKQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=AsyjIU-MkKQ"
      }
    },
    {
      "id": "68418d99-1a96-4e01-bf35-b913c38658dd",
      "title": "17 de mayo ll \uD83C\uDFA5\u2728 Propiedad y tutor\u00EDas en los Colegios del #opusdei  \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCAC",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otro fascinante Coloquio Agora! En esta sesi\u00F3n, seguiremos m\u00E1s a fondo con los Colegios Labores Personales del Opus Dei, revelando detalles de c\u00F3mo se manejan y sacando conclusiones sobre su propiedad real. \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\nSi oyes mencionar el otro cap\u00EDtulo de la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\nLuego, siguiendo esta grabaci\u00F3n de la reuni\u00F3n del d\u00EDa 17 de mayo,  sum\u00E9rgete en el an\u00E1lisis profundo de la propiedad y direcci\u00F3n de estos colegios, adem\u00E1s de descubrir testimonios impactantes de ex miembros. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDD0D\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! La periodista irlandesa que est\u00E1 buscando hacer un documental y se ofrece a quien quiera contactarla, ha dejado los datos\n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB   Tanya Sillem\n       \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB \u002B 353 87 2054368\n       \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  tanya.sillem@rte.ie\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-17T23:12:04Z",
      "duration": "01:51:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "N6HV0Ufkcag",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=N6HV0Ufkcag"
      }
    },
    {
      "id": "bff8d578-b257-4fd4-b865-b71baa0303a5",
      "title": "RAQUEL - Parte IV: \u0026quot;El Catering\u0026quot; - Numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DAA el relato narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo narra c\u00F3mo su vida se vio envuelta en la necesidad de trabajar con horarios imposibles para generar ingresos para el Opus Dei con la gesti\u00F3n de una empresa de Catering de eventos empresariales. \n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este cuarto cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Quedar\u00E1s m\u00E1s que sorprendido de la situaci\u00F3n de abuso laboral en la empresa de Catering montada para obtener fondos que ayudaran a mantener el edificio.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como en otras reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-14T06:00:28Z",
      "duration": "00:27:08",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0MoTdhFtafF1CmQnKVeBOG",
      "youTubeId": "eCVMs2vlAZs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0MoTdhFtafF1CmQnKVeBOG",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=eCVMs2vlAZs"
      }
    },
    {
      "id": "4150c7e1-5829-4a25-a7b2-c40e37de3895",
      "title": "10 de mayo ll \uD83C\uDFA5\u2728 Vidas en los Colegios Labores Personales del #opusdei  \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCAC",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otro fascinante Coloquio Agora! En esta sesi\u00F3n, exploramos a fondo los Colegios Labores Personales del Opus Dei, revelando detalles de c\u00F3mo se manejan y reflexiones profundizando en los porqu\u00E9s de esos manejos. \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\nSi oyes mencionar el otro cap\u00EDtulo de la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\nLuego, siguiendo esta grabaci\u00F3n de la reuni\u00F3n del d\u00EDa 10 de mayo,  podr\u00E1s sumergirte en el an\u00E1lisis profundo de la propiedad y direcci\u00F3n de estos colegios, adem\u00E1s de descubrir testimonios impactantes de ex miembros. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDD0D\n\n\u00A1No te pierdas esta oportunidad de profundizar en un tema tan importante! Dale play y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDFAC\uD83E\uDD1D\n\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! Desde pedidos de personas de habla inglesa hasta reflexiones sobre la \u0022alegr\u00EDa de rectificar\u0022, este coloquio te mantendr\u00E1 cautivado de principio a fin. \n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB    https://youtu.be/xGHp02k7HQg\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-11T03:08:28Z",
      "duration": "01:56:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "s1reTd8dvR4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=s1reTd8dvR4"
      }
    },
    {
      "id": "3e8df685-a131-4dfd-b763-dce65d3c52e1",
      "title": "RAQUEL - Parte III - CONTINUACI\u00D3N - \u0026quot;Profesorado de Raquel\u0026quot; Universidad del #opusdei, Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DANA el relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo, es forzada a estudiar un profesorado en la Universidad del Opus Dei.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este tercer cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. C\u00F3mo se vive en el d\u00EDa a d\u00EDa, como auxiliar en el Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado tanto en coloquios de este canal, como otras.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-07T06:00:32Z",
      "duration": "00:28:01",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "2yM7YPUGJRAAHtv2m7hKNm",
      "youTubeId": "w1EX9wXw20s",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/2yM7YPUGJRAAHtv2m7hKNm",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=w1EX9wXw20s"
      }
    },
    {
      "id": "efc7b523-da50-4246-8990-eb03281d951e",
      "title": "3 de mayo ll \uD83D\uDE81 Un Vuelo de Drone sobre la Semana: Recapitulaci\u00F3n y Reflexiones \uD83C\uDF1F",
      "description": "\uD83D\uDCAC En este coloquio diferente, exploramos un sinf\u00EDn de temas distintos que surgieron durante la semana. \n\n\uD83C\uDF1F Marina nos introdujo al mundo de los \u0022Ask Me Anything\u0022 (AMA), donde respondimos preguntas en tiempo real. Despu\u00E9s, comenzamos nuestro \u0022Vuelo de Drone del Canal\u0022, donde destacamos los eventos m\u00E1s significativos y emocionantes. Desde datos jur\u00EDdicos cruciales hasta iniciativas de ayuda mutua inspiradoras, como apoyo profesional gratuito y el Curso de Primeros Auxilios Emocionales, \u00A1descubre c\u00F3mo nuestra comunidad est\u00E1 marcando la diferencia! \n \n      \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB   Link a la primera parte del curso: https://youtu.be/9codvnl_d2s\n\n\uD83D\uDCBC\uD83D\uDCA1 Adem\u00E1s, celebramos el lanzamiento del segundo episodio del podcast de Bernardino Arance y destacamos la nueva lista de reproducci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022. No te pierdas los detalles del testimonio en l\u00EDnea con nuestros principios. \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! Desde pedidos de personas de habla inglesa hasta reflexiones sobre la \u0022alegr\u00EDa de rectificar\u0022, este coloquio te mantendr\u00E1 cautivado de principio a fin. \n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB    https://youtu.be/xGHp02k7HQg\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-04T02:15:02Z",
      "duration": "01:49:47",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pgo82XbyXGY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pgo82XbyXGY"
      }
    },
    {
      "id": "5517e58c-1bf8-4686-9bc4-921fc6f9802e",
      "title": "Entrevista con Bernardino Arance sobre el Opus Dei y sus vivencias \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #02",
      "description": "\u00A1SEGUNDO  \u2728episodio de nuestro \u2728p\u00F3dcast\u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este mi\u00E9rcoles 1 de mayo, tenemos la alegria  de compartir una hora de charla con Berna Arance en su casa de Santiago de Chile.\n\n\u2728Un rato en que nos enteramos hasta del preciso instante en el que se dio cuenta de que el Opus Dei no era la familia que dec\u00EDa ser Tambi\u00E9n su opini\u00F3n sobre el fundador del Opus Dei y cada uno de sus sucesores. Testigo de visu de las cosas que comentar. Tranquilo, sereno, amable y conciliador en su tono.\n\n \uD83D\uDCF0\uD83D\uDCAC Prep\u00E1rate para adentrarte en un an\u00E1lisis m\u00E1s profundo que su tono de humor pareciera esconder y su mensaje para una de las instituciones m\u00E1s controvertidas de nuestro tiempo. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos en este fascinante viaje! \n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei #denunciaopusdei \n\n\u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-05-02T06:00:11Z",
      "duration": "00:54:50",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "3en9BrGTqO7a6zSqbUTVaX",
      "youTubeId": "HIEhpMbuHms",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/3en9BrGTqO7a6zSqbUTVaX",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=HIEhpMbuHms"
      }
    },
    {
      "id": "8d138888-791d-44b6-b4f1-c88a86b6d617",
      "title": "RAQUEL - Parte II - CONTINUACI\u00D3N - \u0026quot;Pitar\u0026quot; de numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DANA el relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. Desde sus primeros d\u00EDas en la Escuela T\u00E9cnica de Hoteler\u00EDa y Hogar Zunil, fundada por el Opus Dei, en 1968 hasta las dif\u00EDciles experiencias que enfrent\u00F3 dentro de la instituci\u00F3n, cada detalle se revela con sinceridad y valent\u00EDa.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este segundo cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Desde accidentes laborales hasta la presi\u00F3n para ingresar a la instituci\u00F3n, su relato te mantendr\u00E1 atrapado desde el principio hasta el final.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como otras reuniones del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-30T06:00:16Z",
      "duration": "00:24:25",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "1sPCKeMTL5hBXtc9ymX6yB",
      "youTubeId": "d9CiLuSu1MA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/1sPCKeMTL5hBXtc9ymX6yB",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=d9CiLuSu1MA"
      }
    },
    {
      "id": "46dc4d7d-dcfc-4e19-a3b3-d32ff186a8a9",
      "title": "Ying \u0026amp; Yang \u262F\uFE0F ll \u00A16 Repercusiones de testimonios de numerarias auxiliares del  #opusdei  \uD83D\uDE31",
      "description": "Tras la publicaci\u00F3n explosiva del Financial Times sobre la situaci\u00F3n de las numerarias auxiliares en el Opus Dei, \u00A1el esc\u00E1ndalo estalla! \uD83D\uDE2E El Opus Dei niega rotundamente los testimonios, pero ex numerarias auxiliares, incluida Raquel, se unen para contar sus propias experiencias. Por favor, \uD83D\uDE1E\uD83D\uDCAC \u00A1No te pierdas el primer cap\u00EDtulo del testimonio de Raquel! \uD83D\uDD25 https://youtu.be/A9ZacyEt-Kk\n\nLas reacciones no se hacen esperar: desde calificarlo como una \u0022campa\u00F1a diab\u00F3lica\u0022 hasta voces vivaces como la de Mediterr\u00E1neo, quien defiende la justicia y los derechos humanos. \uD83D\uDCAA\uD83C\uDF99\uFE0F Incluso, una directora pide perd\u00F3n y reconoce la culpa por los sufrimientos de Raquel. \uD83D\uDE22\uD83D\uDCAC \u00A1Descubre c\u00F3mo este reconocimiento hace que todo el esfuerzo de divulgar estas historias valga la pena! \uD83C\uDF1F\uD83C\uDFA5\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#opusdeicalumnia\n#numerariasauxiliares\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-29T06:00:32Z",
      "duration": "00:06:27",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xGHp02k7HQg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xGHp02k7HQg"
      }
    },
    {
      "id": "4139bd87-e226-46a9-ac1b-95227fbe8752",
      "title": "26 de abril ll En el tapete  ll  numerarias auxiliares #opusdei y  las labores personales \uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1No te pierdas la grabaci\u00F3n de nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n por Zoom! \uD83D\uDCC5 Hoy, viernes 26 de abril, abordamos temas cruciales con testimonios impactantes y reveladores. \n\nLINKS PROMETIDOS: \nhttps://youtu.be/HBptzKcDNp0\nhttps://youtu.be/zUlmsWRS7XU\nhttps://youtu.be/TaCx53FpCvE\nhttps://youtu.be/d9CiLuSu1MA\nhttps://youtu.be/aHKKcjx6-JY\nhttps://youtu.be/h5N-6xVyDwM\nhttps://youtu.be/34Xj-wEJebQ\nhttps://youtu.be/7_bkX1lurkY\nhttps://youtu.be/RhVNDxxoCfA\nhttps://youtu.be/UgTtDNZKUNY\n\n\nAqu\u00ED te resumimos lo m\u00E1s destacado:\n\n2\uFE0F\u20E3 TEMA: Historias y reacciones de ex numerarias auxiliares (nax)\n   - Analizamos el art\u00EDculo del Financial Times y las respuestas de la AOP.\n   - Hablamos de la entrevista a Margaret en Irlanda y su contrarespuesta. Reflexiones importantes sobre el silencio y la negaci\u00F3n.\n   Vemos el breve clip de Kathreen y un mensaje revelador de Blanca\n\n3\uFE0F\u20E3 Peticiones p\u00FAblicas al Opus Dei:\n   - Instamos a reconocer errores del pasado sin excusas.\n   - Solicitamos reparaci\u00F3n moral y financiera de los da\u00F1os causados.\n   \n4\uFE0F\u20E3 TEMA: Labores personales y cierre del coloquio anterior.\n   - Testimonio impactante de una ex numerario en una labor personal.\n\n\n\uD83D\uDD17 En la descripci\u00F3n del video, encontrar\u00E1s enlaces a todos los testimonios y recursos mencionados. \u00A1No te lo pierdas y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n! \uD83D\uDDE3\uFE0F #OpusDei #Testimonios #Reuni\u00F3nZoom \uD83C\uDF10\n\n\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros para conocer m\u00E1s sobre este importante tema y c\u00F3mo enfrentamos el desaf\u00EDo del ataque de trolls! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDei #AtaqueDeTrolls #Resistencia #LibertadDeExpresi\u00F3n \uD83D\uDEAB\uD83D\uDC79\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-26T23:22:25Z",
      "duration": "01:50:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "VSlCMotfWLg",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=VSlCMotfWLg"
      }
    },
    {
      "id": "bd120d27-a9c9-4312-b389-9777b98eb675",
      "title": "Surviving #opusdei: My 10-Year journey as a supernumerary \uD83D\uDE14\uD83D\uDC94",
      "description": "\uD83C\uDF1F Dive into the harrowing story of a former Opus Dei supernumerary as he shares his decade-long ordeal. From serving as a corporate director for 6 years to enduring a personal hell at the hands of a vindictive superior, his story sheds light on the dark underbelly of the organization. \uD83D\uDE1E Despite support from a group of parents, manipulation and sabotage led to his ousting in 2020, plunging him into a spiral of isolation and hardship. Now, as he grapples with unemployment and desperation, his plea for prayers resonates with the echoes of betrayal and suffering. \uD83D\uDE4F\n \n#opusdei   #SurvivorStory #PrayForHope \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCBC\n#FormerOpusDeiMembers\n\n\uD83E\uDD1D Our goal is to transparently contribute to this critical stage that Opus Dei is going through. Following the indication of the Holy See in August 2022 to reform its Statutes and submit to the clergy, among other changes, the situation has been further clarified in August 2023, with a new intervention.\n\n\uD83D\uDC94 We believe that the majority of active members of Opus Dei are good-hearted people who suffer abuse situations in different forms: psychological, financial, and more, either by conscience or under the Stockholm syndrome.\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using the hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices\n#OpusDeiDenunciation\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#OpusDeiJustice\n\nRemember to like the video, share it, and subscribe to the channel for more interesting content. We\u0027re waiting for you! #Slander #Defamation #Murmuring #OpusDei\n\nBecome a member of this channel to enjoy benefits:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou can contact us through\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nEmail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-25T13:00:41Z",
      "duration": "00:02:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "fhp0blmqVR4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=fhp0blmqVR4"
      }
    },
    {
      "id": "c1d4968f-85c4-4ab3-8935-b4846c094dd8",
      "title": "S\u00C1BADO 27 DE ABRIL - Curso \u0026quot;Primeros Auxilios Emocionales\u0026quot; - Dra. Lizzie Cavazos Borobia",
      "description": "\uD83D\uDE80 \u00A1Atenci\u00F3n miembros del canal! \uD83D\uDEA8\n\n\uD83C\uDF1F \u00A1Estamos emocionados de anunciar un evento exclusivo para ti! \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDC69\u200D\u2695\uFE0F La Dra. Lizzie Cavazos Borobia regresa con un curso especial: \u0022Primeros Auxilios Emocionales\u0022. \uD83E\uDDE0\uD83D\uDCAA\n\nHorario del curso:\n\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 ESPA\u00D1A: 20:00 hs\n\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 ARGENTINA: 15:00 hs\n\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD M\u00C9XICO: 12:00 hs\n\n\uD83D\uDCBC Aprende estrategias clave para la prevenci\u00F3n, los primeros auxilios emocionales y c\u00F3mo aplicar protocolos de atenci\u00F3n efectivos en situaciones dif\u00EDciles. Con un total de 5 horas de aprendizaje, \u00A1te garantizamos que ser\u00E1 una experiencia enriquecedora! \uD83D\uDCDA\u2728\n\n\uD83D\uDCC5 \u00A1Reserva estas fechas! S\u00E1bado 27 de abril, s\u00E1bado 11 de mayo y junio 15 para la sesi\u00F3n pr\u00E1ctica. No te pierdas esta oportunidad \u00FAnica de crecimiento personal y emocional. \uD83D\uDCC5\uD83C\uDF08\n\n\u00A1Prep\u00E1rate para fortalecer tu bienestar emocional y superar cualquier desaf\u00EDo con las herramientas adecuadas! \uD83D\uDCAA\uD83C\uDF1F #BienestarEmocional #CursoExclusivo #Aprendizaje #DesarrolloPersonal \uD83C\uDF1F\uD83E\uDDE0\n\n\uD83D\uDD12 Se requiere membres\u00EDa en el canal para asistir al curso\n\nC\u00F3mo convertirse en miembro del canal:\n\n    Haz clic en el bot\u00F3n \u0027Unirse\u0027 debajo de un video y luego otra vez en \u2018Unirse\u2019\n    Como alternativa, haz clic en la p\u00E1gina principal del canal, debajo de la descripci\u00F3n\n    Selecciona el nivel de membres\u00EDa que mejor se adapte a ti\n    Completa el proceso de pago y convi\u00E9rtete en miembro\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-25T12:15:25Z",
      "duration": "00:01:56",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GLieaHfHeCE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GLieaHfHeCE"
      }
    },
    {
      "id": "637d8420-f13b-4b16-9fa6-c7f3b1c9ca73",
      "title": "RAQUEL - Parte I -- \u0026quot;Primeros momentos\u0026quot; - una numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "Raquel comienza  su relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0Fy vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. Desde sus primeros d\u00EDas en la Escuela T\u00E9cnica de Hoteler\u00EDa y Hogar Zunil, fundada por el Opus Dei, en 1968 hasta las dif\u00EDciles experiencias que enfrent\u00F3 dentro de la instituci\u00F3n, cada detalle se revela con sinceridad y valent\u00EDa.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este primer cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Desde accidentes laborales hasta la presi\u00F3n para ingresar a la instituci\u00F3n, su relato te mantendr\u00E1 atrapado desde el principio hasta el final.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como otras reuniones del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-23T07:45:10Z",
      "duration": "00:27:45",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "53ze3mbbUgwM0zMyf4ZkAd",
      "youTubeId": "A9ZacyEt-Kk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/53ze3mbbUgwM0zMyf4ZkAd",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=A9ZacyEt-Kk"
      }
    },
    {
      "id": "6e9bbcb0-4d6c-46b0-9983-8f7178f0ad7e",
      "title": "19 de abril - Ataque de Trolls\uD83E\uDDCC\uD83E\uDDCC: Resistiendo contra la censura del #opusdei  \uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12",
      "description": "\uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12 En nuestra reuni\u00F3n del 19 de abril vivimos un momento desafiante: un ataque coordinado de trolls enviados por el Opus Dei intent\u00F3 sabotear nuestra transmisi\u00F3n. Durante m\u00E1s de 15 minutos, se sucedieron insultos al sacerdote presente, intentos de proyectar im\u00E1genes inapropiadas, cortar el sonido y otros actos vand\u00E1licos. \n\nGracias al incansable trabajo de nuestro equipo t\u00E9cnico, logramos neutralizar la amenaza y continuar con nuestro coloquio. \uD83D\uDCAA\u2728\n\n \uD83D\uDCE2 Hemos identificador usuarios y hecho las denuncias correspondientes en la plataforma.\n\nEn esta sesi\u00F3n, abordamos temas cruciales sobre las \u0022Obras Corporativas\u0022 del Opus Dei, explorando su definici\u00F3n, su papel en la instituci\u00F3n y su impacto en la vida de los miembros y exmiembros. Analizamos el control de la informaci\u00F3n, la manipulaci\u00F3n de la percepci\u00F3n p\u00FAblica y otros aspectos relevantes. Adem\u00E1s, compartimos testimonios valiosos de los asistentes sobre sus experiencias con estas entidades.\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros para conocer m\u00E1s sobre este importante tema y c\u00F3mo enfrentamos el desaf\u00EDo del ataque de trolls! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDei #AtaqueDeTrolls #Resistencia #LibertadDeExpresi\u00F3n \uD83D\uDEAB\uD83D\uDC79\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-20T07:00:25Z",
      "duration": "01:39:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uvuwsry-iFI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uvuwsry-iFI"
      }
    },
    {
      "id": "3f81603c-cdce-4ff2-90a1-909bc41e294a",
      "title": "\u2615 Debating Opus Dei\u0027s Response to Former Member Critiques: Healing or Revictimization? \uD83E\uDD14\uD83D\uDEAA",
      "description": "\uD83D\uDD0D Join us in today\u0027s thought-provoking discussion as we dissect Opus Dei\u0027s approach to handling critiques from former members. Is directing them to \u0022healing offices\u0022 truly beneficial, or does it risk re-victimizing those who\u0027ve experienced abuse? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F We delve into the nuances of this issue and explore alternative perspectives on how to address grievances. Don\u0027t miss out on this engaging dialogue! #OpusDei #Critique #Healing #Debate \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2728\uD83C\uDF1F #OpusDei #Exposed #TrueStories \uD83C\uDFA5\n\n#ExNumenary #OpusDei #TruthRevealed #SurvivorStories \uD83C\uDF10 \uD83C\uDF1F\u2728\n\n#assitant  #PersonalJourney #Testimony #financialtimes  #mexican \n\nJoin the conversation using these hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultishPractices\n#ExposeOpusDei\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\n\uD83C\uDF10 Become a member of this channel for exclusive benefits:\n[Link to membership page] (https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join) \uD83C\uDF1F",
      "release": "2024-04-18T07:00:10Z",
      "duration": "00:02:43",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NiMCNKfyiZE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NiMCNKfyiZE"
      }
    },
    {
      "id": "8f620e07-4761-4f4f-a5cf-3a64104965c4",
      "title": "3 Acciones contra Ex 3 Miembros del #opusdei  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "6\uFE0F\u20E3 Qu\u00E9 dice el Vadem\u00E9cum de Consejos Locales sobre c\u00F3mo tratar a miembros que se desvinculan de la instituci\u00F3n. Temas serios que nos llevan a la reflexi\u00F3n. \uD83D\uDCDA\u26EA\n\n\n\uD83D\uDD1F Cecilia Moreno desde M\u00E9xico, Anne desde Argentina y una ex numeraria auxiliar desde Espa\u00F1a nos comparten peque\u00F1as historias de recibir ataques y desarrollar resiliencia personal. \uD83D\uDE4C\n\n#Agora #Reuni\u00F3n #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Compartir #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-17T07:00:01Z",
      "duration": "00:05:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1mPNqvAxwig",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1mPNqvAxwig"
      }
    },
    {
      "id": "0e244c5a-8096-4c41-a3ff-e927d893794d",
      "title": "12 de abril -  Acciones contra Ex Miembros del #opusdei  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "\u00A1Qu\u00E9 tarde m\u00E1s intensa y llena de aprendizajes hemos tenido en Agora! \uD83D\uDCA1\uD83D\uDCAC\n\n1\uFE0F\u20E3 \u00A1Inicio emocionante como siempre! Con bromas entre Marina y Grace sobre el entusiasmo desbordado de Grace. Saludos al Profe, de viaje, y a Gianfranco, con \u0022licencia de YouTuber\u0022 \uD83D\uDE04\uD83D\uDC4B\n\n2\uFE0F\u20E3 Exploramos c\u00F3mo el Opus Dei silencia los abusos sufridos por ex miembros. Esta vez, nos centramos en las acciones que afectan la familia, el entorno, el trabajo y la profesi\u00F3n. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\n3\uFE0F\u20E3 Testimonios poderosos enviados por la comunidad, que abarcan desde los a\u00F1os 70 hasta el presente. Historias impactantes que nos hacen reflexionar. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94\n\n4\uFE0F\u20E3 Vimos los videos 1 y 2, y luego invitamos a Paula a compartir sus experiencias con los voceros de la Prelatura. Momentos de an\u00E1lisis profundo. \uD83D\uDCF9\uD83E\uDDD0\n\n5\uFE0F\u20E3 Profundizamos en casos de ex numerarios de ambos sexos y lados del Atl\u00E1ntico, con los videos 3 y 4. Anne y Z de L M nos dejaron reflexionando. \uD83C\uDF0E\uD83D\uDCAD\n\n6\uFE0F\u20E3 Comentamos el Vadem\u00E9cum de Consejos Locales y la postura de la Iglesia sobre calumnia, difamaci\u00F3n y murmuraci\u00F3n. Temas serios que nos llevan a la reflexi\u00F3n. \uD83D\uDCDA\u26EA\n\n7\uFE0F\u20E3 Escuchamos a Agustina compartir casos relevantes de su experiencia de 21 a\u00F1os. Momentos de verdad y empat\u00EDa. \uD83E\uDD1D\u2764\uFE0F\n\n8\uFE0F\u20E3 Marina nos comparti\u00F3 los 3 Grandes Hitos y debatimos sobre aspectos como el mobbing. Alicia comparti\u00F3 una experiencia personal que nos conmovi\u00F3. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDDE3\uFE0F\n\n9\uFE0F\u20E3 Nos lleg\u00F3 un mensaje desde Colombia con un caso muy fuerte, que nos llev\u00F3 a reflexionar sobre la importancia de la solidaridad. \u00A1Gracias por ayudar a 7 ex numerarias auxiliares! \uD83D\uDE4F\uD83D\uDC95\n\n\uD83D\uDD1F Cecilia Moreno desde M\u00E9xico nos inspir\u00F3 con su historia de resiliencia personal. Y recibimos un video de un supernumerario que nos pidi\u00F3 respeto y oraciones. \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE4C\n\n\u00A1Gracias a todos por participar y contribuir a esta reuni\u00F3n tan enriquecedora! \uD83D\uDCAC\u2728\n\n#Agora #Reuni\u00F3n #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Compartir #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-13T07:00:14Z",
      "duration": "02:06:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "_wf1jLkANXs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=_wf1jLkANXs"
      }
    },
    {
      "id": "edb29b2c-faed-472a-92e0-7ecc796e026b",
      "title": "\uD83D\uDCAC\uFE0F Fighting sin: Slander and Defamation in the Catholic Faith \uD83D\uDCDC",
      "description": "Join us in this powerful video where we explore the devastating impact of slander and defamation in our Catholic community. From the inspiring words of Pope Francis to revealing testimonies about these practices in Opus Dei, immerse yourself in a deep reflection on how these actions can be a form of \u0027killing\u0027 according to the Pope. Through anecdotes like that of San Felipe Neri on murmuring, we will learn about the natural consequences of these sins. In the end, Grace challenges Opus Dei to repair the serious moral damage that arises from these actions. Don\u0027t miss this experience of spiritual growth and reflection! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Slander #Defamation #Murmuring #FormerOpusDeiMembers\n\n\uD83E\uDD1D Our goal is to transparently contribute to this critical stage that Opus Dei is going through. Following the indication of the Holy See in August 2022 to reform its Statutes and submit to the clergy, among other changes, the situation has been further clarified in August 2023, with a new intervention.\n\n\uD83D\uDC94 We believe that the majority of active members of Opus Dei are good-hearted people who suffer abuse situations in different forms: psychological, financial, and more, either by conscience or under the Stockholm syndrome.\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using the hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices\n#OpusDeiDenunciation\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#OpusDeiJustice\n\nRemember to like the video, share it, and subscribe to the channel for more interesting content. We\u0027re waiting for you! #Slander #Defamation #Murmuring #OpusDei\n\nBecome a member of this channel to enjoy benefits:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou can contact us through\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nEmail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-11T09:00:44Z",
      "duration": "00:08:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zkl2l2frAwc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zkl2l2frAwc"
      }
    },
    {
      "id": "dca7c401-d5de-4227-ac7b-06b4e267ce59",
      "title": "\uD83D\uDE4F\uD83D\uDCAC\uFE0F Combatiendo el Pecado: Calumnia y Difamaci\u00F3n en la Fe Cat\u00F3lica \uD83D\uDCDC",
      "description": "\u00DAnete a nosotros en este poderoso v\u00EDdeo donde exploramos el impacto devastador de la calumnia y la difamaci\u00F3n en nuestra comunidad cat\u00F3lica. Desde las palabras inspiradoras del Papa Francisco hasta testimonios reveladores sobre estas pr\u00E1cticas en el Opus Dei, sumergirte en una reflexi\u00F3n profunda sobre c\u00F3mo estas acciones pueden ser una forma de \u0027matar\u0027 seg\u00FAn el Papa. A trav\u00E9s de an\u00E9cdotas como la de San Felipe Neri sobre la murmuraci\u00F3n, aprenderemos sobre las consecuencias naturales de estos pecados. Al final, Grace desaf\u00EDa al Opus Dei a reparar el da\u00F1o moral grave que surge de estas acciones. \u00A1No te pierdas esta experiencia de crecimiento espiritual y reflexi\u00F3n! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDE4C \n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #ExMiembrosOpusDei\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-10T08:00:04Z",
      "duration": "00:08:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4svwctlvp2M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4svwctlvp2M"
      }
    },
    {
      "id": "743521a4-9407-430b-a902-d76578a113de",
      "title": "La calumnia \uD83D\uDD0A\uD83D\uDD0A sobre 5 numerarias auxiliares en \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7",
      "description": "Norita es un nombre ficticio, pero no lo es el testimonio que nos hicieron llegar 2 ex numerarias auxiliares argentinas. En el testimonio, nos explicaban c\u00F3mo, en una reuni\u00F3n social, se hab\u00EDan encontrado 5 ex numerarias auxiliares y hab\u00EDan compartido, sorprendidas, las calumnias de las que hab\u00EDan sido objeto. \n\nEn este caso, las directoras del Opus Dei en la regi\u00F3n de Argentina, hab\u00EDan fabricado en cada caso,  una historia falsa que las presentaba como infieles a sus compromisos. En los 5 casos, se las acusaba de haber hu\u00EDdo con un hombre (en los 5 casos era totalmente falso). La coincidencia hizo que quisieran hacernos llegar el testimonio.\n\nDesde el punto de vista de la Iglesia Cat\u00F3lica, la calumnia es un pecado grave (mortal)  ya que combina tres pecados: uno contra la veracidad (mentir), otro contra la justicia (herir el buen nombre ajeno), y el tercero contra la caridad (fallar en el amor debido al pr\u00F3jimo). La calumnia hiere al pr\u00F3jimo en lo m\u00E1s delicado: su reputaci\u00F3n.\n\n\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#opusdeicalumnia\n#numerariasauxiliares\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-09T08:00:01Z",
      "duration": "00:01:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "34Xj-wEJebQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=34Xj-wEJebQ"
      }
    },
    {
      "id": "4afa61ea-9393-4683-9e6c-5139ac9411d7",
      "title": "La calumnia \uD83D\uDD0A\uD83D\uDD0A sobre Ceci Moreno en \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD M\u00E9xico \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "Cuando Cecilia Moreno dej\u00F3 la instituci\u00F3n, se minti\u00F3 sobre su desvinculaci\u00F3n acus\u00E1ndola de haber sido infiel a sus compromisos y estar, de hecho, por casarse en pocas semanas. El supuesto marido era una persona desconcida para ella, con quien jam\u00E1s hab\u00EDa coincidido.\n\nDesde el punto de vista de la Iglesia Cat\u00F3lica, la calumnia es un pecado grave (mortal)  ya que combina tres pecados: uno contra la veracidad (mentir), otro contra la justicia (herir el buen nombre ajeno), y el tercero contra la caridad (fallar en el amor debido al pr\u00F3jimo). La calumnia hiere al pr\u00F3jimo en lo m\u00E1s delicado: su reputaci\u00F3n.\n\n\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-08T08:00:25Z",
      "duration": "00:02:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xtRR4XKYGws",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xtRR4XKYGws"
      }
    },
    {
      "id": "df4b210e-5529-43d3-86e0-60569a897bf4",
      "title": "5 de abril || \uD83D\uDD0D\uD83D\uDDE3\uFE0F Calumnia, Difamaci\u00F3n y Murmuraci\u00F3n: \u00A1Hablemos de ello!",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nosotros para una conversaci\u00F3n profunda sobre la calumnia, difamaci\u00F3n y murmuraci\u00F3n, y c\u00F3mo afecta a quienes han dejado el Opus Dei. Exploraremos la gravedad moral de estas pr\u00E1cticas, su impacto en la estabilidad familiar y laboral de los ex miembros, y las t\u00E9cnicas utilizadas para desacreditarlos. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos mientras discutimos estos temas importantes y compartimos experiencias! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #ExMiembrosOpusDei\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-06T08:00:34Z",
      "duration": "01:49:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "tmXpER58q6w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tmXpER58q6w"
      }
    },
    {
      "id": "0e971a88-66ca-4e83-b2a3-cff50af3afd4",
      "title": "\uD83D\uDEAA Ex-Opus Dei Members Spill the Tea \u2615: Debunking the Rumors!",
      "description": "\uD83D\uDD0D Dive deep into the scandalous tales spun about former members of Opus Dei as they set the record straight! \uD83D\uDCAC Join us as we uncover the truth behind the outrageous rumors that followed their departure. From running off with a bricklayer to alleged affairs with professors, florists, and even milkmen \uD83E\uDD5B, find out how these stories were nothing but pure fiction! \uD83D\uDE31 Plus, learn how these resilient individuals navigated life after leaving the organization, finding solace and support in their families\u0027 embrace. Don\u0027t miss this eye-opening discussion about love, lies, and liberation! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Exposed #TrueStories \uD83C\uDFA5\n\n#ExNumenary #OpusDei #TruthRevealed #SurvivorStories \uD83C\uDF10 \uD83C\uDF1F\u2728\n\n#assitant  #PersonalJourney #Testimony #financialtimes  #mexican \n\nJoin the conversation using these hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultishPractices\n#ExposeOpusDei\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\n\uD83C\uDF10 Become a member of this channel for exclusive benefits:\n[Link to membership page] (https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join) \uD83C\uDF1F",
      "release": "2024-04-04T08:15:02Z",
      "duration": "00:01:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "T6Q55dsjl1o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=T6Q55dsjl1o"
      }
    },
    {
      "id": "121c1732-4853-4bae-83b8-e89c13421e2d",
      "title": "S\u00CDNTESIS de los 10 pasos para ser numerario del #opusdei \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Compartimos con vosotros el contenido de un gui\u00F3n para la formaci\u00F3n de numerarios y agregados del Opus Dei dedicados a la labor con gente joven (llamada labor de San Rafael). El objetivo era transmitirles una eventual estandarizaci\u00F3n del proceso por el cual se pod\u00EDa lograr que un adolescente pasara en un tiempo breve, de ser un joven despreocupado a pedir la admisi\u00F3n como numerario. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-02T16:21:50Z",
      "duration": "00:04:57",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "U6B5zmoFScE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=U6B5zmoFScE"
      }
    },
    {
      "id": "2c95cb4b-081a-429a-835f-2b461da12c17",
      "title": "Entrevista con Paula Bistagnino sobre el Opus Dei y la Comunicaci\u00F3n Institucional\u0022 \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #01",
      "description": "\u00A1No te pierdas el estreno del primer episodio de nuestro p\u00F3dcast \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este domingo 31 de marzo, tenemos el privilegio de conversar con la destacada periodista Paula Bistagnino, quien compartir\u00E1 sus investigaciones sobre el Opus Dei y su experiencia en la comunicaci\u00F3n con la instituci\u00F3n. \uD83D\uDCF0\uD83D\uDCAC Prep\u00E1rate para adentrarte en un an\u00E1lisis profundo y revelador sobre uno de los temas m\u00E1s controvertidos de nuestro tiempo. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos en este fascinante viaje! \n\n\u2728#OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei #denunciaopusdei #paulabistagnino\n\n\u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-03-31T07:00:25Z",
      "duration": "01:40:03",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "33NC0pazrqUTKczjdkASmb",
      "youTubeId": "uOHjbc09ce0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/33NC0pazrqUTKczjdkASmb",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uOHjbc09ce0"
      }
    },
    {
      "id": "494e7c63-045b-4a13-9645-14f8bb8389d0",
      "title": "22 de marzo \uD83C\uDF1F  || An\u00E1lisis del Art\u00EDculo del Financial Times y Testimonios compartidos\uD83D\uDCBC\uD83D\uDC94",
      "description": "\uD83D\uDCE2\u00A1En nuestra reuni\u00F3n del viernes exploramos a fondo los temas abordados en el reciente art\u00EDculo del Financial Times! Analizamos las historias de numerarias auxiliares (las 3 se encontraban presentes durante el coloquio, con traducci\u00F3n simult\u00E1nea las de habla inglesa) y sus experiencias de abuso laboral y de poder en el Opus Dei. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia estuvo en este coloquio, como en reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nEl material crudo de las 2 ex numerarias auxiliares tiene una duraci\u00F3n de casi 2 horas. De ellas, se sintetiz\u00F3 un material que se public\u00F3 en el canal el d\u00EDa de ayer, viernes 22 de marzo:  https://youtu.be/h5N-6xVyDwM\n\n\uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDCAC Adem\u00E1s, escuchamos los valientes testimonios de ex numerarias auxiliares mexicanas, respaldando la veracidad de las denuncias. Fue una sesi\u00F3n esclarecedora y crucial para comprender la realidad detr\u00E1s de las declaraciones del Opus Dei. \n\n\u00A1No te pierdas los detalles! \u2728\uD83C\uDF10 #OpusDei #VerdadRevelada #AbusoLaboral #TestimoniosImpactantes \uD83D\uDCF0\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-23T17:40:51Z",
      "duration": "01:53:40",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zUlmsWRS7XU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zUlmsWRS7XU"
      }
    },
    {
      "id": "1a8f1953-3e7d-461a-b8e9-a7ad0aba8e36",
      "title": "\uD83D\uDD0D DOS mexicanas\uD83E\uDD14 ex del #opusdei  \u00A1Lo nuestro existi\u00F3!\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B \u203C\uFE0F",
      "description": "Episodio en que dos ex numerarias auxiliares del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por la ADMINISTRACI\u00D3N en los centros de la instituci\u00F3n y comparten pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-03-22T22:25:01Z",
      "duration": "00:26:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "h5N-6xVyDwM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=h5N-6xVyDwM"
      }
    },
    {
      "id": "d5ee7e5e-10cc-4e67-ae38-d64ca57e278c",
      "title": "15\u00B0 de marzo \uD83C\uDF1F  \u0027Rebotados\u0027 en el #OpusDei: Psicolog\u00EDa Social aplicada\uD83D\uDD04\u0022",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n sobre el tema de los \u0027Rebotados\u0027 dentro del Opus Dei! \uD83D\uDEA6 En Espa\u00F1a, este t\u00E9rmino se usa para referirse a aquellos que han sido expulsados o rechazados de situaciones como entrevistas de trabajo o admisiones en instituciones educativas. Dentro del Opus Dei, esta etiqueta conlleva connotaciones emocionales y despectivas, reflejando din\u00E1micas de poder, identidad grupal y control social.\n\nExploraremos aspectos clave de la psicolog\u00EDa social:\n\n1\uFE0F\u20E3 Identidad Grupal y Exclusi\u00F3n: Analizaremos c\u00F3mo el t\u00E9rmino \u0027rebotados\u0027 se utiliza para excluir y desacreditar a quienes dejan la organizaci\u00F3n, reforzando la cohesi\u00F3n interna del grupo.\n\n2\uFE0F\u20E3 Control de la Informaci\u00F3n y Narrativa: Descubriremos c\u00F3mo etiquetar a los exmiembros como \u0027rebotados\u0027 puede controlar la narrativa sobre la instituci\u00F3n y prevenir la disidencia.\n\n3\uFE0F\u20E3 Desensibilizaci\u00F3n Moral: Abordaremos c\u00F3mo el uso repetido de t\u00E9rminos despectivos puede desensibilizar moralmente a los miembros del grupo.\n\n4\uFE0F\u20E3 Reafirmaci\u00F3n de la Elecci\u00F3n Personal: Analizaremos c\u00F3mo la etiqueta de \u0027rebotados\u0027 puede reforzar la elecci\u00F3n de permanecer en la organizaci\u00F3n.\n\nAdem\u00E1s, disfruta de un videoclip divertido con la canci\u00F3n \u0022Rebotados C\u00F3smicos\u0022 para relajarnos y sonre\u00EDr. \u00A1Esperamos contar con tu participaci\u00F3n en esta discusi\u00F3n enriquecedora y respetuosa en la caja de comentarios! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Psicolog\u00EDaSocial #Reuni\u00F3nZoom #RebotadosC\u00F3smicos \uD83C\uDFB6\n\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-15T23:28:12Z",
      "duration": "02:00:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "kBzb40_Dax8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=kBzb40_Dax8"
      }
    },
    {
      "id": "385c8eae-5f1a-4dc7-8967-83942b72a137",
      "title": "8 de marzo - parte 2 \uD83D\uDD25CONTINUAMOS HABLANDO sobre OBEDIENCIA (\u002BTestimonios\uD83D\uDCA5) en el #OPUSDEI",
      "description": "Ayer os compartimos la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n ... \u00A1Amigos! Habr\u00E9is visto que tuvimos una reuni\u00F3n realmente impactante, con reflexiones profundas que nos dejaron pensando. \uD83D\uDCAC\u2728\n\nSe compartieron un total de 7 testimonios grabados previamente (ayer s\u00F3lo pudimos compartir un par ya que hablamos demasiado \uD83E\uDD26\u200D\u2640\uFE0F\uD83E\uDD26\u200D\u2640\uFE0F), junto con testimonios en vivo de los presentes. Cada historia fue \u00FAnica y nos permiti\u00F3 conectar con experiencias reales que enriquecieron nuestra comprensi\u00F3n del tema. \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDC\n\nAdem\u00E1s, pudimos vincular estos testimonios con textos de la carta de Oc\u00E1riz, lo que nos permiti\u00F3 profundizar a\u00FAn m\u00E1s en la reflexi\u00F3n y la verdadera perspectiva del mensaje sobre la obediencia \uD83D\uDCDD\uD83D\uDD17\n\nDestacamos especialmente la intervenci\u00F3n de Elena Longo, quien mencion\u00F3 la obligaci\u00F3n de vivir la justicia y c\u00F3mo a menudo se aprovechan aspectos poco claros. Su perspectiva arroj\u00F3 luz sobre temas importantes y gener\u00F3 un debate significativo en el grupo. \uD83D\uDCA1\uD83C\uDF10\n\nEn resumen, fue una reuni\u00F3n intensa y esclarecedora que nos lleva a seguir reflexionando y actuando en pos de una vida m\u00E1s justa y consciente. \u00A1Gracias a todos los participantes por su valiosa contribuci\u00F3n!\n\n\u00A1Nos vemos en la pr\u00F3xima reuni\u00F3n! \uD83D\uDDD3\uFE0F\uD83D\uDC4B\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-09T22:00:00Z",
      "duration": "01:15:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "0LaSPuOTvx8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0LaSPuOTvx8"
      }
    },
    {
      "id": "d6a2969d-226e-42d3-b752-ac812c1a00e5",
      "title": "8 de marzo - parte 1 \uD83D\uDD25Carta sobre OBEDIENCIA y Testimonios\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\u00A1Amigos! Hoy tuvimos una reuni\u00F3n realmente impactante, llena de testimonios conmovedores y reflexiones profundas que nos dejaron pensando. \uD83D\uDCAC\u2728\n\nSe compartieron un total de 7 testimonios grabados previamente, junto con testimonios en vivo de los presentes. Cada historia fue \u00FAnica y nos permiti\u00F3 conectar con experiencias reales que enriquecieron nuestra comprensi\u00F3n del tema. \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDC\n\nAdem\u00E1s, pudimos vincular estos testimonios con textos de la carta de Oc\u00E1riz, lo que nos permiti\u00F3 profundizar a\u00FAn m\u00E1s en la reflexi\u00F3n y la verdadera perspectiva del mensaje sobre la obediencia \uD83D\uDCDD\uD83D\uDD17\n\nDestacamos especialmente la intervenci\u00F3n de Elena Longo, quien mencion\u00F3 la obligaci\u00F3n de vivir la justicia y c\u00F3mo a menudo se aprovechan aspectos poco claros. Su perspectiva arroj\u00F3 luz sobre temas importantes y gener\u00F3 un debate significativo en el grupo. \uD83D\uDCA1\uD83C\uDF10\n\nEn resumen, fue una reuni\u00F3n intensa y esclarecedora que nos lleva a seguir reflexionando y actuando en pos de una vida m\u00E1s justa y consciente. \u00A1Gracias a todos los participantes por su valiosa contribuci\u00F3n!\n\n\u00A1Nos vemos en la pr\u00F3xima reuni\u00F3n! \uD83D\uDDD3\uFE0F\uD83D\uDC4B\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-08T22:43:02Z",
      "duration": "00:52:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "mW91TDfU9Uk",
      "subjects": [
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=mW91TDfU9Uk"
      }
    },
    {
      "id": "bdf86610-b34f-4076-8b2c-9072a3b3d9e0",
      "title": "1\u00B0 de marzo \uD83C\uDF1F \u00A1Reuni\u00F3n Especial con ESPECIALISTA en Trauma y Abuso! \uD83E\uDDE0\uD83D\uDC94 (Video unificado)",
      "description": "\uD83C\uDF1F\u00A1La reuni\u00F3n fue todo un \u00E9xito! La Dra. Lizzie Cavazos Borobia nos brind\u00F3 una exposici\u00F3n extraordinaria sobre temas relacionados con traumas, abusos y estrategias para superarlos. Desde el inicio hasta el final, la sesi\u00F3n estuvo repleta de conocimiento e inspiraci\u00F3n.\n\nLa Dra. Lizzie abord\u00F3 con profundidad la complejidad de los traumas y destac\u00F3 la importancia de terapias efectivas como el EMDR y la terapia conductista en el proceso de recuperaci\u00F3n. Adem\u00E1s, respondi\u00F3 a numerosas preguntas de los participantes, proporcionando claridad y orientaci\u00F3n sobre c\u00F3mo afrontar situaciones dif\u00EDciles.\n\nUno de los momentos m\u00E1s destacados fue cuando la Dra. Cavazos realiz\u00F3 una demostraci\u00F3n en tiempo real de c\u00F3mo controlar el momento en que la am\u00EDgdala ( la am\u00EDgdala es una parte clave del cerebro que juega un papel importante en la regulaci\u00F3n y procesamiento de las emociones) amenaza con nublar todas las dem\u00E1s actividades cerebrales. Es lo que pasa cuando las emociones bloquean el razonoamiento, o impiden razonar. Fue una experiencia reveladora que nos dej\u00F3 a todos con una mayor comprensi\u00F3n y esperanza.\n\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDD39 **\u00A1Actualizaci\u00F3n!** \uD83D\uDD39\nLizzie tiene 40 a\u00F1os de experiencia en atenci\u00F3n terap\u00E9utica cl\u00EDnica. \nEs fundadora del Grupo Iceberg, que cuenta con un Instituto que ofrece la primera Maestr\u00EDa en Psicotraumatolog\u00EDa en M\u00E9xico y que ha logrado ser un centro para  la formaci\u00F3n de  terapeutas especializados en Psicotraumatolog\u00EDa.\n\nHa participado en Congresos nacionales e internacionales as\u00ED como  en proyectos de investigaci\u00F3n relacionados con trauma complejo.\n\n\u00A1Aseg\u00FArate de visitar el Grupo Iceberg y consultar sus libros para profundizar en el tema del trauma y la recuperaci\u00F3n! \uD83D\uDCDA\n\n\uD83D\uDD17 **Enlaces de inter\u00E9s:**\n\n- Tratar el trauma https://a.co/d/gR0lcPQ \nhttps://www.amazon.es/Tratar-El-Trauma-t%C3%A9cnicas-recuperaci%C3%B3n/dp/8418531894\n\n- Supera tu pasado: Tomar el control de la vida con el EMDR https://a.co/d/apbAQng \n\n- Supera tu pasado: Tomar el control de la vida con el EMDR https://www.amazon.com/-/es/Francine-Shapiro/dp/8499883095 \n\n- Si deseas contactar son el equipo de terpeutas de Lizzie contacta  Grupo Iceberg\nhttps://grupoiceberg.com.mx/ \n\n- El contacto de la administraci\u00F3n para terpias  es \u002B528116398455 en horario de 9 am a 2pm  y 4 a 6 pm uso horario de M\u00E9xico \n\nPedir hablar con Majo Salcedo es importante identificarse que la referencia es por AGORA COLOQUIO, el correo es \nadministracion@institutoiceberg.edu.mx\n\n\u00A1Te esperamos para una experiencia enriquecedora y transformadora! \uD83C\uDF1F\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-01T23:53:52Z",
      "duration": "02:04:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "-NqHOk-DBA8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=-NqHOk-DBA8"
      }
    },
    {
      "id": "5d00de15-613b-451f-abe3-ab77376c32fd",
      "title": "23 de febrero - parte 2 \uD83D\uDD25OBEDIENCIA y Testimonios\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "En la SEGUNDA PARTE de la REUNI\u00D3N\uD83C\uDFA5  \uD83D\uDCC5 Continuamos explorando el tema de la obediencia a los directores en el Opus Dei, inspirados por la reciente carta publicada en su web oficial. En este video, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros, incluido el testimonio impactante de un numerario que analiza la obediencia en la instituci\u00F3n.\n\nExploramos dos perspectivas: una que sostiene que en el Opus Dei se debe obedecer siempre, y otra que afirma que se puede mandar en todo. Despu\u00E9s de explicar estos temas, planteamos preguntas para meditar y reflexionar sobre ellos.\n\nAdem\u00E1s, presentamos dos peque\u00F1os videos que explican las creencias psicol\u00F3gicas y los mandatos psicol\u00F3gicos, para brindar un contexto m\u00E1s amplio a nuestra discusi\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-24T18:00:11Z",
      "duration": "00:47:21",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Qk4BpxJuArY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Qk4BpxJuArY"
      }
    },
    {
      "id": "48ec1a95-f752-4258-8971-be2c734e4926",
      "title": "23 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25Creencias y Mandatos\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5  \uD83D\uDCC5 Continuamos explorando el tema de la obediencia a los directores en el Opus Dei, inspirados por la reciente carta publicada en su web oficial. En este video, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros, incluido el testimonio impactante de un numerario que analiza la obediencia en la instituci\u00F3n.\n\nExploramos dos perspectivas: una que sostiene que en el Opus Dei se debe obedecer siempre, y otra que afirma que se puede mandar en todo. Despu\u00E9s de explicar estos temas, planteamos preguntas para meditar y reflexionar sobre ellos.\n\nAdem\u00E1s, presentamos dos peque\u00F1os videos que explican las creencias psicol\u00F3gicas y los mandatos psicol\u00F3gicos, para brindar un contexto m\u00E1s amplio a nuestra discusi\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-23T22:26:56Z",
      "duration": "00:52:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Yrj56kI4zlI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Yrj56kI4zlI"
      }
    },
    {
      "id": "7f94f0ac-4c5d-4909-9882-3f0bd62b67e7",
      "title": "\uD83C\uDF1F El testimonio y ejemplo impactante de Cecilia Moreno! \uD83C\uDFA5\uD83D\uDCDD A PEDIDO DE LA COMUNIDAD!!",
      "description": "ESTE TESTIMONIO EN PARTICULAR HA SIDO SOLICITADO POR LOS MIEMBROS DE LA COMUNIDAD. A fin de ser compartido, analizado y difundido, algunos miembros de la comunidad nos solicitaron que el testimonio de Cecilia Moreno se compartiera de modo independiente al coloquio del 16 de febrero.  \n\nEn este video, Cecilia comparte sus experiencias durante los 22 a\u00F1os que estuvo en el Opus Dei, revelando las razones por las que llor\u00F3 durante 21 de ellos. \uD83D\uDC94\uD83D\uDCA7\n\nDescubre c\u00F3mo la ruptura interna, la desconexi\u00F3n de su yo interno y la exigencia obsesiva en la direcci\u00F3n espiritual la llevaron a un estado de angustia y dolor. Adem\u00E1s, conoce c\u00F3mo se sinti\u00F3 al descubrir el enga\u00F1o institucional y la violencia a la que fue sometida su conciencia. \uD83D\uDE22\uD83D\uDC94\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este viaje emocional mientras Cecilia comparte sus vivencias m\u00E1s \u00EDntimas y profundas en su camino dentro del Opus Dei. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia reveladora y conmovedora! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6\n\n#Testimonio #OpusDei #Experiencia #Reflexi\u00F3n #CeciliaMoreno \uD83C\uDF10\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-21T11:00:24Z",
      "duration": "00:12:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "J8m55tavbtY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=J8m55tavbtY"
      }
    },
    {
      "id": "5a480a70-e677-4911-83f2-7c1e3b78d94e",
      "title": "Guillermo: \u0022el ignorante es atrevido\uD83D\uDE21\u0022 || OBEDIENCIA \uD83D\uDE31indiscriminada\uD83D\uDE31 16/2/24",
      "description": "\uD83D\uDE24Sum\u00E9rgete en el mundo de Guillermo mientras revela la cruda interpretaci\u00F3n de la obediencia dentro del #OpusDei, extendiendo su influencia a esferas profesionales, familiares y econ\u00F3micas. A trav\u00E9s de dos escalofriantes an\u00E9cdotas, Guillermo arroja luz sobre las medidas extremas tomadas para imponer la obediencia dentro de la organizaci\u00F3n.\n\nEn la primera historia, Guillermo relata el angustioso incidente en el que un sacerdote fue coaccionado para descuidar sus deberes sagrados de atender a un moribundo para participar en una charla impartida por el director del centro. \uD83D\uDE14\u26EA\uFE0F\n\nLa segunda historia expone las t\u00E1cticas despiadadas empleadas por el Opus Dei para ejercer control sobre los negocios individuales. Guillermo narra c\u00F3mo un padre y empresario resisti\u00F3 la presi\u00F3n para involucrar su empresa con la Universidad Panamericana asociada al Opus Dei, lo que llev\u00F3 a represalias por parte de la organizaci\u00F3n, empa\u00F1ando su reputaci\u00F3n y perspectivas comerciales. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDC94\n\nA lo largo de su testimonio, Guillermo nombra con valent\u00EDa a individuos, incluyendo sus nombres completos y cargos, enfatizando las consecuencias perjudiciales de la obediencia ciega. Desaf\u00EDa la noci\u00F3n de que \u0022la ignorancia es felicidad\u0022, diciendo que \u0022el ignorante es atrevido\u0022 y estableciendo paralelos entre las directivas equivocadas de los l\u00EDderes del Opus Dei y la verdadera esencia de la obediencia seg\u00FAn la Iglesia Cat\u00F3lica. \uD83E\uDD14\u271D\uFE0F\n\nAdem\u00E1s, Guillermo destaca la intervenci\u00F3n del Papa Francisco al abordar el uso indebido de la obediencia por parte de varias instituciones, no limitado al Opus Dei, subrayando la urgencia de la reforma dentro de las organizaciones religiosas. \uD83C\uDF0D\uD83D\uDE4F\n\n\u00DAnete a nosotros para una exploraci\u00F3n convincente de la obediencia y sus implicaciones dentro de la comunidad del Opus Dei. No te pierdas el poderoso testimonio de Guillermo. \uD83C\uDFA4\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-19T11:00:33Z",
      "duration": "00:12:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Xij0Q6-sHNY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Xij0Q6-sHNY"
      }
    },
    {
      "id": "5b98b161-f0a8-493f-971d-3f228e839783",
      "title": "16 de febrero - parte 2 \uD83E\uDDECVidas \uD83E\uDDECen OBEDIENCIA \uD83D\uDCA5 dentro el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1PARTE 2 del coloquio sobre OBEDIENCIA en \u00C1gora Coloquios! \uD83D\uDE80\n\nEn este video, oimos las secuelas que en las vidas individuales la ense\u00F1anza de la sumisi\u00F3n  a los directores en el Opus Dei, produce sin piedadl. En el video, podr\u00E1s escuchar los testimonios de Cecilia, Aida, Mediterr\u00E1neo, Menta, Melisa, Guillermo y Grace reflexionando sobre sus experiencias y comparti\u00E9ndolas  con nosotros. \u00A1No te las pierdas \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD\n\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-17T18:55:09Z",
      "duration": "00:56:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1U68PQEe5MQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1U68PQEe5MQ"
      }
    },
    {
      "id": "1628a984-f423-4878-8e6f-1300050db190",
      "title": "16 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25Concepto de OBEDIENCIA \uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1Revive el coloquio sobre OBEDIENCIA en \u00C1gora Coloquios! \uD83D\uDE80\n\nEn este video, exploramos las secuelas de la ense\u00F1anza de la docilidad y el respeto a los directores en el Opus Dei, a ra\u00EDz de la reciente carta publicada en su web oficial. Adem\u00E1s, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros. \u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD\n\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-17T18:00:07Z",
      "duration": "00:51:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "w4kHPntay0o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=w4kHPntay0o"
      }
    },
    {
      "id": "38913cc6-c7c2-4830-93a6-d6d75499e8cc",
      "title": "Relaci\u00F3n de g\u00E9neros en el Opus Dei",
      "description": "\u0026#x1f389; \u00A1No te pierdas la segunda parte nuestra s\u00FAper reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \u0026#x1f5d3;\uFE0F Seguimos con otros 3 testimonios impactantes enviados por la comunidad de Agora. \u0026#x1f590;\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica: Descubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto. \u0026#x1f64a; Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo: \u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria. \u0026#x1f6ab; El Tab\u00FA en el Opus Dei: Analizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales. \u0026#x1f440; Numerarios que no Miran a los Ojos: \u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta. \u0026#x1f3a8; Sensibilidad y Creatividad: Exploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.",
      "release": "2024-02-12T00:00:00",
      "duration": "01:04:46.7200000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "5tdE3z6Mmn9q9TW4bzIhnJ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/5tdE3z6Mmn9q9TW4bzIhnJ"
      }
    },
    {
      "id": "4f928cce-e791-451c-9191-6150b2926472",
      "title": "9 de febrero - parte 2 \uD83D\uDD25 Discrepancia entre Pros\u00E9litismo y Evangelizaci\u00F3n \uD83D\uDCE2",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n Zoom del viernes 9 de febrero a las 19:00 horas de Espa\u00F1a, 15:00 horas de Argentina y 12:00 horas de M\u00E9xico! En esta sesi\u00F3n candente, discutiremos la discrepancia entre el proselitismo agresivo del Opus Dei y la verdadera evangelizaci\u00F3n, seg\u00FAn la visi\u00F3n de la Iglesia. \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC Analizaremos los mecanismos de presi\u00F3n coercitiva para inducir pedidos de admisi\u00F3n y las duras experiencias de las vocaciones recientes al Opus Dei. \u00A1No te quedes fuera de esta conversaci\u00F3n abierta y reflexiva donde exploraremos estos temas tan relevantes! \u00DAnete y comparte tus experiencias y puntos de vista. \uD83C\uDF08\uD83D\uDCAC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-09T23:35:55Z",
      "duration": "00:54:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "DCo33q20VWU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=DCo33q20VWU"
      }
    },
    {
      "id": "882df310-82ff-4e3f-bba2-38b0ed25688e",
      "title": "9 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25 Discrepancia entre Pros\u00E9litismo y Evangelizaci\u00F3n \uD83D\uDCE2",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n Zoom del viernes 9 de febrero a las 19:00 horas de Espa\u00F1a, 15:00 horas de Argentina y 12:00 horas de M\u00E9xico! En esta sesi\u00F3n candente, discutiremos la discrepancia entre el proselitismo agresivo del Opus Dei y la verdadera evangelizaci\u00F3n, seg\u00FAn la visi\u00F3n de la Iglesia. \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC Analizaremos los mecanismos de presi\u00F3n coercitiva para inducir pedidos de admisi\u00F3n y las duras experiencias de las vocaciones recientes al Opus Dei. \u00A1No te quedes fuera de esta conversaci\u00F3n abierta y reflexiva donde exploraremos estos temas tan relevantes! \u00DAnete y comparte tus experiencias y puntos de vista. \uD83C\uDF08\uD83D\uDCAC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-09T23:12:03Z",
      "duration": "00:46:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "sEuZc7gtyRY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=sEuZc7gtyRY"
      }
    },
    {
      "id": "2b48f573-6c22-464c-bc64-5148f6116576",
      "title": "Duelo de TITANES de filosof\u00EDa \u23A2Obligaci\u00F3n de Reconocimiento y Reparaci\u00F3n en el #opusdei",
      "description": "\uD83D\uDD0D Sum\u00E9rgete en este  video-resumen de 30 minutos que destaca las intervenciones CLAVES de Flavia Dezzutto y Jacinto Choza durante nuestra reuni\u00F3n de \u00C1gora Coloquios, el 26 de enero del 2024. Desde una perspectiva filos\u00F3fica, exploramos la imperiosa obligaci\u00F3n de reconocer los da\u00F1os causados por el Opus Dei y la necesidad proporcional de reparaci\u00F3n. Jacinto Choza tambi\u00E9n arroja luz sobre el arraigo de la instituci\u00F3n a las estructuras del ANTIGUO  R\u00C9GIMEN, un aspecto clave para entender su concepci\u00F3n vital.\n\n\uD83C\uDF10\u2728 Adem\u00E1s, al final del video, encontrar\u00E1s un resumen revelador sobre la influencia del antiguo r\u00E9gimen en la mentalidad del Opus Dei. \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo que arroja luz sobre la necesidad cr\u00EDtica de reparaci\u00F3n y la conexi\u00F3n hist\u00F3rica que ha marcado su trayectoria! \uD83D\uDCFA\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-05T21:00:16Z",
      "duration": "00:31:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XySEuc27J3w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XySEuc27J3w"
      }
    },
    {
      "id": "dc27fc04-7cf6-48d7-9169-2be4ccd073cb",
      "title": "La voz del cuerpo en el Opus Dei",
      "description": "\u0026#x1f389; \u00A1No te pierdas el primer episodio de nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \u0026#x1f5d3;\uFE0F Marina y Grace nos sumergen en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 3 testimonios impactantes de la comunidad de Agora. \u0026#x1f590;\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica: Descubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto. \u0026#x1f64a; Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo: \u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria. \u0026#x1f6ab; El Tab\u00FA en el Opus Dei: Analizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales. \u0026#x1f440; Numerarios que no Miran a los Ojos: \u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta. \u0026#x1f3a8; Sensibilidad y Creatividad: Exploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.",
      "release": "2024-02-05T00:00:00",
      "duration": "00:58:53.6090000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "4O9jCBNwac7StujhXH6iLf",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/4O9jCBNwac7StujhXH6iLf"
      }
    },
    {
      "id": "d3d31565-cf69-4b6a-84bc-cbc8b737bb99",
      "title": "2 de febrero - parte 2 - Sensibilidad y relaci\u00F3n de SEXOS en el Opus Dei \uD83D\uDCAB\u0022",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \uD83D\uDDD3\uFE0F Marina y Grace nos sumergieron en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 6 testimonios impactantes de la comunidad.\n\n\uD83D\uDD90\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica:\nDescubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto.\n\n\uD83D\uDE4A Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo:\n\u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria.\n\n\uD83D\uDEAB El Tab\u00FA en el Opus Dei:\nAnalizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales.\n\n\uD83D\uDC40 Numerarios que no Miran a los Ojos:\n\u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta.\n\n\uD83C\uDFA8 Sensibilidad y Creatividad:\nExploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags:\n#OpusDeiSensibilidad\n#OpusDeiCreatividad\n#Tab\u00FAEnElOpusDei\n#NumerariosOpusDei\n#ExplorandoCuerpoEsp\u00EDritu\n#LibertadDeExpresi\u00F3n\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Comparte tus propias experiencias y \u00FAnete a la reflexi\u00F3n sobre estos temas tan importantes para nuestra comunidad! \uD83E\uDD1D\u2728\n\n\nLiNKS A LOS LIBROS RECOMENDADOS:\n\n1. El libro de los abrazos:  https://acortar.link/4NmwJG\n\n2. Los 5 lenguajes del amor:  https://acortar.link/qfGYl4\n\n3. Hacer el Amor: https://a.co/d/aq0GAz9\n\n4. El camino del artista:  https://n9.cl/atgwl\n\n5. Emoci\u00F3n y sentimiento: https://g.co/kgs/417GjuK\n\n6. Carta de los artistas: https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/es/letters/1999/documents/hf_jp-ii_let_23041999_artists.html\n\n7. Ocho lecciones de educaci\u00F3n emocional: https://n9.cl/zfpax6\n\n\nhttps://periodismocatolico.com/2019/08/02/guardar-la-vista-lleva-a-guardar-el-corazon/\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-04T15:00:46Z",
      "duration": "01:06:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ozHZIxV110M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ozHZIxV110M"
      }
    },
    {
      "id": "9b0c67e1-8b7e-4d3e-9f52-e400a2836cb2",
      "title": "2 de febrero - parte 1 - Conexi\u00F3n Cuerpo y Esp\u00EDritu: Sensibilidad y Creatividad en el Opus Dei \uD83D\uDCAB\u0022",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \uD83D\uDDD3\uFE0F Marina y Grace nos sumergieron en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 6 testimonios impactantes de la comunidad.\n\n\uD83D\uDD90\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica:\nDescubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto.\n\n\uD83D\uDE4A Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo:\n\u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria.\n\n\uD83D\uDEAB El Tab\u00FA en el Opus Dei:\nAnalizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales.\n\n\uD83D\uDC40 Numerarios que no Miran a los Ojos:\n\u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta.\n\n\uD83C\uDFA8 Sensibilidad y Creatividad:\nExploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags:\n#OpusDeiSensibilidad\n#OpusDeiCreatividad\n#Tab\u00FAEnElOpusDei\n#NumerariosOpusDei\n#ExplorandoCuerpoEsp\u00EDritu\n#LibertadDeExpresi\u00F3n\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Comparte tus propias experiencias y \u00FAnete a la reflexi\u00F3n sobre estos temas tan importantes para nuestra comunidad! \uD83E\uDD1D\u2728\n\n\nLiNKS A LOS LIBROS RECOMENDADOS:\n\n1. El libro de los abrazos:  https://acortar.link/4NmwJG\n\n2. Los 5 lenguajes del amor:  https://acortar.link/qfGYl4\n\n3. Hacer el Amor: https://a.co/d/aq0GAz9\n\n4. El camino del artista:  https://n9.cl/atgwl\n\n5. Emoci\u00F3n y sentimiento: https://g.co/kgs/417GjuK\n\n6. Carta de los artistas: https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/es/letters/1999/documents/hf_jp-ii_let_23041999_artists.html\n\n7. Ocho lecciones de educaci\u00F3n emocional: https://n9.cl/zfpax6\n\n\n\nhttps://periodismocatolico.com/2019/08/02/guardar-la-vista-lleva-a-guardar-el-corazon/\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-03T18:00:11Z",
      "duration": "00:58:54",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "aue095tfB-g",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=aue095tfB-g"
      }
    },
    {
      "id": "6f241452-1169-4936-b2d3-e34e1fbc965d",
      "title": "26 de enero 2/2  \uD83D\uDD0D\u00BFCambi\u00F3 el Opus Dei? \uD83E\uDD28\uD83D\uDC94 Seguimos analizando",
      "description": "\u00A1Muy buena la continuaci\u00F3n del encuentro en Agora Coloquios! \uD83D\uDE80\uD83D\uDD25 En esta segunda parte del zoom del 26 de enero, profundizamos en la narrativa de cambio del Opus Dei. \uD83D\uDD04\uD83E\uDD14 Participa desde tu casa en por qu\u00E9 las afirmaciones de la instituci\u00F3n no son suficientes para sanar las heridas del pasado. \uD83D\uDC94\u2728\n\n\uD83D\uDEA8 \u00BFCu\u00E1les son los elementos clave de una verdadera reparaci\u00F3n? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDD27 \u00BFC\u00F3mo se deben abordar con compromiso institucional? \u00A1No te pierdas sus an\u00E1lisis profundos y reveladores! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDCA1\n\n\uD83D\uDD17 Revive este debate esencial, comparte tus pensamientos en los comentarios y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1La verdad no se puede ocultar! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD13\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-28T18:00:19Z",
      "duration": "01:04:46",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Q9aFaeiF9BA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Q9aFaeiF9BA"
      }
    },
    {
      "id": "1394ef9d-c559-4756-9cb7-e32502b56df6",
      "title": "26 de enero 1/2  \uD83D\uDD0D \u0022Desmontando Mitos: \u00BFRealmente Cambi\u00F3 el Opus Dei? \uD83E\uDD28\uD83D\uDC94\u0022",
      "description": "\uD83C\uDFA5 Desde el impactante video introductorio hasta las reflexiones de la fil\u00F3sofa Flavia Dezzutto, la periodista Paula Bistagnino y el renombrado fil\u00F3sofo Jacinto Choza, cada momento es una revelaci\u00F3n. \uD83D\uDCAC\uD83D\uDD0D\n\n\u00A1Incre\u00EDble encuentro en Agora Coloquios! \uD83D\uDE80\uD83D\uDD25 En este video del 26 de enero, profundizamos en la narrativa de cambio del Opus Dei. \uD83D\uDD04\uD83E\uDD14 Descubre por qu\u00E9 las afirmaciones de la instituci\u00F3n no son suficientes para sanar las heridas del pasado. \uD83D\uDC94\u2728\n\n\uD83D\uDEA8 \u00BFCu\u00E1les son los elementos clave de una verdadera reparaci\u00F3n? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDD27 \u00BFC\u00F3mo se deben abordar con compromiso institucional? \u00A1No te pierdas sus an\u00E1lisis profundos y reveladores! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDCA1\n\n\uD83D\uDD17 Revive este debate esencial, comparte tus pensamientos en los comentarios y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1La verdad no se puede ocultar! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD13\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-27T18:00:11Z",
      "duration": "00:59:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "jrbAfaOdJZY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=jrbAfaOdJZY"
      }
    },
    {
      "id": "781085dd-7e7d-4007-a811-18dc72dba19f",
      "title": "Testimonio de Bere - \u0022\uD83D\uDE80|| Experiencia de Disociaci\u00F3n emocional",
      "description": "impactante experiencia de Bere Briones como numeraria en M\u00E9xico. Sus vivencias como vocaci\u00F3n reciente y en el traslado al centro de estudios \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales y f\u00EDsicos de las presiones vividas en su primer centro y en el centro de estudios. \uD83C\uDFE0\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-25T18:00:25Z",
      "duration": "00:17:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "QO6j_K9bgYI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=QO6j_K9bgYI"
      }
    },
    {
      "id": "ea6f6ae1-c630-4331-bb72-7a3541a55aca",
      "title": "19 de enero - parte 2 - Viaje Emocional \u2728en el #OpusDei \u239CDisociaci\u00F3n, Presiones \uD83E\uDDE0 y Testimonios",
      "description": "\u00A1La continuaci\u00F3n del intenso episodio del viernes 19! \uD83C\uDF2A\uFE0FSeguimos dentro de la teor\u00EDa de la disociaci\u00F3n emocional, en la voz y el testimonio de Carlos Olivares, una de las primeras vocaciones de Guatemala. \n\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales que la vida y la represi\u00F3n de emociones dej\u00F3 en sus vivencias posteriores a su salida de la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCDA Adem\u00E1s, algunos otros comentarios vinculan sus propias experiencias e introducen nuevamente el tema de las enfermedades mentales que se dan en numerarosas personas que viven en centros del Opus Dei. \n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94 \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo y las historias que revelan la realidad detr\u00E1s del Opus Dei! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDeiRevelado #ExperienciasProfundas #ViernesDeConfesiones \uD83C\uDFA5\u2728\n\n\uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #psicolo #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-21T05:00:23Z",
      "duration": "01:06:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "s0dnDu-uWUI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=s0dnDu-uWUI"
      }
    },
    {
      "id": "4a36bfc2-0842-4f08-8f19-22d212067c70",
      "title": "19 de enero - parte 1 - Viaje Emocional \u2728en el #OpusDei \u239CDisociaci\u00F3n, Presiones \uD83E\uDDE0 y Testimonios",
      "description": "\u00A1Un episodio intenso del viernes 19! \uD83C\uDF2A\uFE0F Marina nos sumergir\u00E1 en la teor\u00EDa de la disociaci\u00F3n emocional, seguida por la impactante experiencia de Bere Briones como numeraria en M\u00E9xico. \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales y f\u00EDsicos de las presiones vividas en su primer centro y en el centro de estudios. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCDA Adem\u00E1s, Patty, exdirectora de ese centro de estudios, compartir\u00E1 comentarios reveladores. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94 \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo y las historias que revelan la realidad detr\u00E1s del Opus Dei! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDeiRevelado #ExperienciasProfundas #ViernesDeConfesiones \uD83C\uDFA5\u2728\n\n\uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #psicolo #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nBloq mencionado: Somos Estupendas\nLink al sitio mencionado por Marina al inicio de la sesi\u00F3n. \nhttps://somosestupendas.com/disociacion/\n\nLibro mencionado: El Cuerpo lleva la cuenta\nLink para comprar el libro mencionado:\nhttps://a.co/d/bArOJT7 \nhttps://listado.mercadolibre.com.ar/cuerpo-lleva-cuenta\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-20T18:00:10Z",
      "duration": "00:48:53",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4SuCvnkrp1k",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4SuCvnkrp1k"
      }
    },
    {
      "id": "0abd0217-e3f3-4aa4-88a2-dcb02cfcba98",
      "title": "\uD83C\uDF1FCOMPILADO de testinomios de SUPERNUMERARIOS del #opusdei  \uD83C\uDD98",
      "description": "Presentamos un EXTRACTO de los testimonios enviados al canal, despu\u00E9s del llamado de un SUPERNUMERARIO a que se tratara el tema de los supernumerarios dentro del #opusdei\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-16T18:00:31Z",
      "duration": "00:17:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hhIH8dBQ2rg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hhIH8dBQ2rg"
      }
    },
    {
      "id": "b0c9ddc3-aed4-4d38-ab7b-53a8c9d1b5ca",
      "title": "Una numerarias sobre coloquio 1 de diciembre",
      "description": "Audio (con distorsi\u00F3n de voz) enviado por una numeraria. Su contenido fue comentado en el video \u0022ORIGEN de la Matriz Econ\u00F3mica del #OpusDei en Espa\u00F1a \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDF10 Ra\u00EDces Hist\u00F3ricas - 15 de diciembre\u0022\n\nAunque el tema fue explicado adecuadamente, nos parece adecuado que nuestra audiencia tenga acceso al material orginal. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-15T18:00:08Z",
      "duration": "00:12:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GEu5h9jvCEA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GEu5h9jvCEA"
      }
    },
    {
      "id": "a59068dc-66b5-4de3-9bfa-ca942303de89",
      "title": "12 de enero - parte 3 - Discusi\u00F3n PICANTE! \uD83E\uDDE0\u2728  Psiquiatr\u00EDa en el #opusdei - Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Discusi\u00F3n abierta con el Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Termina tu fin de semana con la tercera parte del coloquio con Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda que nos gu\u00EDa a trav\u00E9s del segundo grupo de preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-14T18:03:38Z",
      "duration": "00:38:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yP8FjhcDJWs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yP8FjhcDJWs"
      }
    },
    {
      "id": "a3e71289-8e32-420a-a0af-0a0f895cd3d1",
      "title": "12 de enero - parte 2 Discutir lo vivido s \uD83E\uDDE0\u2728 en el #opusdei - Con el psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Explorando la Mente: Se abre la discusi\u00F3n con el Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Inicia tu s\u00E1bado con Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda que nos gu\u00EDa a trav\u00E9s del segundo grupo de preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-13T18:00:20Z",
      "duration": "00:41:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "frN1AJgPNYs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=frN1AJgPNYs"
      }
    },
    {
      "id": "dd900ac4-1bc3-4068-a8f8-6312a82f6cfb",
      "title": "12 de enero - parte 1 Hablar de lo que vivimos \uD83E\uDDE0\u2728 \u239F en el #opusdei - Con Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Explorando la Mente: Respuestas del Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Inicia tu fin de semana con insights emocionantes! El psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de las primeras preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-12T22:41:12Z",
      "duration": "00:39:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cMPrVf6mufs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cMPrVf6mufs"
      }
    },
    {
      "id": "72b4ac46-fecf-4fac-9e47-68a58d57a2e1",
      "title": "ORIGEN de la Matriz Econ\u00F3mica del #OpusDei en Espa\u00F1a \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDF10 Ra\u00EDces Hist\u00F3ricas - 15 de diciembre",
      "description": "Explora con nosotros las conexiones hist\u00F3ricas y financieras del Opus Dei en Espa\u00F1a con el destacado Dr. \u00C1ngel Vald\u00E9z Estrada. \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728 \n\nDescubre c\u00F3mo las amortizaciones se convirtieron en un catalizador para la creaci\u00F3n de sociedades interpuestas, protegiendo el valioso patrimonio del Opus Dei. \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728 Sum\u00E9rgete en un coloquio enriquecedor que analiza las fechas clave en Espa\u00F1a y su eco en Am\u00E9rica, desentra\u00F1ando los lazos entre estas pr\u00E1cticas financieras y la preservaci\u00F3n del legado religioso. \n#HistoriaEcon\u00F3mica #PatrimonioReligioso\n\nS\u00FAmate a estas conversaciones profundas y esclarecedoras sobre las realidades dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-16T18:00:07Z",
      "duration": "01:30:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "jydcvD9VO4o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=jydcvD9VO4o"
      }
    },
    {
      "id": "9df9f54d-d323-4afb-9eb7-ef0b6bd4d185",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 Tras Bastidores del #opusdei Estructura, Decisiones y Testimonios Reveladores \uD83C\uDF08\u0022",
      "description": "\u00A1La sorpresa especial fue la presencia de Antonia Cudy, periodista del Financial Times! \uD83D\uDCF0 Antonia est\u00E1 explorando las experiencias de las numerarias asistentes y te invita a contribuir de manera confidencial. Cont\u00E1ctala en antonia.cundy@ft.com o su WhatsApp: \u002B447928511693.\n\n\u00A1Bienvenidos a otro episodio revelador de \u00C1gora Coloquios! Exploraremos las entra\u00F1as de la estructura del Opus Dei, desentra\u00F1ando las semanas laborales, la toma de decisiones en la prelatura y los fascinantes secretos detr\u00E1s de los congresos que moldean la instituci\u00F3n.\n\nPero eso no es todo: este episodio incluye testimonios impactantes de supernumerarias, arrojando luz sobre la realidad de ser parte de esta organizaci\u00F3n. \u00BFC\u00F3mo afecta la estructura del Opus Dei a la vida de sus miembros?\n\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros en este fascinante encuentro que arroja luz sobre los entresijos del Opus Dei y escucha las valientes historias de aquellos dispuestos a compartir sus experiencias! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Testimonios #DecisionesInstitucionales #AgoraColoquios\n\nS\u00FAmate a estas conversaciones profundas y esclarecedoras sobre las realidades dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-09T18:00:09Z",
      "duration": "01:30:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1k_LZWBctBk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1k_LZWBctBk"
      }
    },
    {
      "id": "beb9e696-57da-4889-99c1-5185f88b4e26",
      "title": "SEGUNDA PARTE - Matriz Econ\u00F3mica \uD83C\uDF10\uD83D\uDCBC #opusdei  en Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 | BY Paula Bistagnino",
      "description": "\uD83D\uDD0D En este coloquio, Paula Bistagnino nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de los entresijos de la matriz econ\u00F3mica del Opus Dei en Argentina. \n\n\uD83D\uDE80 Descubre las conexiones y las asociaciones que dan forma a las actividades de la instituci\u00F3n. Una mirada profunda a c\u00F3mo las personas est\u00E1n al servicio de esta compleja estructura financiera. No te pierdas este an\u00E1lisis impactante. \uD83C\uDF1F \u00A1Participa en la conversaci\u00F3n y comparte tus reflexiones! \uD83D\uDCAC #OpusDei #MatrizEcon\u00F3mica #Revelaciones\u0022\n\nLink a un art\u00EDculo en Revista Anfibia que presenta parte de la investigaci\u00F3n en versi\u00F3n interactiva. \nhttps://opus-dei.revistaanfibia.com/\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades econ\u00F3micas dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-03T15:00:02Z",
      "duration": "00:54:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4cjUBZNX4dA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4cjUBZNX4dA"
      }
    },
    {
      "id": "59616b2e-9d6a-44c9-821b-bef9218dc8db",
      "title": "Matriz Econ\u00F3mica \uD83D\uDCB2\uD83D\uDCB5 del #opusdei  en \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 Argentina\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7  | | Coloquio con Paula Bistagnino",
      "description": "\uD83D\uDD0D En este coloquio, Paula Bistagnino nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de los entresijos de la matriz econ\u00F3mica del Opus Dei en Argentina. \n\n\uD83D\uDE80 Descubre las conexiones y las asociaciones que dan forma a las actividades de la instituci\u00F3n. Una mirada profunda a c\u00F3mo las personas est\u00E1n al servicio de esta compleja estructura financiera. No te pierdas este an\u00E1lisis impactante. \uD83C\uDF1F \u00A1Participa en la conversaci\u00F3n y comparte tus reflexiones! \uD83D\uDCAC #OpusDei #MatrizEcon\u00F3mica #Revelaciones\u0022\n\nLink a un art\u00EDculo en Revista Anfibia que presenta parte de la investigaci\u00F3n en versi\u00F3n interactiva. \nhttps://opus-dei.revistaanfibia.com/\n\nEspero que sea impactante y atractivo para tu audiencia. \u00A1\u00C9xito con la publicaci\u00F3n\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades econ\u00F3micas dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-01T22:00:07Z",
      "duration": "00:59:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "JhdyLJw8FW8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=JhdyLJw8FW8"
      }
    },
    {
      "id": "2ea31544-a225-47cf-b2a1-7834ab056b71",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 VIVENCIAS sobre la ADMINISTRACI\u00D3Nl en el #OpusDei \uD83D\uDCBC\u2728 Parte 2\u0022",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otra amena mesa redonda en nuestro canal! \n\nEn esta edici\u00F3n, ex numerarios, numerarias, ex agregados y agregadas, y ex numerarias auxiliares comparten sus pensamientos sobre la explotaci\u00F3n laboral en los centros del Opus Dei. Descubre sus conscientes y las motivaciones detr\u00E1s de su trabajo incansable. \uD83C\uDF10\u2728\n\nEste es el SEGUNDO de los 2 cautivantes episodios donde exploramos las complejidades de las experiencias laborales en la instituci\u00F3n. En esta entrega inicial, profundizamos en sus percepciones iniciales, las motivaciones que impulsaban su trabajo y el momento que desencaden\u00F3 una toma de conciencia. No querr\u00E1s perderte esta reveladora conversaci\u00F3n.\n\nEl video completo tiene una duraci\u00F3n de 100 minutos, y esta segunda parte abarca los temas que quedaron pendientes de la vez anterior. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia que cambiar\u00E1 la forma en que ves la realidad laboral en el Opus Dei! \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83E\uDD2F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #ExperienciasLaborales #MesaRedonda #ConcienciaLaboral #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-29T18:00:23Z",
      "duration": "00:19:39",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "UgTtDNZKUNY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=UgTtDNZKUNY"
      }
    },
    {
      "id": "b8469818-1b3c-408a-ac30-53d7b201373c",
      "title": "\uD83C\uDF1F Abusos y Desigualdades - SUPERNUMERARI@S  en el #opusdei Parte 2",
      "description": "CONTINUACI\u00D3N DEL VIDEO DEL 24 DE NOVIEMBRE\u2757\u200B\u203C\uFE0F\u200B\n\n\uD83D\uDC41\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE8\uFE0F\uD83D\uDCA5 En el episodio 3 de la tercera temporada de los coloquios, exploramos testimonios an\u00F3nimos de supernumerarias que comparten experiencias de abuso laboral en el entorno del Opus Dei. \uD83C\uDF1F El detonante fue un conmovedor video generado por IA que present\u00F3 el primer testimonio. La discusi\u00F3n se desbord\u00F3, llev\u00E1ndonos a dividir este episodio en 2 partes debido a la abrumadora participaci\u00F3n.\n\nDescubre c\u00F3mo situaciones personales malinterpretadas llevaron a renuncias forzadas y c\u00F3mo la pertenencia al Opus Dei influ\u00EDa en asignaciones laborales. Exploramos desigualdades en colegios y universidades, donde los cargos parec\u00EDan depender m\u00E1s de la afiliaci\u00F3n que de m\u00E9ritos. Adem\u00E1s, se exponen casos de despidos injustos, como el de una mujer embarazada, revelando pr\u00E1cticas impactantes.\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades laborales dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-26T20:00:21Z",
      "duration": "00:44:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hda6fXOgvNE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hda6fXOgvNE"
      }
    },
    {
      "id": "42005e25-0237-47c9-a1c2-377b9ddc6841",
      "title": "MASTERCLASS 1  - SESGO DE CONFIRMACION - KIKE PERGOLANI",
      "description": "\u00BFTe  has preguntado por qu\u00E9 algunas personas parecen cerradas a ciertas ideas? \uD83E\uDD14 \uD83C\uDF1F Aprende a desentra\u00F1ar las complejidades de la mente humana y obt\u00E9n herramientas pr\u00E1cticas para comprender a tus seres queridos en el Opus Dei y m\u00E1s all\u00E1. \u2728   Kike Pergolani, coach especializado, comparti\u00F3 con nuestra Comunidad,  herramientas para entender a familiares y amigos dentro del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDC49 Descubre c\u00F3mo superar barreras y comprender realidades cerradas. \u00A1Es tu oportunidad de crecimiento personal! \uD83C\uDF31\n\n\u00A1Prep\u00E1rate para una hora llena de conocimientos y aprendizaje!  \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\n\n\n\uD83C\uDF10 **Contacta con Kike Pergolani:**\n\n1. \uD83D\uDCE7 Correo Electr\u00F3nico:enrique.pergolani@gmail.com \n2. \uD83C\uDF1F Instagram: @enriguepergolani.coach \n3. \uD83D\uDCD8 Facebook: https://www.facebook.com/enriquepergolani.coach\n4. \uD83D\uDD17 Canal YouTube: @kikepergolani54 \n\n\u00A1No dudes en conectar y seguir a Kike para m\u00E1s contenido valioso! \uD83D\uDE80\uD83D\uDCAC\n\n\n\n\n#Masterclass #SesgoDeConfirmaci\u00F3n #CrecimientoPersonal #\u00C1goraColoquios #Aprendizaje #MenteHumana #aprendeconnosotros \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-26T07:25:12Z",
      "duration": "01:13:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "WPoaQOKhFu4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=WPoaQOKhFu4"
      }
    },
    {
      "id": "9c3aae44-30df-4d87-8aed-3663869334ea",
      "title": "\uD83C\uDF1F Abusos Laborales y Desigualdades - SUPERNUMERARI@S  #opusdei || Parte 1",
      "description": "\uD83D\uDC41\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE8\uFE0F\uD83D\uDCA5 En el episodio 3 de la tercera temporada de los coloquios, exploramos testimonios an\u00F3nimos de supernumerarias que comparten experiencias de abuso laboral en el entorno del Opus Dei. \uD83C\uDF1F El detonante fue un conmovedor video generado por IA que present\u00F3 el primer testimonio. La discusi\u00F3n se desbord\u00F3, llev\u00E1ndonos a dividir este episodio en 2 partes debido a la abrumadora participaci\u00F3n.\n\nDescubre c\u00F3mo situaciones personales malinterpretadas llevaron a renuncias forzadas y c\u00F3mo la pertenencia al Opus Dei influ\u00EDa en asignaciones laborales. Exploramos desigualdades en colegios y universidades, donde los cargos parec\u00EDan depender m\u00E1s de la afiliaci\u00F3n que de m\u00E9ritos. Adem\u00E1s, se exponen casos de despidos injustos, como el de una mujer embarazada, revelando pr\u00E1cticas impactantes.\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades laborales dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-24T22:00:07Z",
      "duration": "00:47:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "2moha45Fa10",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=2moha45Fa10"
      }
    },
    {
      "id": "8190f140-b156-4d14-b75b-e03d9169906c",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 Develando VIVENCIAS sobre la Explotaci\u00F3n Laboral en el #OpusDei \uD83D\uDCBC\u2728 Parte 1\u0022",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otra amena mesa redonda en nuestro canal! \n\nEn esta edici\u00F3n, ex numerarios, numerarias, ex agregados y agregadas, y ex numerarias auxiliares comparten sus pensamientos sobre la explotaci\u00F3n laboral en los centros del Opus Dei. Descubre sus conscientes y las motivaciones detr\u00E1s de su trabajo incansable. \uD83C\uDF10\u2728\n\nEste es el primero de 2 cautivantes episodios donde exploramos las complejidades de las experiencias laborales en la instituci\u00F3n. En esta entrega inicial, profundizamos en sus percepciones iniciales, las motivaciones que impulsaban su trabajo y el momento que desencaden\u00F3 una toma de conciencia. No querr\u00E1s perderte esta reveladora conversaci\u00F3n.\n\nEl video completo tiene una duraci\u00F3n de 100 minutos, y esta primera parte abarca los primeros 28 minutos. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia que cambiar\u00E1 la forma en que ves la realidad laboral en el Opus Dei! \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83E\uDD2F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #ExperienciasLaborales #MesaRedonda #ConcienciaLaboral #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-22T07:00:22Z",
      "duration": "00:25:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Y4yc4MSQRmI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Y4yc4MSQRmI"
      }
    },
    {
      "id": "2972866a-c7e1-430b-b425-f1bff5e35674",
      "title": "UNA NOTA y las amenazas al irse del #opusdei (Parte 1) \uD83D\uDD4A\uFE0F\u2728 | Coloquios en Libertad",
      "description": "\u00A1Hacemos la entrega de la primera parte de nuestro encuentro del viernes 17 de noviembre! \n\n\uD83C\uDF1F En esta fascinante reuni\u00F3n de \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 Coloquios en Libertad, compartimos un escrito que recibi\u00F3 una persona en la regi\u00F3n de M\u00E9xico, de parte del sacerdote secretario, en el momento en que manifest\u00F3 los motivos por los cuales quer\u00EDa dejar la instituci\u00F3n. \n\nOtra vez, m\u00E1s de 10 personas se suman a la conversaci\u00F3n, ofreciendo experiencias y emociones en esta creciente comunidad fuera de la instituci\u00F3n.\n\n\uD83E\uDD1D\uD83D\uDC96 Exploramos las incongruencias que a menudo complican la toma de decisiones, proporcionando una perspectiva esclarecedora para quienes est\u00E1n en medio de este proceso. \n\n\u00DAnete a nosotros mientras continuamos construyendo puentes y brindando apoyo mutuo en este viaje hacia la libertad. \n\n\u00A1No te pierdas este di\u00E1logo enriquecedor y s\u00E9 parte de nuestra comunidad en crecimiento! \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 #OpusDei #Liberaci\u00F3n #Comunidad\u00C1gora\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-18T18:00:08Z",
      "duration": "00:44:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "MwNks0dfHHo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=MwNks0dfHHo"
      }
    },
    {
      "id": "11414fc3-655e-4e48-8b2e-6c5169413434",
      "title": "\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDCAC Comunidad: Liber\u00E1ndonos del #opusdei (Parte 2) \uD83D\uDD4A\uFE0F\u2728 | Coloquios en Libertad",
      "description": "TERCERA TEMPORADA - EPISODIO 2\n\n\u00A1Bienvenidos a la segunda parte de nuestro encuentro del viernes 17 de noviembre! \uD83C\uDF1F En esta fascinante reuni\u00F3n de \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 Coloquios en Libertad, compartimos valiosos consejos para aquellos que buscan liberarse de ciertas cargas poco cristianas del Opus Dei. M\u00E1s de 10 personas se sumaron a la conversaci\u00F3n, ofreciendo experiencias y emociones en esta creciente comunidad fuera de la instituci\u00F3n.\n\n\uD83E\uDD1D\uD83D\uDC96 Exploramos las incongruencias que a menudo complican la toma de decisiones, proporcionando una perspectiva esclarecedora para quienes est\u00E1n en medio de este proceso. \n\n\u00DAnete a nosotros mientras continuamos construyendo puentes y brindando apoyo mutuo en este viaje hacia la libertad. \n\n\u00A1No te pierdas este di\u00E1logo enriquecedor y s\u00E9 parte de nuestra comunidad en crecimiento! \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 #OpusDei #Liberaci\u00F3n #Comunidad\u00C1gora\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-17T23:36:10Z",
      "duration": "00:41:08",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "X6CxOjwQ5nA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=X6CxOjwQ5nA"
      }
    },
    {
      "id": "d6175102-eca5-4e1a-bd17-6da92c063530",
      "title": "\u2728 SUPERNUMERARIO: No es tan f\u00E1cil dejar el #opusdei para nosotros ||  Comentarios Impactantes \u2728",
      "description": "TERCERA TEMPORADA - EPISODIO 1\n\n\uD83D\uDD0D \u00A1Sum\u00E9rgete en la segunda parte de nuestro encuentro del 10 de noviembre! Aunque Antonio estuvo ausente, los participantes llevaron la conversaci\u00F3n a nuevos niveles. \uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 Se retom\u00F3 el crucial tema de las numerarias auxiliares, profundizando en los desaf\u00EDos y experiencias compartidas. Luego, a iniciativa de un supernumerario activo, exploramos la complejidad de dejar la instituci\u00F3n cuando hay familiares involucrados, desvelando dilemas \u00E9ticos.\n\n\uD83D\uDD25 Un sacerdote presente arroja luz sobre la obsesi\u00F3n institucional con los temas sexuales y destaca la gravedad de la laxitud moral al ventilar asuntos \u00EDntimos de otros. Se comparten experiencias conmovedoras y sorprendentes.\n\n\uD83D\uDE4F Adem\u00E1s, un emotivo momento: Grace pide perd\u00F3n p\u00FAblicamente a supernumerarias a las que atendi\u00F3 prematuramente, elogiando la santidad de muchas de ellas.\n\n\u26A0\uFE0F Nota Importante: Este video aborda temas delicados que podr\u00EDan resultar problem\u00E1ticos. Hemos decidido marcarlo como tal para tu consideraci\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas esta conversaci\u00F3n reveladora! \uD83D\uDE80\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n#OpusDei #Testimonios #\u00C9ticaRelacional #ReflexionesProfundas\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-11T18:00:36Z",
      "duration": "00:43:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yQMyIgkCTvY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yQMyIgkCTvY"
      }
    },
    {
      "id": "e471f7c9-0b2b-4c6f-926c-65538cc30715",
      "title": "Testimonios \uD83D\uDD12Ocultos || La realidad de 2  Ex Numerarias Auxiliares en el Opus Dei \uD83D\uDCE3",
      "description": "En este impactante testimonio, Celedonia y Soledad, dos ex numerarias auxiliares del Opus Dei (bajo nombres ficticios y protegiendo su identidad visual con IA), comparten sus experiencias desde que ingresaron siendo menores de edad. Trabajaron incansablemente, sin pago, en condiciones discriminatorias. Pedir permiso para lo m\u00E1s b\u00E1sico era la norma.\n\nAmbas dejaron la instituci\u00F3n sin recursos, atenci\u00F3n ni caridad. Celedonia, pas\u00F3 hambre tras salir, y Soledad, a pesar de ingresar con salud de hierro, sali\u00F3 con certificado de discapacidad, sin apoyo tras la p\u00E9rdida de su madre. Al expresar dudas, fueron etiquetadas como problem\u00E1ticas mentalmente.\n\n\uD83D\uDC94 Este video expone la cruda realidad detr\u00E1s de las puertas del Opus Dei. \u00DAnete a esta reveladora conversaci\u00F3n que, en su transmisi\u00F3n, tuvo momentos tan impactantes que nos vimos obligados a hacer pausas para procesar. \u00A1No te lo pierdas! \uD83C\uDFA5 #OpusDei #TestimoniosReveladores #AbusosInstitucionales #RealidadDesnuda\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-11-10T22:30:11Z",
      "duration": "00:52:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "HBptzKcDNp0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=HBptzKcDNp0"
      }
    },
    {
      "id": "955c342a-1da6-4c53-8f38-21424862bcca",
      "title": "\u0022\uD83D\uDD0D M\u00E1s sobre Numerarias Auxiliares, Cartas \uD83D\uDC8C  #OpusDei | Actualizaci\u00F3n de Antonio \uD83D\uDCE2\uD83D\uDCC4\uD83D\uDC42\u0022",
      "description": "\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200DSeguimos con alguna aclaraci\u00F3n sobre el tema de las numerarias auxiliares que estaba pendiente. Luego, contin\u00FAa el goteo de cartas y comunicaciones de numerarios y numerarias \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0Fpiden utilizar el espacio del canal para comunicar aspectos que desean hacer p\u00FAblicos sobre actualidad en el #opusdei. Antonio actualiza algunos aspectos de mayor urgencia para los directores centrales y lee una carta del prelado sobre el S\u00EDnodo. \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-29T17:07:25Z",
      "duration": "00:30:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "7_bkX1lurkY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=7_bkX1lurkY"
      }
    },
    {
      "id": "a55f4c3b-ab8f-475a-8e3e-9ba907b24f9e",
      "title": "C\u00F3mo dejar el #OpusDei: Experiencias y Consejos \uD83D\uDEE4\uFE0F a una numeraria auxiliar\uD83E\uDD14",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00A1Descubre una conversaci\u00F3n sincera y llena de apoyo! En este coloquio de una hora, varios participantes comparten valiosos consejos y experiencias sobre c\u00F3mo dejar el Opus Dei sin conflictos. Si te has preguntado cu\u00E1les son los pasos a seguir o deseas escuchar relatos reales de personas que han pasado por ello, este video es para ti. Un espacio lleno de cari\u00F1o, consejos y apoyo mutuo. \uD83D\uDCAA\u2728 #DejarOpusDei #ExperienciasPersonales #Consejos #ColoquioEnLibertad\u0022\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-27T22:20:09Z",
      "duration": "01:01:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RbUEL-pUPjw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RbUEL-pUPjw"
      }
    },
    {
      "id": "89c59aa4-55c3-43e0-b1b5-ade6aa84bec0",
      "title": "Story time, 10/13/23: Ex-Opus Dei member Share her Truth \uD83D\uDCAA\uD83D\uDCD6",
      "description": "AFTER ASSESSING THE IMPACT OF THE TESTIMONIALS PRESENTED, THE CHANNEL HAS DECIDED TO REMOVE - FROM PUBLIC ACCESS - THE VIDEO LOCATED AT THIS ADDRESS IN ORDER TO PROTECT THE PRIVACY OF SOME INDIVIDUALS AND THEIR FAMILIES.",
      "release": "2023-10-22T19:50:55Z",
      "duration": "00:16:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Jmhxa1i2R6Q",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Jmhxa1i2R6Q"
      }
    },
    {
      "id": "1238d4a2-a832-4d77-8ab0-92104ba81ada",
      "title": "DIRECTORES del #opusdei \uD83D\uDD0D... o S\u00D3LO ejecutores??\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Historias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728 Finalmente, se clarifica que la direcci\u00F3n es estrictamente vertical, exclusivamente clerical. Por tanto, se puede concluir que la responsabilidad final de las decisiones est\u00E1 en el prelado y los vicarios. \n\nGianfranco se anima a interpelar a Oc\u00E1riz y a Fazio, llamando a tomar la responsabilidad sobre temas que son tab\u00FA dentro de la instituci\u00F3n. \n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-21T06:00:12Z",
      "duration": "01:02:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "dyc4ZOAG10A",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=dyc4ZOAG10A"
      }
    },
    {
      "id": "1993b561-c137-4a11-a8ca-71759287281c",
      "title": "\uD83D\uDE4F\uD83D\uDCAC El sacerdocio en #OpusDei: Un coloquio introspectivo con Antonio Moya \uD83D\uDD4A\uFE0F",
      "description": "Antonio Moya inicia un tema \uD83E\uDD1D que ir\u00E1 desarrollando en los siguientes coloquios: \u00BFc\u00F3mo se da el fen\u00F3meno del sacerdocio dentro de #opusdei ?  A partir de su experiencia personal, se pregunta c\u00F3mo se compagina la llamada al sacerdocio con el compromiso de una santidad completamente laical al incoporarse a la instituci\u00F3n. \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-20T19:29:48Z",
      "duration": "00:28:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Trbxlarbsu4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Trbxlarbsu4"
      }
    },
    {
      "id": "064607d7-9843-456e-b37e-8e58db236d9f",
      "title": "Desnudando la Realidad del #OpusDei: Testimonios Impactantes \uD83D\uDC8C",
      "description": "\uD83D\uDE80 \u00A1Prep\u00E1rate para otro episodio de coloquios explosivos sobre el #OpusDei! \uD83D\uDCA5 En este video, Antonio y sus amigos desvelan cartas y mensajes impactantes. \u26A1 Los testimonios son una ventana a situaciones l\u00EDmites, abusos, y los intentos de encubrimiento. \uD83D\uDCDC \u00BFAbusos econ\u00F3micos en personas de escasos recursos? Hablaremos de eso tambi\u00E9n. \uD83D\uDE24 \u00A1Es hora de arrojar luz sobre la oscuridad y discutir c\u00F3mo podemos contribuir a la reparaci\u00F3n! \uD83E\uDD1D \u00DAnete a la conversaci\u00F3n y comparte tus ideas. \uD83D\uDDE8\uFE0F #Testimonios #AbusosSectarios #Reparaci\u00F3n #Justicia\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-13T22:49:47Z",
      "duration": "00:53:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oFcW6dMKJZ8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oFcW6dMKJZ8"
      }
    },
    {
      "id": "e722c321-ab45-432e-b791-ea3ab4cb2f23",
      "title": "S2 E6 - \uD83C\uDFB8 Cantando los Beatles  \uD83C\uDFBC\u200B\uD83C\uDFB5\u200B\uD83C\uDFB6\u200B",
      "description": "Antonio Moya canta \u0022Lucy in the sky with diamonds\u0022 \u200B\uD83C\uDFB5\u200B\uD83C\uDFB6\u200B\uD83D\uDD4A\uFE0F  Sobre un canci\u00F3n de los Beatles, desarrolla los conceptos de realidad vivida versus irrealidad percibida \uD83C\uDF0D Una perspectiva de la vida actual  en el #OpusDei que no te puedes perder. \n\n\u00DAnete a la conversaci\u00F3n en los comentarios. \uD83D\uDC47 \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-08T18:00:10Z",
      "duration": "01:19:26",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "gqbls9rsjmA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=gqbls9rsjmA"
      }
    },
    {
      "id": "959d067b-b8f2-4ec3-9585-bbb1e6ddd4cd",
      "title": "Ser NUMERARIA AUXILIAR en el #opusdei \uD83D\uDD0D... 7 TESTIMONIOS\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Episodio en el que ex miembros (casi todas mujeres) \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94 plantean aspectos que afectan y/o afectaron la vida de las numerarias auxiliares. Recordamos que, en la secci\u00F3n femenina del Opus Dei, hay un tipo de miembros llamados \u0022numerarias auxiliares\u0022. Con dedicaci\u00F3n exclusiva y en celibato, estas mujeres dedican su vida a la atenci\u00F3n de los servicios del hogar en los centros del Opus Dei. El modo de tratarlas y las condiciones laborales y de vida siempre se diferenciaron mucho de las condiciones de vida de numerarios y numerarias. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94Algunos aspectos pueden deberse a visiones culturales y retrasos en aspectos sociales o sociol\u00F3gicos. Otros aspectos, en cualquier tiempo y lugar, se deben atribuir a violaciones a los derechos humanos. En este sentido, en Argentina, en el 2021, un grupo numeroso de ex numerarias auxliares present\u00F3 una denuncia\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F que lleg\u00F3 al Vaticano, provocando la aceleraci\u00F3n de los procesos de reforma de la Prelatura. \n\nDejamos algunos links a las noticias: \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533\nhttps://www.lanacion.com.ar/sociedad/servidoras-de-dios-el-calvario-de-las-43-mujeres-que-enfrentan-al-opus-dei-nid17052021/\nhttps://www.infobae.com/sociedad/policiales/2022/08/04/la-interna-que-estallo-entre-el-papa-y-el-opus-dei-por-las-denuncias-de-43-mujeres-pobres-sometidas-en-la-escuela-de-mucamas/\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-06T20:45:42Z",
      "duration": "01:00:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uqjmIEEeohg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uqjmIEEeohg"
      }
    },
    {
      "id": "0c6ddbba-1a86-454b-b4b5-b5645c690bef",
      "title": "S2 - E5 . 2 ||. Is the law just a \uD83D\uDC55\u200B\uD83D\uDC56garment for Opus Dei \u200B\u2049\uFE0F | The FREEDOM Talks",
      "description": "In this episode of The Freedom Talks, Antonio discusses why the law is not just a garment, but a real path to follow. Could some institution say \u0027we don\u0027t care about the law\u0027 and \u0027we will do what we feel we should do aside the law of the church\u0027???\n\n\u0027The Freedom Talks on Opus Dei\u0027 are weekly open-access meetings, designed to address topics that have been systematically silenced by #opusdei. These colloquiums aim to provide a platform for active members, ex-members, and those affected to share their stories, analyze the situation, and more.\n\nThe majority of these talks are led by Antonio Moya, a Spanish architect and former Opus Dei member of 42 years, who decided to invite others to break the silence pact regarding cult-like practices. Our goal is to contribute clearly to this critical phase that Opus Dei is going through. This comes after the Holy See, in August 2022, directed them to revise their statutes, rely on clerical guidance, renounce episcopal authority, and more.\n\nIn August 2023, a new intervention by the Holy See clarified the situation of personal prelatures within the Code of Canon Law.\n\nWe believe that most active Opus Dei members are good people who, with awareness or under the Stockholm Syndrome, endure situations of conscience abuse, power, psychological stress, financial strain, and more.\n\nJoin the conversation! \uD83D\uDDE3\uFE0F\n#opusdei #OpusDeiAbuseOfPower #OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud #OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices #OpusDeiReport\n#HolySeeOpusDei #CatholicChurchOpusDei #OpusDeiJustice\n\nAnyone can participate in these Zoom sessions. To join, find the link in the Community section of the Channel. Remember, participation should be respectful, promote freedom, and seek truth.\u0022",
      "release": "2023-10-04T19:00:16Z",
      "duration": "00:15:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cP6ieETIr9E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cP6ieETIr9E"
      }
    },
    {
      "id": "02cfd2be-1a08-4afb-a901-6202703111a0",
      "title": "S2 - E5 . 1 ||. Opus Dei after the Roman meeting \uD83D\uDDE3\uFE0F: Insights and Updates | The FREEDOM Talks",
      "description": "In this episode of The Freedom Talks, Antonio delves into Opus Dei\u0027s current situation after the gathering of regional vicars in Rome. He discusses some words from the Prelate of Opus Dei to the vicars and certain directives that have been circulated among the institution\u0027s members worldwide.\n\n\u0027The Freedom Talks on Opus Dei\u0027 are weekly open-access meetings, designed to address topics that have been systematically silenced by #opusdei. These colloquiums aim to provide a platform for active members, ex-members, and those affected to share their stories, analyze the situation, and more.\n\nThe majority of these talks are led by Antonio Moya, a Spanish architect and former Opus Dei member of 42 years, who decided to invite others to break the silence pact regarding cult-like practices. Our goal is to contribute clearly to this critical phase that Opus Dei is going through. This comes after the Holy See, in August 2022, directed them to revise their statutes, rely on clerical guidance, renounce episcopal authority, and more.\n\nIn August 2023, a new intervention by the Holy See clarified the situation of personal prelatures within the Code of Canon Law.\n\nWe believe that most active Opus Dei members are good people who, with awareness or under the Stockholm Syndrome, endure situations of conscience abuse, power, psychological stress, financial strain, and more.\n\nJoin the conversation! \uD83D\uDDE3\uFE0F #opusdei #OpusDeiAbuseOfPower #OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud #OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices #OpusDeiReport\n#HolySeeOpusDei #CatholicChurchOpusDei #OpusDeiJustice\n\nAnyone can participate in these Zoom sessions. To join, find the link in the Community section of the Channel. Remember, participation should be respectful, promote freedom, and seek truth.\u0022",
      "release": "2023-10-03T20:58:49Z",
      "duration": "00:15:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "N_hGu2Yq8ss",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=N_hGu2Yq8ss"
      }
    },
    {
      "id": "ae0130d1-a076-4191-b236-0be756f75f07",
      "title": "Mesa REDONDA 3 || \uD83D\uDCAC Jacinto Choza  y la situaci\u00F3n #opusdei actual\uD83D\uDCA1",
      "description": "\uD83D\uDDE3\uFE0F El Dr. Jacinto Choza, ex numerario del Opus Dei y profesor de antropolog\u00EDa, revela su viaje interior y c\u00F3mo una experiencia impactante lo llev\u00F3 a cuestionar su afiliaci\u00F3n.\n\n\u00DAnete a esta mesa redonda que comparte sus perspectivas sobre el Opus Dei y su mensaje para los miembros actuales. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCA1 Guillermina Visca, actual numeraria del Opus Dei e ingeniera el\u00E9ctrica, aboga por la claridad en las expectativas de los miembros y critica el acoso como m\u00E9todo.\n\n\uD83D\uDE4F Antonio Moya, ex numerario del Opus Dei, insta a los miembros a mantener la fe en la iglesia y seguir la voz del Papa en su camino cristiano.\n\nExplora estas conversaciones profundas que abordan temas cruciales con el objetivo de brindar esperanza y comprensi\u00F3n a todos los miembros y curiosos. No te lo pierdas. \uD83D\uDCAB #OpusDei #ReflexionesProfundas #MensajeDeEsperanza\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-02T10:00:29Z",
      "duration": "00:16:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "OQtXB2lSvRk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=OQtXB2lSvRk"
      }
    },
    {
      "id": "9f9e9a15-3994-49ab-9a90-12442e317749",
      "title": "\uD83D\uDD0D la ADMINISTRACI\u00D3N\uD83E\uDD14 en el #opusdei  \u00A1qu\u00E9 loco!\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B \u203C\uFE0F",
      "description": "Episodio en que varios ex miembros (mujeres y varones) del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por la ADMINISTRACI\u00D3N en los centros de la instituci\u00F3n y comparten pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-30T17:00:07Z",
      "duration": "00:54:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RhVNDxxoCfA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RhVNDxxoCfA"
      }
    },
    {
      "id": "89cf7019-7569-40bd-8514-a46cf7aa3d74",
      "title": "S2 E5 - \uD83D\uDCDC El Opus Dei ante la Iglesia: \u00BFDerecho o Realidad? \uD83E\uDD14",
      "description": "Antonio Moya nos trae apuntes reveladores de una reciente meditaci\u00F3n del prelado del Opus Dei. \uD83D\uDD4A\uFE0F Descubre c\u00F3mo el #opusdei manifiesta que los aspectos jur\u00EDdicos no cambiar\u00E1n la esencia de la instituci\u00F3n. Adem\u00E1s, exploramos la actualidad del Opus Dei: pocos miembros, envejecimiento y falta de relevo generacional. \uD83C\uDF0D Una perspectiva global que no te puedes perder. \u00DAnete a la conversaci\u00F3n en los comentarios. \uD83D\uDC47 #OpusDei #Reflexi\u00F3n #Meditaci\u00F3n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-29T22:06:55Z",
      "duration": "00:38:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ACHvdOWjh5Y",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ACHvdOWjh5Y"
      }
    },
    {
      "id": "bcd9ca15-6c32-4d80-bc7d-c9d414faf6b8",
      "title": "\uD83D\uDCAC Mesa REDONDA 2 || En DI\u00C1LOGO Profundo: Jacinto Choza  y el impacto de 3 Papas en el #opusdei  \uD83D\uDCA1",
      "description": "\uD83D\uDDE3\uFE0F El Dr. Jacinto Choza, ex numerario del Opus Dei y profesor de antropolog\u00EDa, revela su viaje interior y c\u00F3mo una experiencia impactante lo llev\u00F3 a cuestionar su afiliaci\u00F3n.\n\n\u00DAnete a esta mesa redonda que comparte sus perspectivas sobre el Opus Dei y su mensaje para los miembros actuales. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCA1 Guillermina Visca, actual numeraria del Opus Dei e ingeniera el\u00E9ctrica, aboga por la claridad en las expectativas de los miembros y critica el acoso como m\u00E9todo.\n\n\uD83D\uDE4F Antonio Moya, ex numerario del Opus Dei, insta a los miembros a mantener la fe en la iglesia y seguir la voz del Papa en su camino cristiano.\n\nExplora estas conversaciones profundas que abordan temas cruciales con el objetivo de brindar esperanza y comprensi\u00F3n a todos los miembros y curiosos. No te lo pierdas. \uD83D\uDCAB #OpusDei #ReflexionesProfundas #MensajeDeEsperanza\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-28T08:00:22Z",
      "duration": "00:20:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RlLHzI2UdNI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RlLHzI2UdNI"
      }
    },
    {
      "id": "0da5d630-8654-4046-b276-bda61e368024",
      "title": "S2 E4 - \uD83D\uDD0DEl \u0022camino seguro\u0022 del #opusdei y la Administraci\u00F3n \uD83E\uDDD0",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-22T21:30:08Z",
      "duration": "01:34:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "vTo7rKPY8so",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vTo7rKPY8so"
      }
    },
    {
      "id": "35ad0d9a-365c-424b-af54-4e2a7cfd8a40",
      "title": "\uD83D\uDD0D \u0022DENTRO del #OpusDei: \u00BFPor qu\u00E9 nos quedamos?\u0022 \uD83E\uDD14",
      "description": "En este emotivo episodio, varios ex miembros del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por qu\u00E9 decidieron permanecer dentro de esta instituci\u00F3n a pesar de reconocer pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nA trav\u00E9s de sus relatos sinceros, exploraremos las motivaciones y los desaf\u00EDos que enfrentaron mientras formaban parte de esta organizaci\u00F3n religiosa. Sus historias arrojan luz sobre las complejidades de las creencias y la lealtad, brindando una visi\u00F3n \u00FAnica del mundo interno del #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras desentra\u00F1amos las razones detr\u00E1s de sus decisiones y sus valientes pasos para buscar la verdad y la autenticidad en sus vidas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-16T17:00:07Z",
      "duration": "00:56:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "o5oKgLr09VU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=o5oKgLr09VU"
      }
    },
    {
      "id": "9c58300c-2696-40f1-9361-461e19551c14",
      "title": "S2 E3- \uD83D\uDD0D \u0022El Futuro del Opus Dei: Reflexiones en 5 Cap\u00EDtulos\u0022 \uD83E\uDDD0",
      "description": "\u00A1Te invitamos a un fascinante viaje de 1 hora y media mientras exploramos una serie de temas cruciales relacionados con el Opus Dei! Este video se divide en cinco emocionantes cap\u00EDtulos:\n\nIntroducci\u00F3n: Obt\u00E9n una visi\u00F3n general de las reflexiones profundas sobre el Opus Dei y su futuro. \uD83C\uDF1F\uD83E\uDD1D\n\nSEGUNDO: Desvelamos conjeturas sobre la misteriosa reuni\u00F3n de vicarios en Roma. \uD83C\uDF0D\u2708\uFE0F\n\nTERCERO: Exploramos el Opus Dei como entidad cism\u00E1tica, respaldado por documentos clave y analizamos su posible transformaci\u00F3n futura. Tambi\u00E9n te compartimos sugerencias de lectura interesantes. \uD83D\uDCDA\uD83E\uDDE9\n\nCUARTO: Desciframos el intrigante \u0022lenguaje de los buenos\u0022 que el Opus Dei emplea desde sus delegaciones y comisiones. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDCE2\n\nQUINTO: Adentr\u00E1ndonos en un tema crucial pero insuficientemente tratado, examinamos las dificultades econ\u00F3micas y profesionales de algunos miembros del Opus Dei y exploramos posibles soluciones. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDCA1\n\nSEXTO: Deliberamos sobre de d\u00F3nde podr\u00EDa surgir la desbandada m\u00E1s significativa cuando se produzca la nueva forma jur\u00EDdica. \uD83C\uDFC3\u200D\u2642\uFE0F\uD83C\uDFC3\u200D\u2640\uFE0F\n\nEste video es una inmersi\u00F3n profunda en los misterios y desaf\u00EDos que rodean al Opus Dei. \u00A1No te pierdas la oportunidad de reflexionar sobre estas cuestiones cruciales relacionadas con esta instituci\u00F3n religiosa! \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCD6\n\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-15T22:42:19Z",
      "duration": "01:39:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Mktt2ddJM9w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Mktt2ddJM9w"
      }
    },
    {
      "id": "f4f9da21-a0bb-4cc1-8eb5-ac802b7149c4",
      "title": "S2 E2 - Lucha por el \uD83C\uDFA4\u200B\u200Bmicr\u00F3fono y nuevo \u200B\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFCmoderador\u200B\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFC\u200D\uD83C\uDFEB\u200B",
      "description": "\uD83D\uDC4B\uD83C\uDFFB\u200B\uD83D\uDC4B\uD83C\uDFFB\u200BRESPONDE \uD83D\uDE4F\uD83C\uDFFC\u200B\uD83C\uDF1F\u200BLA ENCUESTA \uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200B\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200B DE LA COMUNIDAD SOBRE LOS TEMAS \uD83D\uDC42\uD83C\uDFFB\u200B\uD83E\uDEF5\uD83C\uDFFB\u200B\n\nPesta\u00F1a comunidad:  https://www.youtube.com/@Agora-Coloquios/community\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-08T23:00:10Z",
      "duration": "01:29:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "o1tB2kGDE3M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=o1tB2kGDE3M"
      }
    },
    {
      "id": "fbb75046-4178-4213-9115-37de86ee2d09",
      "title": "S2 E1 - Antonio Moya hace un paneo sobre el #OpusDei y su situaci\u00F3n",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, para tratar temas que han sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el #opusdei \n\nLos coloquios tienen como fin dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor parte por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. \n\nEn el a\u00F1o 2023, durante el mes de agosto, una nueva intervenci\u00F3n de la Santa Sede, hace que se clarifique la situaci\u00F3n de las Prelaturas personales dentro del C\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico. \n\nPensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede acceder al link que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad del Canal. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-09-01T21:00:07Z",
      "duration": "01:28:42",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "kvqvTEACojI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=kvqvTEACojI"
      }
    },
    {
      "id": "48694a29-2865-4480-a85f-d8717a20af4a",
      "title": "\u00BFUna estructura\u200A de pecado  \uD83D\uDEA7 con gente \uD83D\uDC7C\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC7C\uD83C\uDFFC\u200Amuy buena?",
      "description": "Antonio Moya, el Profe y Carmen Charo proponen un an\u00E1lisis que puede explicar el fen\u00F3meno de la crisis del Opus Dei: graves violaciones a DDHH mientras en su interior viven personas que son sinceramente buenas con ganas de hacer bien a trav\u00E9s de su trabajo profesional. \n\n\n#opusdei #iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdeipr\u00E1cticassectarias  #opusdeimaltratopsicol\u00F3gico #denunciaopusdei #opusdeiabusosespirituales #justiciaopusdei #santasedeopusdei",
      "release": "2023-08-21T13:00:51Z",
      "duration": "00:14:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xHjkgbuROMA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xHjkgbuROMA"
      }
    },
    {
      "id": "7a13f5f0-08ec-4c53-b8df-a22b9b60ef57",
      "title": "15  (III) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.\n\nEn este coloquio interviene frecuentemente (como en el anterior, a pedido suyo) Ricardo, ex miembro del Opus Dei de Costa Rica.",
      "release": "2023-08-12T22:28:04Z",
      "duration": "00:52:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1q71dWuqJec",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1q71dWuqJec"
      }
    },
    {
      "id": "4248c63d-da64-4999-9f03-93dce421d306",
      "title": "38 - \u00A1Se sumaron miembros del #opusdei \uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFC\u200A! en LIBERTADi",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n del video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-08-12T22:16:07Z",
      "duration": "01:19:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "dI7Fxu_gEG8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=dI7Fxu_gEG8"
      }
    },
    {
      "id": "0e4057fb-7c5c-4912-80af-532b9e6bf013",
      "title": "15  (II) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.\n\nEn este coloquio interviene frecuentemente (como en el anterior, a pedido suyo) Ricardo, ex miembro del Opus Dei de Costa Rica.",
      "release": "2023-08-12T21:49:21Z",
      "duration": "00:49:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "FMHwXMt8KHg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=FMHwXMt8KHg"
      }
    },
    {
      "id": "2a11cb8b-8306-4bed-abe2-477bfac4f327",
      "title": "15  (I) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T21:00:11Z",
      "duration": "00:43:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "YlCtTcJPuUs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=YlCtTcJPuUs"
      }
    },
    {
      "id": "0f3719b1-00cf-4672-81a3-2f549e8f0505",
      "title": "40 - Peloteo \uD83C\uDFBE\u200A\uD83E\uDD3E\uD83C\uDFFB\u200D\u2640\uFE0F\u200A\uD83E\uDD3E\uD83C\uDFFD\u200D\u2642\uFE0F\u200A de opiniones \uD83D\uDE06 en el \u00FAltimo zoom de Agora Qu\u00E1ntica",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:38:08Z",
      "duration": "01:16:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XeKti0RECBY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XeKti0RECBY"
      }
    },
    {
      "id": "ed16582f-5796-434b-91e5-1d6db95cc5ce",
      "title": "39 -  TORRECIUDAD \uD83D\uDCDC\u200A bajo escrutinio: santuario\uD83D\uDD6F\uFE0F\u200A u oratorio\u2753",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n del video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-08-12T19:25:21Z",
      "duration": "01:25:46",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "f4GngiW79Vk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=f4GngiW79Vk"
      }
    },
    {
      "id": "a20193a1-7ed2-4d98-b4f4-50672cbf5576",
      "title": "30 -  A \u200A\uD83D\uDCF6\u200Adistancia... Cartas \u200A\uD83D\uDCE7\u200A\uD83D\uDCE8\u200A para Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:11:12Z",
      "duration": "01:31:45",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xVEQu1l0hUI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xVEQu1l0hUI"
      }
    },
    {
      "id": "89f450dd-c496-427b-9b41-68916aa60b35",
      "title": "29 - Testimonios \u200A\u200A\uD83E\uDD2C\u200Aagradecimiento\uD83D\uDE4F\uD83C\uDFFD\u200A... e intervenciones varias",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:02:29Z",
      "duration": "01:28:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hR00346WERg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hR00346WERg"
      }
    },
    {
      "id": "493ddf7d-61be-4a19-8d30-eca4f1fdf25f",
      "title": "28 -  \u00BFQu\u00E9 est\u00E1 haciendo \uD83E\uDD0C\u200A\uD83E\uDD0C\u200Ael capo del Opus ahora?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:41:20Z",
      "duration": "01:28:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "MTPLjndkGPA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=MTPLjndkGPA"
      }
    },
    {
      "id": "a14416bb-c286-4d2e-896d-17a535f6dd53",
      "title": "27 -  Aparece una numeraria \u200A\u200A\uD83D\uDE2F\u200Adel Opus Dei \uD83E\uDEE2",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:33:44Z",
      "duration": "01:29:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "0bhXq0d-uD8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0bhXq0d-uD8"
      }
    },
    {
      "id": "fee5b9a7-bcee-46c3-a366-5ab356976336",
      "title": "26 -  \uD83D\uDD0D\u200AAN\u00C1LISIS\uD83D\uDD0E post Congreso #opusdei\u200A\uD83D\uDC53\u200A\uD83E\uDD78",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:09:14Z",
      "duration": "01:28:42",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NemAbgaWjDE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NemAbgaWjDE"
      }
    },
    {
      "id": "5785f5af-1577-4d9a-8af4-ca8623fb32e6",
      "title": "25 - #opusdei  \u00BFPor qu\u00E9 \u200Atanto secreteo\u2049\uFE0F\u2754\u200A?\u2754",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:57:03Z",
      "duration": "01:31:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "E2Bn03iasq0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=E2Bn03iasq0"
      }
    },
    {
      "id": "22986267-aefd-4443-9061-079315c897f1",
      "title": "23 - \u00BFEs perder el tiempo\u200A\u231B\u200Acontar la experiencia en el Opus Dei ?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:50:21Z",
      "duration": "01:20:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "wAeR4JwCWzo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=wAeR4JwCWzo"
      }
    },
    {
      "id": "fd21e059-ee17-4bba-9c2e-e8858318a5d0",
      "title": "22 - Traje \u200A\uD83E\uDDE5\u200A jur\u00EDdico del Opus Dei al d\u00EDa de hoy e hist\u00F3ricamente",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T17:43:41Z",
      "duration": "01:19:36",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "A7fCRpo5D10",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=A7fCRpo5D10"
      }
    },
    {
      "id": "932f06f7-e7b3-415e-8ef3-91ab0398982b",
      "title": "18 - El #OpusDei est\u00E1 esquivando \uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD\u200D\u2640\uFE0F\u200A\u200Ael derecho de la Iglesia\uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nAntonio Moya expone sus dudas sobre el Congreso que debe celebrar el OD para reformar sus Estatutos por mandato del Papa\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:17:10Z",
      "duration": "01:29:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "IeXcQYWjqCE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=IeXcQYWjqCE"
      }
    },
    {
      "id": "b652fdb8-dc26-4fac-a919-0afb400fe789",
      "title": "24 \u00A1Que\u0301 aburrido \u200A\uD83D\uDCC3\u200A\uD83D\uDCC4\u200A el derecho cano\u0301nico sobre el Opus Dei!! Coloquios en libertad",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T17:15:32Z",
      "duration": "01:25:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "d-6vhmEfA9U",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=d-6vhmEfA9U"
      }
    },
    {
      "id": "f0dcbd7a-7369-48eb-8baf-b8070e9c1cc3",
      "title": "35 - Terrorismo psiqui\u00E1trico II \uD83D\uDE37\u200A \u200A\uD83D\uDC8A\u200Aen otro COLOQUIO en LIBERTAD - OPUS DEI #35 - 2023-06-23",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #35",
      "release": "2023-08-12T17:06:27Z",
      "duration": "01:19:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RVehpwDlFBU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RVehpwDlFBU"
      }
    },
    {
      "id": "70708cb5-e1df-4540-bd03-d439081fc41f",
      "title": "36 - DENUNCIA internacional\u203C\uFE0F\u200Aal #OpusDei por FRAUDE normativo \uD83D\uDCC3",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #36",
      "release": "2023-08-12T17:06:20Z",
      "duration": "01:27:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "_n0K8JChlsI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=_n0K8JChlsI"
      }
    },
    {
      "id": "2669a907-596b-4fa2-acd5-01787810454e",
      "title": "37 - Impacto de la DENUNCIA \uD83C\uDF0D por Fraude   Ane\u0301cdotas  - COLOQUIO EN LIBERTAD  OPUS DEI",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #37",
      "release": "2023-08-12T17:06:08Z",
      "duration": "01:12:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "08iDcmC7-tM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=08iDcmC7-tM"
      }
    },
    {
      "id": "aea94d63-d2ff-4f4e-b9bb-f4e111202098",
      "title": "34 - Terrorismo psiquia\u0301trico \u200AI\uD83D\uDC8A\u200A\u200A\uD83D\uDC8A\u200Aen el Opus Dei en otro Coloquio en libertad  - Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #34",
      "release": "2023-08-12T17:01:06Z",
      "duration": "01:02:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XNq5B-rgi0A",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XNq5B-rgi0A"
      }
    },
    {
      "id": "9aa03e13-ae94-479e-835a-6e11d7a3c9ad",
      "title": "33 -  Se arma un poco de li\u0301o \u200A\uD83E\uDEE2\u200A Antonio Moya  en  Coloquio en libertad sobre el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #33",
      "release": "2023-08-12T16:59:10Z",
      "duration": "01:24:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zuMAg5RiVaQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zuMAg5RiVaQ"
      }
    },
    {
      "id": "73adf4ab-c6d9-4055-973c-14fb862a87a5",
      "title": "32 - Antonio Moya toca un tema difi\u0301cil \u200A\uD83D\uDE36\u200A\uD83D\uDE36\u200Aen  Coloquios en libertad sobre el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #32",
      "release": "2023-08-12T16:57:09Z",
      "duration": "01:28:45",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "PGGxmUHJmlE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=PGGxmUHJmlE"
      }
    },
    {
      "id": "b540c2c4-d838-4a19-8371-f2a6930a9ea1",
      "title": "31 - Empezamos con un tema \u200A\uD83E\uDD7A\u200A difi\u0301cil \u200A\uD83E\uDD7A\u200A sobre el Opus Dei en Coloquios en libertad",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #31",
      "release": "2023-08-12T16:55:47Z",
      "duration": "01:25:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "h0NRa7crYQA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=h0NRa7crYQA"
      }
    },
    {
      "id": "92bf2b36-2828-4f58-bf71-c64c637bf051",
      "title": "17 - Reflexionar \uD83E\uDD14 sobre la propia experiencia en el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T16:11:50Z",
      "duration": "00:59:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Zu_q0s-XhG0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Zu_q0s-XhG0"
      }
    },
    {
      "id": "08cb3317-6e57-4991-a318-6465a33c4d43",
      "title": "16 - (III) \u00BFSon los laicos\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2640\uFE0F\u200A parte del Opus Dei? (Opini\u00F3n profesional)",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T16:06:47Z",
      "duration": "00:59:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "TaTSwblCuUU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=TaTSwblCuUU"
      }
    },
    {
      "id": "0627c7c6-83ce-4f84-a4ec-d058b325b36e",
      "title": "19 - Derecho\uD83E\uDDD1\u200D\u2696\uFE0F\u200A a restitucio\u0301n ante injusticias\u200A\u2696\uFE0F\u200A  #19  Coloquios en LiBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T15:58:48Z",
      "duration": "01:26:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yTjSS2E79ZE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yTjSS2E79ZE"
      }
    },
    {
      "id": "e731594e-60d2-4636-b5dc-78d96a87536d",
      "title": "16 - (II) \u00BFSon los laicos\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2640\uFE0F\u200A parte del Opus Dei? (Opini\u00F3n profesional)",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T15:08:31Z",
      "duration": "00:58:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ontrWpCxnow",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ontrWpCxnow"
      }
    },
    {
      "id": "4e99725b-eb91-4322-859f-1af21a99fb93",
      "title": "16 - (I) - Pre CONGRESO - \u00A1MOMENTO cr\u00EDtico \uD83D\uDCC9\u200A del Opus Dei!",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T13:56:08Z",
      "duration": "00:26:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "DvLJjVpbiM8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=DvLJjVpbiM8"
      }
    },
    {
      "id": "9f9e10cd-4da6-40ad-8d23-51553fde4825",
      "title": "9 - Cuando eres del OpusDei NO lees\u200A\u200A\uD83D\uDCDA los Estatutos \u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T13:32:21Z",
      "duration": "00:53:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "JArnSl-4new",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=JArnSl-4new"
      }
    },
    {
      "id": "bc1eaa06-6db4-4e04-81d7-1d2bdacd2fa9",
      "title": "21 - \u00BFExiste LIBERTAD \uD83D\uDDFD\u200Aen el Opus Dei o s\u00F3lo en los coloquios\uD83E\uDD23\u200A\uD83E\uDD23\u200A?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T01:47:36Z",
      "duration": "01:24:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ZjYNMAw0w38",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ZjYNMAw0w38"
      }
    },
    {
      "id": "8e2d7e55-1d7c-46fa-a303-e6a883eeec2e",
      "title": "20 - Ayudamos \uD83C\uDD98\u200A al #opusdei  a CAMBIAR los Estatutos\uD83D\uDC81",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-11T23:57:33Z",
      "duration": "01:18:40",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GgdVFmlZW78",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GgdVFmlZW78"
      }
    },
    {
      "id": "37f34743-6d32-4fdc-9bc6-29a3ccdb6c6b",
      "title": "Mesa REDONDA 1 - \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\u200ALETTERA APOST\u00D3LICA \uD83D\uDC8C\u200A\u2709\uFE0F\u200A\uD83D\uDCE8",
      "description": "Te traemos una nuevo material sobre la LETTERA APOSTOLICA del Papa Francisco que modific\u00F3 el C\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico y le dio vuelta el tablero al proceso en el que se encuentra el #opusdei \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #iglesiacat\u00F3lica #papafrancisco #catolicos \n\nLos participantes de la Mesa Redonda son:\nIng. Elect.  Guillermina Visca\nPlante\u00F3 4 meses antes la figura con la que asimila el Papa a las Prelaturas personales\nEs numeraria del Opus Dei\n\nDr. Sergio Dubrowsky\nCanonista - Profesor de la Universidad Nacional de C\u00F3rdoba\nOpina que se est\u00E1 cerca de la configuraci\u00F3n de los a\u00F1os \u201944 que permiti\u00F3 la ordenaci\u00F3n de los 3 primeros sacerdotes\n\nArq. Antonio Moya Somolinos\nArquitecto Municipal\nPlantea que esto es una sorpresa por parte del Papa, que encaja perfecto en las necesidades de la actual \u00FAnica Prelatura personal\n\n\nhttps://www.vatican.va/content/francesco/it/motu_proprio/documents/20230808-motu-proprio-prelature-personali.html\n\nhttps://www.religiondigital.org/vaticano/Nuevo-Papa-Opus-Dei-Prelatura_0_2585741409.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/santa-sede-marco-legal-prelaturas-personales/\n\nhttps://opusdei.org/es-es/article/sobre-el-motu-proprio-relativo-a-las-prelaturas-personales/\n\nhttps://infovaticana.com/2023/08/08/ghirlanda-triunfa-y-el-papa-dinamita-el-opus-dei/\n\nhttps://www.vidanuevadigital.com/2023/08/08/el-opus-dei-sera-tratado-a-partir-de-hoy-como-una-asociacion-publica-clerical/",
      "release": "2023-08-10T15:00:34Z",
      "duration": "00:16:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "elLQ_WSORdI",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=elLQ_WSORdI"
      }
    },
    {
      "id": "7ec4e01a-e9aa-4949-9e3b-845ae65019ca",
      "title": "14 - \u00BFPor d\u00F3nde \uD83D\uDEE3\uFE0F\u200A\u27A1\uFE0F\u200Aesta\u0301 el carisma del #OpusDei? El secretismo",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-08T04:22:19Z",
      "duration": "00:58:34",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "KxVxdBMCsHg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KxVxdBMCsHg"
      }
    },
    {
      "id": "7b80ec48-54a0-4f38-8d88-afd418c0d276",
      "title": "\uD83D\uDD4A\uFE0FCarisma \u271D\uFE0F\u200A como especializacio\u0301n\u200A en la Iglesia \u26EA",
      "description": "Antonio Moya plantea qu\u00E9 es un carisma, cu\u00E1l es el carisma del #opusdei , la indicaci\u00F3n del Papa Francisco de trabajar los estatutos  para proteger el carisma original. \n\nUn tema interesante es el planteamiento de la confusi\u00F3n de carisma e instituci\u00F3n. Y, tambi\u00E9n, la opini\u00F3n propuesta de que en los a\u00F1os \u002730 y \u002740 no se sab\u00EDa qu\u00E9 era realmente un laico.\n\n#opusdei #iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdeipr\u00E1cticassectarias  #opusdeimaltratopsicol\u00F3gico #denunciaopusdei #opusdeiabusosespirituales #justiciaopusdei #santasedeopusdei",
      "release": "2023-08-08T01:56:08Z",
      "duration": "00:13:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ILT9v_mQdDk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ILT9v_mQdDk"
      }
    },
    {
      "id": "9e2bcf5a-ac0e-4881-813e-1ab88df0e513",
      "title": "13 - El Vaticano acorrala al #opusdei  - Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-07T23:50:08Z",
      "duration": "01:39:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uTV9UcrwFow",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uTV9UcrwFow"
      }
    },
    {
      "id": "2d3b0518-556e-49e0-a639-36ae7ce711c0",
      "title": "12 - Recuerdos \uD83D\uDCAD sobre la canonizaci\u00F3n del fundador del #opusdei  - Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-04T00:46:12Z",
      "duration": "01:40:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "M3mPkb4dUAI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=M3mPkb4dUAI"
      }
    },
    {
      "id": "abe60258-a422-4f5b-9b1a-ec5b33cfcd88",
      "title": "11 - parte II - #opusdei  apaga fuegos \u200A\uD83D\uDD25\u200Aen Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "SEGUNDA PARTE del coloquio 11. \nLos \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/diputados-nacionales-piden-informes-la-denuncia-las-43-ex-trabajadoras-del-opus-dei-n10029430.html \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533 \n\nhttps://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/las-43-exempleadas-domesticas-de-suramerica-que-denuncian-al-opus-dei-691873",
      "release": "2023-08-04T00:20:56Z",
      "duration": "01:23:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Du_YySVx10Y",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Du_YySVx10Y"
      }
    },
    {
      "id": "15377388-d649-40ae-b0fd-1fa7b538dbc1",
      "title": "11 - parte I - #opusdei  apaga fuegos \u200A\uD83D\uDD25\u200Aen Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/diputados-nacionales-piden-informes-la-denuncia-las-43-ex-trabajadoras-del-opus-dei-n10029430.html \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533 \n\nhttps://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/las-43-exempleadas-domesticas-de-suramerica-que-denuncian-al-opus-dei-691873",
      "release": "2023-08-03T14:53:04Z",
      "duration": "00:27:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "KpToIfH4S1I",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KpToIfH4S1I"
      }
    },
    {
      "id": "f1bbf5c8-9ae5-48a9-83c3-1501cee3c7e3",
      "title": "\uD83C\uDDFB\uD83C\uDDEA\u200AVENEZUELA vs \uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF4\u200ACOLOMBIA: 2 g\u00E9neros, 2 historias, 2 opiniones",
      "description": "Felices \u200A\uD83D\uDC97\u200A\uD83D\uDC93\u200A\uD83D\uDC96\u200A de poder dar espacio de intercambio virtual para 2 experiencias. Desde Sudam\u00E9rica, Lylian de Venezuela y Gianfranco de Colombia hablan desde 2 perspectivas diferentes sobre el fen\u00F3meno actual del #opusdei \n\nNOTA: a pedido de la persona venezolana que interviene, hemos quitado su rostro de la miniatura, ya que manifiesta \u0022no querer estar expuesta\u0022. El canal prefiere no hacer preferencias por g\u00E9nero, por ello se hab\u00EDan colocado los 2 g\u00E9neros a la par. \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #OpusDeiColombia\n#OpusDeiVenezuela\n\n\nEn el zoom completo, tambi\u00E9n se pudo ver el saludo de una argentina a Lylian ya que hab\u00EDa conocido a su heramana, durante el tiempo en que vivi\u00F3 en Venezuela.  En definitiva, un espacio de encuentro y reencuentro.",
      "release": "2023-07-31T13:00:40Z",
      "duration": "00:15:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "qyfn-WXagRA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=qyfn-WXagRA"
      }
    },
    {
      "id": "f5d97533-c24b-4e18-97d0-0cc0850cc1bf",
      "title": "10 - \u00BFQuo \uD83D\uDC63Vadis \uD83D\uDC63Opus Dei? Su CARISMA - Coloquios en LIBERTAD - Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-07-31T05:05:36Z",
      "duration": "01:06:19",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xXrRXBrotdk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xXrRXBrotdk"
      }
    },
    {
      "id": "7da1b038-90ca-4141-9fe5-23f5983979f7",
      "title": "8 - Abusos de \u200A\uD83D\uDD28autoridad \u200A\u2692\uFE0F\u200A en el Opus Dei -  Coloquios en LIBERTAD con Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #8 por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\nNueva conferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei donde hace especial \u00E9nfasis en el abuso de autoridad",
      "release": "2023-07-31T04:44:18Z",
      "duration": "01:18:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yUov9nUoIBo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yUov9nUoIBo"
      }
    },
    {
      "id": "a7ab8277-a3c0-4b9a-b1c6-c135862fb0e1",
      "title": "2 - \u00BFQu\u00E9 es \uD83D\uDE4B\uD83C\uDFFDla \u0022mortificaci\u00F3n\u0022\uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD\u200D\u2642\uFE0F\u200A  para\u200Ael Opus Dei? Coloquio en LIBERTAD- Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #2 organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya, grabada el 22 de septiembre de 2022\n\nConferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei. Dolor y Sufrimiento y distinci\u00F3n entre mortificaciones activas y pasivas",
      "release": "2023-07-31T01:27:42Z",
      "duration": "00:29:49",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "m61z8ah9Jrs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=m61z8ah9Jrs"
      }
    },
    {
      "id": "efeb6e29-df7b-4cfc-aba5-cb882fcffae5",
      "title": "1 - Debate con Antonio Moya sobre el Opus Dei - Preguntas y respuestas - Primera reuni\u00F3n",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-07-31T01:20:29Z",
      "duration": "01:07:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oZEDoXsqrgc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oZEDoXsqrgc"
      }
    },
    {
      "id": "e2baac8c-882f-4b74-852f-cc5a43fc7ba4",
      "title": "7 - \u00BFEs el Opus Dei una \uD83D\uDEAB\u200Asecta? \u200A\u200APor qu\u00E9 s\u00ED, por qu\u00E9 no \uD83D\uDE45\u200A\uD83D\uDE45\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83D\uDE45\u200D\u2640\uFE0F- Coloquios",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n \n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #7 organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\n7\u00AA Conferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei, en la conferencia de hoy nos explica el car\u00E1cter sectario del Opus Dei\n\nLink a la p\u00E1gina en la que se presentaban los documentos mencionados en el video, que fueron retirados de la consulta p\u00FAblica debido al requerimiento comercial del #opusdei \n \nhttp://www.opuslibros.org/documentos_internos.htm\n\nLink a la p\u00E1gina de v\u00EDctimas de la corrupci\u00F3n judicial mencionada durante el coloquio: \nhttp://torturacorrupcion.com/victimas/",
      "release": "2023-07-31T01:17:49Z",
      "duration": "00:57:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "i110NlqZf9E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=i110NlqZf9E"
      }
    },
    {
      "id": "7b2b95a6-deb5-434f-a77f-90fa9a353ac0",
      "title": "6 - El Opus Dei NO busca la verdad \uD83D\uDE2D\u200A\uD83D\uDE22\u200A\uD83E\uDD79\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n6ta entrega de las conversaciones de Antonio Moya sobre el Opus Dei, en esta ocasi\u00F3n es interesante destacar la intervenci\u00F3n de Guillermo, desde M\u00E9xico, que se plantea la visita de dos semanas que est\u00E1 haciendo el Prelado (ahora se llama de otra manera) a \u00E9ste pa\u00EDs en plena crisis con el Vaticano que exige una revisi\u00F3n a fondo de los Estatutos del Opus Dei que el fundador hab\u00EDa dejado como inmutables y eternos...",
      "release": "2023-07-31T01:14:50Z",
      "duration": "01:40:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pEmJhWMa0HM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pEmJhWMa0HM"
      }
    },
    {
      "id": "4a5ed10b-ad1a-49ce-9db6-b64ef8b0c4cb",
      "title": "4 - #opusdei  dice\u200A\uD83D\uDE48\u200A\uD83D\uDE49\u200A\uD83D\uDE4A\u200A \u00BFestatutos \u0022santos\u0022, \u0022perpetuos\u0022 e \u0022inviolables\u0022? Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #4 fue organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\nEn esta conferencia, Antonio Moya nos explica distintos aspectos jur\u00EDdicos relativos a la organizaci\u00F3n del Opus Dei.",
      "release": "2023-07-31T01:10:47Z",
      "duration": "01:03:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1LVySDHzXJo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1LVySDHzXJo"
      }
    },
    {
      "id": "e832a3cb-e61a-4496-9a7f-6ca85bd525e0",
      "title": "5 - \u00BFExplotaci\u00F3n laboral \uD83D\uDC69\uD83C\uDFFD\u200D\uD83D\uDCBC\u200A\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFB\u200D\u2695\uFE0F\u200A\uD83E\uDDD1\uD83C\uDFFB\u200D\u2695\uFE0F\u200Aen el Opus Dei? Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nLinks a algunas notas de prensa sobre el caso de la denuncia de las ex-numerarias auxiliares al Vaticano sobre su experiencia de explotaci\u00F3n en el Opus Dei. \n\nhttps://www.independentespanol.com/ap/iglesia-opus-dei-denuncia-abuso-b2141027.html\n\nhttps://www.tvpublica.com.ar/post/el-opus-dei-en-la-mira-la-impactante-denuncia-de-mujeres-sometidas-a-la-orden\n\nhttps://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/las-esclavas-del-opus-dei-algunas-de-las-denunciantes-de-la-orden-relataron-sus-experiencias/\n\nhttp://www.identidadcorrentina.com.ar/noticia/04774_informe-en-ppt--relatos-desde-el-horror-de-las-esclavas-del-opus-dei-me-decan-que-dios-me-llam-para-que-sea-su-novia.htm\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/las-denuncias-al-opus-mujeres-que-trabajaron-rosario-ya-llegaron-al-vaticano-n2693044.html",
      "release": "2023-07-31T01:09:36Z",
      "duration": "01:30:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "vHuKsMkTXMs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vHuKsMkTXMs"
      }
    },
    {
      "id": "2e33d0b3-6cf7-45ee-9ab2-2122b0484801",
      "title": "3 - Religi\u00F3n\u271D\uFE0F Iglesia \u26EA #opusdei , caracter\u00EDsticas... \u00BFqu\u00E9 pasa en los colegios del Opus?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio fue el n\u00FAmero  3",
      "release": "2023-07-31T00:57:33Z",
      "duration": "00:43:59",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "rFwCaglBWEw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=rFwCaglBWEw"
      }
    },
    {
      "id": "ed52b6e1-74a8-48d0-8ffc-fd4e98f30701",
      "title": "Los 2 \uD83C\uDDFB\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDFB\uD83C\uDDE6sacerdotes le responden a Diego \uD83D\uDC66\uD83C\uDFFB",
      "description": "Muy en l\u00EDnea con el espacio de restauraci\u00F3n que so\u00F1amos crear, en este intercambio intervienen el Padre Agust\u00EDn, sacerdote diocesano de Texas, Estados Unidos, el Padre Adelardo, sacerdote de la Prelatura de la Santa Cruz y Diego, participante de este coloquio en particular. \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #santuariotorreciudad #OpusDeiEspa\u00F1a\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n a la que se refieren las personas que interact\u00FAan en este video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-07-26T15:00:45Z",
      "duration": "00:11:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oKY2zYoKtz8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oKY2zYoKtz8"
      }
    },
    {
      "id": "25faa22d-1ca5-4815-b19e-78b5b83c710f",
      "title": "M\u00E1s relax: canto de la\uD83D\uDC1A Naturaleza para Meditar, \uD83D\uDE34Dormir o Descansar - \uD83D\uDC2C\uD83D\uDC20Mar Punta del Este",
      "description": "Relax y amar lo que el mar te trae. La fuerza majestuosa de las olas, la espuma que se vuelve arena y la arena que se vuelve espuma. Rocas, islas, olas .... mar. El hemisferio sur en su esplendor.",
      "release": "2023-06-11T21:47:06Z",
      "duration": "00:20:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "nQTjIveQcMM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=nQTjIveQcMM"
      }
    },
    {
      "id": "3f167506-0bd2-4609-9af6-bd4f80cfd04e",
      "title": "M\u00FAsica para ordenar tu cuarto \uD83E\uDD8C\u200ACiervos, belleza \uD83C\uDFD4\uFE0F\u200A\u200Ay la tranquilidad del invierno \uD83C\uDF28\uFE0F\u200A\u2744\uFE0F con m\u00FAsica",
      "description": "\u00A1Bienvenidos al video m\u00E1s m\u00E1gico del invierno! Este video captura la belleza y la tranquilidad de los paisajes invernales, acompa\u00F1ados por la emotiva m\u00FAsica de orquesta de JuliusH con tem\u00E1tica de invierno.\n\nEn este video, tendr\u00E1s la oportunidad de explorar los hermosos paisajes cubiertos de nieve y disfrutar de la visi\u00F3n de los elegantes ciervos mientras se mueven silenciosamente en el bosque. La m\u00FAsica de JuliusH con tem\u00E1tica de invierno, compuesta especialmente para este video, le da al paisaje un toque a\u00FAn m\u00E1s m\u00E1gico y evocador.\n\nEste video es perfecto para relajarse y desconectar del estr\u00E9s cotidiano. Si\u00E9ntete transportado a un mundo de paz y tranquilidad mientras disfrutas de los paisajes invernales y la m\u00FAsica de JuliusH. No te pierdas la oportunidad de experimentar la belleza de la naturaleza y la m\u00FAsica de invierno en un solo video.\n\nAseg\u00FArate de activar la calidad de video HD y el sonido para disfrutar al m\u00E1ximo de esta experiencia. \u00A1No olvides darle un like y suscribirte a mi canal para m\u00E1s videos asombrosos! \u00A1Disfruta!\n\n\n\nMusic by JuliusH from Pixabay",
      "release": "2023-02-14T02:19:51Z",
      "duration": "00:15:01",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "qmjm4h3V2F4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=qmjm4h3V2F4"
      }
    },
    {
      "id": "acc13863-32f4-4ef8-bbbc-ae04bffb366a",
      "title": "M\u00FAsica para \uD83D\uDCA4DORMIR \uD83D\uDCA4\uD83D\uDC08gatos\uD83D\uDE3D (y personas\uD83D\uDE3B...)",
      "release": "2020-08-23T15:04:02Z",
      "duration": "01:42:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "gEuarvc5EX0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=gEuarvc5EX0"
      }
    },
    {
      "id": "b1c874f5-00d5-4875-b86c-e1ec0f973464",
      "title": "REL\u00C1JATE y DISFRUTA: \uD83C\uDFBCBethoven\uD83C\uDFBC y \uD83C\uDF32Bosques \uD83C\uDF33desde el aire\uD83C\uDF24\uFE0F",
      "description": "M\u00FAsica de Bethoven y SELECCI\u00D3N de tomas a\u00E9reas de Bosques \n\nSUBSCR\u00CDBETE para m\u00E1s material del ambiente!!!",
      "release": "2020-08-09T18:30:00Z",
      "duration": "00:23:41",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "8ECMK_2PGlk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=8ECMK_2PGlk"
      }
    },
    {
      "id": "8e7b5804-1361-4b3f-b9ad-c71dc5ecc3fc",
      "title": "\uD83C\uDFB6RELAX con \uD83D\uDC1DPolinizacio\u0301n de \uD83C\uDF3Bflores y M\u00DASICA",
      "description": "REL\u00C1JATE completamente con M\u00DASICA mientras miras uno de los TRABAJOS m\u00E1s importantes del ecosistema: la POLINIZACI\u00D3N. \n\nSUBSCR\u00CDBETE al canal para todo el material del medioambiente",
      "release": "2020-08-08T13:00:03Z",
      "duration": "00:57:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "3Qi5EY4BuHw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=3Qi5EY4BuHw"
      }
    },
    {
      "id": "ec5e6a59-3329-4fd1-8d9c-8c972e2c94c5",
      "title": "2 HORAS relax \uD83D\uDD4A\uFE0FP\u00E1jaros, \uD83C\uDF33Naturaleza y Viento - \uD83D\uDC90\uD83D\uDC90Flores abri\u00E9ndose delante de tus ojos",
      "description": "REL\u00C1JATE completamente con 2 HORAS en modo meditaci\u00F3n, oyendo los P\u00E1jaros, la Naturaleza y el Viento - Para mirar las flores abri\u00E9ndose delante de tus ojos. SUBCR\u00CDBETE para m\u00E1s videos en TODO sobre el AMBIENTE.",
      "release": "2020-08-06T10:38:49Z",
      "duration": "02:00:21",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "De41drOYdtk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=De41drOYdtk"
      }
    },
    {
      "id": "50608ab4-07dc-4559-9ba1-18ce81599d95",
      "title": "RELAX: Sonidos de la\uD83D\uDC1A Naturaleza para Meditar, \uD83D\uDE34Dormir o Descansar - \uD83D\uDC2C\uD83D\uDC20Mar Punta del Este",
      "description": "Para m\u00E1s m\u00FAsica de la naturaleza \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC  https://rb.gy/lfqmti  \uD83D\uDC48\uD83C\uDFFD\n\nVideos filmados en Uruguay, en Punta del Este, a las 8hs, a la ca\u00EDda del sol.",
      "release": "2020-08-04T03:00:03Z",
      "duration": "00:30:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "SkOitYsx_Bc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=SkOitYsx_Bc"
      }
    },
    {
      "id": "806e6e49-bae7-4b88-906d-46ad760d546c",
      "title": "Cambio clim\u00E1tico en el desierto   DW Documental",
      "description": "Documental alem\u00E1n de junio del 2020 sobre el impacto del cambio clim\u00E1tico en los desiertos. \n\nEl cambio clim\u00E1tico tambi\u00E9n golpea los id\u00EDlicos oasis de Marruecos. Las tormentas de arena son m\u00E1s frecuentes, el nivel fre\u00E1tico desciende, las palmeras se secan...La desertificaci\u00F3n est\u00E1 provocando que los oasis corran peligro de desaparecer.",
      "release": "2020-08-02T20:00:09Z",
      "duration": "00:28:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "iQ_GZ3kgx-o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=iQ_GZ3kgx-o"
      }
    },
    {
      "id": "fda82fef-eb89-4f98-ae80-ea2c67ec01dc",
      "title": "Bosque \uD83C\uDF32\uD83C\uDF33 y  Rhapsodia en azul\uD83E\uDD8B",
      "description": "M\u00FAsica para estudiar.\nCr\u00E9ditos:\n\n\u201CRhapsody in Blue\u201D de George Gershwin (dominio p\u00FAblico)\nFotograf\u00EDa: propias",
      "release": "2020-08-02T18:15:00Z",
      "duration": "00:16:27",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Z4F2T3WqGb8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Z4F2T3WqGb8"
      }
    },
    {
      "id": "31b26fdb-5528-4f99-a112-f2f5c9787ad7",
      "title": "Clase magistral: ciencia del CAMBIO CLIM\u00C1TICO",
      "description": "\uD83D\uDC46\uD83D\uDC46Subscr\u00EDbete \uD83D\uDC46\uD83D\uDC46al canal para m\u00E1s info sobre este tema!!\n\nCatalina Gonz\u00E1lez, doctora en Ciencias Naturales de la Universidad de Bremen, presenta \u0022La ciencia del cambio clim\u00E1tico\u0022 dentro de la segunda conferencia de la C\u00E1tedra Nuestro Futuro, del Centro de Objetivos de Desarrollo Sostenible para Am\u00E9rica Latina y el Caribe (CODS), de la Universidad de los Andes, el d\u00EDa 28 de enero 2020.\n\nEl resto de evento, los comentarios del presentador y las preguntas del p\u00FAblico pueden encontrarse en a fuente: https://www.youtube.com/watch?time_continue=4399\u0026v=3ljGmZB7Af4\u0026feature=emb_logo",
      "release": "2020-08-01T03:00:07Z",
      "duration": "00:53:44",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "G9hn3eqSobA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=G9hn3eqSobA"
      }
    },
    {
      "id": "cbc24b42-06b6-4e93-83eb-5c4a7d18dcd4",
      "title": "C\u00F3mo evitar el Cambio Clim\u00E1tico MUY R\u00C1PIDO",
      "description": "Subscr\u00EDbete al canal. \n\u00BFPor qu\u00E9 sucede? \u00BFC\u00F3mo evitarlo MUY R\u00C1PIDO? Uno de los MEJORES V\u00CDDEOS sobre Cambio Clim\u00E1tico en Internet. Full English version: https://youtu.be/iw2AHyMmGT8 #MeImportaelCambioClim\u00E1tico\n\nEl cambio clim\u00E1tico es un reto global que no tiene fronteras y que para combatirlo requiere del trabajo coordinado por parte de todos los pa\u00EDses. Existe un gran desconocimiento de lo que es el cambio clim\u00E1tico en realidad, bien por exceso de informaci\u00F3n, inexactitud en las fuentes o por desinformaci\u00F3n interesada, lo que da origen a una serie de falsos mitos sobre el cambio clim\u00E1tico. En este v\u00EDdeo abordaremos desde un punto de vista objetivo y cient\u00EDfico qu\u00E9 es el cambio clim\u00E1tico, cu\u00E1les son sus causas, sus consecuencias y c\u00F3mo se puede combatir. En definitiva, c\u00F3mo nos afecta el cambio clim\u00E1tico.\n\nUn viaje desde la Ant\u00E1rtida a Black Mirror con impactantes im\u00E1genes de la NASA, las Naciones Unidas, Us Navy, la Organizaci\u00F3n Meteorol\u00F3gica Internacional, Archive.org, el Comit\u00E9 Internacional de la Cruz Roja (ICRC), NotimexTV, IOM - UN Migration, US Army, la Comisi\u00F3n Europea, Conservation International, Cuasar TV, 92 News HD, Straightstreet Productions, Phantom 3 Professional Drone Footage, Bob McCallan, kidkornfilms, kurdishblogger, Dynamic Effects Canada, ReelNews, GreenLeftTV, 350.org, Klasyk Films, Enes Umcu, VOA News, Civil Disturbia, Innit, AE Productions, DockLight Productions, Footage Island, Gareth Richardson Media, Fred Margulies, Elevated Media, The Disaster Freak.\n\nEn el v\u00EDdeo podr\u00E1s oir sonidos grabados por los usuarios de Freesound thanvannispen, snakebarney, timgormly, bareform, pakasit21, yugi16dm, m4taior, masgame, macdaddyno, corsica-s, rutgermuller, robinhood76, juskiddink, a-pickles, timbre, loljames, cognito-perceptu, hantorio, mhtaylor6, cobwebjoe, setuniman, soundslikewillem, freemaster2, sinatra314, qubodup, shastrocks, castle81, klankbeeld, jim-ph, bone666138, exsomniel, ueffects, planman, qubodup, motion-s, werra, vollkornbrot, draganov89, freakinbehemoth, zerolagtime, markb258, alienxxx, kwahmah-02, greekirish, iut-paris8, kwahmah-02, piulapiu, sevin7, dynajinn, blouhond, inchadney, kamilnaidoo23, greatmganga, thegreatrazz, beerre, konstantinusz, newagesoup, mixtus, montclairguy, georgisound, redafs, sterferny, deleted-user-7146007, x235, themaggotr, hz37, yin-yang-jake007, uzbazur La foto de Ursula K. Le Guin es de The Nerd Patrol La delicada cover de Parque Jur\u00E1sico es de Amadeone",
      "release": "2020-07-31T03:00:04Z",
      "duration": "00:20:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cduxQT636D8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cduxQT636D8"
      }
    },
    {
      "id": "05f180a4-85da-4e4f-a000-593fbd1de2b3",
      "title": "Cambio clim\u00E1tico \u2744\uFE0F y Ant\u00E1rtida \uD83C\uDF28\uFE0F",
      "description": "Ra\u00FAn Cordero, de Chile, explica la relaci\u00F3n entre el agujero de ozono, el calentamiento global y  la capa de hielo en la Ant\u00E1rtica.\n\n\nTED en espa\u00F1ol: \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=pod8QlO4--A\u0026t=22s",
      "release": "2020-07-30T17:00:22Z",
      "duration": "00:13:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "epU7lxy68mc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=epU7lxy68mc"
      }
    },
    {
      "id": "179351f7-2cfc-4e28-9424-1cfcbc3de6bf",
      "title": "Greta Thunberg - \uD83C\uDF0E Calentamiento global - TED",
      "description": "Suscr\u00EDbete al canal \uD83D\uDC46\uD83D\uDC46 https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q?sub_confirmation=1\n\nA los 15 a\u00F1os, en Estocolmo, Greta explica su ni\u00F1ez con conciencia del peligro ambiental, su s\u00EDndrome de Asperger y su visi\u00F3n de las acciones necesarias. \nEl calentamiento globarl exige acciones, no teor\u00EDas. \nM\u00E1s adelante, traducir\u00E9 el video para que todos lo puedan disfrutar.",
      "release": "2020-07-30T14:00:08Z",
      "duration": "00:11:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XaCVeDgWup4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XaCVeDgWup4"
      }
    }
  ]
}