{
  "id": "55084101-0b40-4535-afd7-e4e5bebef8a1",
  "name": "INA Arditube",
  "youTubeChannelId": "UCNBD4uZG6nWH2MMdgGESisw",
  "episodes": [
    {
      "id": "cfcb6cee-adad-4e46-9ba0-856c14e69b34",
      "title": "Ra\u00EBl, le mouvement sectaire ra\u00EBlien et les extraterrestres chez Thierry Ardisson | INA Arditube",
      "description": "Abonnez-vous http://bit.ly/InaArdiTube\nAutant En Emporte Le Temps | Antenne 2 | 18/06/1994\nThierry Ardisson re\u00E7oit Ra\u00EBl au sujet sa rencontre suppos\u00E9e avec les extra-terrestres, de sa vie consacr\u00E9e \u00E0 diffuser leur message et \u00E0 collecter des fonds pour leur construire une ambassade. Pour lui, les extra-terrestres qu\u0027il a rencontr\u00E9s sont des \u00EAtres humains comme nous, vivant sur une autre plan\u00E8te et qui auraient 25000 ans d\u0027avance technologique sur nous. Ce serait d\u0027ailleurs eux qui auraient amen\u00E9 la vie sur terre. Il n\u0027y aurait donc pas de Dieu et tout ce qui est \u00E9crit dans la Bible serait le message que ces extra-terrestres auraient voulu nous laisser. Ils viendront sur terre quand leur ambassade sera construite et la terre pacifi\u00E9e. Leur venue interviendra au plus tard en 2035. Il raconte son voyage sur leur plan\u00E8te. Il r\u00E9agit face aux articles qui le calomnient dans la presse. Il d\u00E9crit l\u0027organisation de son mouvement, notamment sur le plan financier.\n\n\n****** info sur les commentaires ******\nSur les cha\u00EEnes YouTube, vous \u00EAtes libre de donner votre opinion, f\u00FBt-elle critique. Pour assurer la qualit\u00E9 du d\u00E9bat, nous vous demandons toutefois de toujours rester calme, poli et respectueux des autres commentateurs. Le pros\u00E9lytisme, les propos grossiers, agressifs, irr\u00E9v\u00E9rencieux envers une personne ou un groupe de personnes sont proscrits. Tout commentaire insultant ou diffamant sera supprim\u00E9. Nous nous r\u00E9servons le droit de bannir tout utilisateur qui ne respecterait pas les r\u00E8gles de la communaut\u00E9.\n*******************************************************************\n\n\n\n\nImages d\u0027archive INA\nInstitut National de l\u0027Audiovisuel\nhttp://www.ina.fr\n#INA #Ardisson #Arditube",
      "release": "2020-11-24T16:00:10Z",
      "duration": "00:12:32",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cxbV53Ymtns",
      "subjects": [
        "Ra\u00EBlism"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cxbV53Ymtns"
      }
    }
  ]
}