{
  "id": "da342736-7f69-42f7-ab24-d9e25d9654de",
  "name": "Le Parisien",
  "youTubeChannelId": "UCfHn_8-ehdem86fEvlFg-Gw",
  "episodes": [
    {
      "id": "b8f6754a-04db-475e-8213-99e3c2af0d8d",
      "title": "[PODCAST] Eglise : les d\u00E9rives de l\u2019Institut du Christ Roi",
      "description": "Cette communaut\u00E9 religieuse, r\u00E9put\u00E9e pour son s\u00E9minaire qui forme des pr\u00EAtres traditionalistes, est aujourd\u2019hui d\u00E9nonc\u00E9e par plusieurs anciens membres, alors que la Conf\u00E9rence des \u00C9v\u00EAques de France alerte de son c\u00F4t\u00E9 le Vatican sur les pratiques de l\u2019institut. \nVincent Mongaillard, journaliste \u00E0 la cellule r\u00E9cit du Parisien, a collect\u00E9 de nombreux t\u00E9moignages de personnes victimes de ces d\u00E9rives. Il revient sur les diff\u00E9rentes \u00E9tapes de son enqu\u00EAte dans Code source. \n\nDirection de la r\u00E9daction : Pierre Chausse - R\u00E9dacteur en chef : Jules Lavie - Reporter : Ambre Rosala - Production : Rapha\u00EBl Pueyo, Barbara Gouy et Thibault Lambert - R\u00E9alisation et mixage : Pierre Chaffanjon - Musiques : Fran\u00E7ois Clos, Audio Network\n\nArchives : Institut du Christ Roi Souverain Pr\u00EAtre\n\n#pr\u00EAtre #institutduchristroi #eglise",
      "release": "2023-10-04T13:00:49Z",
      "duration": "00:23:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "tqFI_Zz7IrI",
      "subjects": [
        "Catholicism"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tqFI_Zz7IrI"
      }
    },
    {
      "id": "45b02016-8a28-49d8-87d4-383d1743504c",
      "title": "[PODCAST] La famille, enqu\u00EAte sur une communaut\u00E9 religieuse 2",
      "description": "Il y a encore un an, La Famille n\u2019\u00E9tait pas bien connue des m\u00E9dias. Pourtant, ce groupe ferm\u00E9 existe depuis trois si\u00E8cles et compte environ 3000 membres, tous domicili\u00E9s dans l\u2019Est de la capitale. Suite et fin de notre r\u00E9cit avec Nicolas Jacquard, journaliste au service police-justice du Parisien. Il publie \u00AB Les Inspir\u00E9s \u00BB (Robert Laffont), le r\u00E9cit d\u2019un an d\u2019enqu\u00EAte sur cette communaut\u00E9 religieuse. \n\n\nDans cette vid\u00E9o :   ... comme vous ne pouvez appartenir la famille que par la naissance et par le fait que vous ayez l\u0027un des 8 patronymes vous ne pourrez pas rentrer dans la famille. \nQuels sont les avantages \u00E0 vivre au sein de la famille: j\u0027imagine qu\u0027il ya beaucoup de solidarit\u00E9 oui il y a vraiment une solidarit\u00E9 puisque vous grandissez au sein de la famille vous \u00EAtes toujours\n\navec vos cousins nos cousines vous vous connaissez depuis que vous est n\u00E9 et cette solidarit\u00E9 l\u00E0 elle se manifeste vraiment dans tous les domaines de la vie. On me disait par exemple pour un\nd\u00E9m\u00E9nagement vous avez toujours plusieurs dizaines de bras qui vont venir vous aider, si vous avez un coup dur de la vie vous allez avoir une aide financi\u00E8re pour vous en remettre. Par exemple quelqu\u0027un qui a \u00E9t\u00E9 cambriol\u00E9e quelqu\u0027un qui va perdre son travail vous savez que dans la famille vous avez ce filet de s\u00E9curit\u00E9 qui est constitu\u00E9e par vos proches les malades les personnes\ntr\u00E8s \u00E2g\u00E9es sont aid\u00E9s. Tous les gens ext\u00E9rieurs \u00E0 la famille que j\u0027ai crois\u00E9s mais qui la c\u00F4toient, par exemple des soignants qui voit les gens de la famille dans les \u00E9tablissements m\u00E9dicaux\n\ndu secteur, me disent par exemple, au moment du d\u00E9c\u00E8s vous avez toujours quelqu\u0027un qui va \u00EAtre au chevet des malades des personnes \u00E2g\u00E9es des handicap\u00E9s et qui sera l\u00E0 a vraiment \u00E0 la derni\u00E8re minute... \nBeaucoup plus probl\u00E9matique la consanguinit\u00E9 c\u0027est un sujet important c\u0027est une r\u00E9alit\u00E9. Il y a un certain nombre de pathologies. Il y a tous les types de handicaps certains se voient d\u0027autres ne\nse voient pas et \u00E7a c\u0027est quelque chose que la famille d\u0027abord on a commenc\u00E9 un petit peu par le minimiser par le nier. Ils sont forc\u00E9s de reconna\u00EEtre qu\u0027il y \u00E0 cette cons\u00E9quence l\u00E0 mais comme elle est inh\u00E9rente au fonctionnement de la famille \u00E0 sa fermeture ils ne savent pas comment se sortir de ses cons\u00E9quences n\u00E9gatives... \n\n\nDirection de la r\u00E9daction : Pierre Chausse - R\u00E9dacteur en chef : Jules Lavie - Reporter : Ambre Rosala - Conception et pr\u00E9paration : Rapha\u00EBl Pueyo - Production : Sarah Hamny, Timoth\u00E9e Croisan, Rapha\u00EBl Pueyo et Thibault Lambert - R\u00E9alisation et mixage : Julien Montcouquiol - Musiques : Fran\u00E7ois Clos, Audio Network, Epidemic Sound - Identit\u00E9 graphique : Upian.\n\n\n#communaut\u00E9 #secr\u00E8te #famille #religieuse",
      "release": "2021-09-08T16:00:04Z",
      "duration": "00:19:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4nN49E4LPLY",
      "subjects": [
        "La Famille"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4nN49E4LPLY"
      }
    },
    {
      "id": "7f71fd9c-08c6-4b1e-9915-a8dd8ee0f953",
      "title": "[PODCAST] La Famille (1/2) : plong\u00E9e in\u00E9dite au c\u0153ur d\u2019une communaut\u00E9 religieuse secr\u00E8te \u00E0 Paris",
      "description": "Il y a encore un an, La Famille n\u2019\u00E9tait pas bien connue des m\u00E9dias. Pourtant, ce groupe ferm\u00E9 existe depuis trois si\u00E8cles et compte environ 3000 membres, tous domicili\u00E9s dans l\u2019Est de la capitale. R\u00E9cit. \n\n\nDirection de la r\u00E9daction : Pierre Chausse - R\u00E9dacteur en chef : Jules Lavie - Reporter : Ambre Rosala - Conception et pr\u00E9paration : Rapha\u00EBl Pueyo - Production : Sarah Hamny, Timoth\u00E9e Croisan, Rapha\u00EBl Pueyo et Thibault Lambert - R\u00E9alisation et mixage : Julien Montcouquiol - Musiques : Fran\u00E7ois Clos, Audio Network, Epidemic Sound - Identit\u00E9 graphique : Upian.",
      "release": "2021-09-07T08:00:15Z",
      "duration": "00:21:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "t5WwctDsvds",
      "subjects": [
        "La Famille"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=t5WwctDsvds"
      }
    },
    {
      "id": "1718b069-7966-495d-aa4b-4ff470fabbb7",
      "title": "[PODCAST] La Famille : enqu\u00EAte sur une communaut\u00E9 religieuse secr\u00E8te de l\u2019Est parisien",
      "description": "Pour \u00E9couter tous les podcasts du Parisien : http://www.leparisien.fr/podcasts/ \nL\u0027info en temps r\u00E9el : http://www.leparisien.fr/ \n\nDepuis deux si\u00E8cles, les fid\u00E8les de La Famille, ce groupe catholique mill\u00E9nariste, se marient entre eux et vivent repli\u00E9s sur eux-m\u00EAmes. Des anciens membres ont choisi de r\u00E9v\u00E9ler leur histoire via Facebook, puis dans Le Parisien. \n\nPremier \u00E9pisode : https://www.leparisien.fr/podcasts/code-source/la-famille-enquete-sur-une-communaute-religieuse-secrete-de-l-est-parisien-24-06-2020-8341410.php \nSecond \u00E9pisode : https://www.leparisien.fr/podcasts/code-source/la-famille-enquete-sur-une-communaute-religieuse-secrete-de-l-est-parisien-partie-2-25-06-2020-8342046.php \n\nSur votre smartphone ou votre tablette, \u00E9coutez Code source et abonnez-vous sur : \nApple Podcasts (iPhone, iPad) : https://podcasts.apple.com/fr/podcast/code-source/id1460276302 \nGoogle Podcasts (Android) : https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkLnBpcHBhLmlvL3B1YmxpYy9zaG93cy9jb2RlLXNvdXJjZQ \nPodcast Addict : https://podplayer.net/?podId=2366555 \nCastbox : https://castbox.fm/channel/Code-source-id2099090?country=gb \nDeezer : https://www.deezer.com/fr/show/360202 \nSpotify : https://open.spotify.com/show/4J2KJU7Lcv0e1wH3728Fse \n\nL\u0027info en temps r\u00E9el : http://www.leparisien.fr/",
      "release": "2020-06-30T15:09:12Z",
      "duration": "00:19:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "vH1bAompIJ4",
      "subjects": [
        "La Famille"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vH1bAompIJ4"
      }
    },
    {
      "id": "e07f2f4b-4831-4bf1-9be4-2f962ed9ab2e",
      "title": "[PODCAST] La famille : enqu\u00EAte sur une communaut\u00E9 religieuse secr\u00E8te de l\u2019Est Parisien",
      "description": "Pour \u00E9couter tous les podcasts du Parisien : http://www.leparisien.fr/podcasts/ \nL\u0027info en temps r\u00E9el : http://www.leparisien.fr/ \n\nDepuis deux si\u00E8cles, les fid\u00E8les de ce groupe catholique mill\u00E9nariste se marient entre eux et vivent referm\u00E9s sur eux-m\u00EAmes. Certains anciens membres viennent de t\u00E9moigner dans Le Parisien. R\u00E9cit.\n\nNotre article (\u00E9pisode 1) : https://www.leparisien.fr/podcasts/code-source/la-famille-enquete-sur-une-communaute-religieuse-secrete-de-l-est-parisien-24-06-2020-8341410.php\nNotre article (\u00E9pisode 2) : https://www.leparisien.fr/podcasts/code-source/la-famille-enquete-sur-une-communaute-religieuse-secrete-de-l-est-parisien-partie-2-25-06-2020-8342046.php \n\nSur votre smartphone ou votre tablette, \u00E9coutez Code source et abonnez-vous sur : \nApple Podcasts (iPhone, iPad) : https://podcasts.apple.com/fr/podcast/code-source/id1460276302 \nGoogle Podcasts (Android) : https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9mZWVkLnBpcHBhLmlvL3B1YmxpYy9zaG93cy9jb2RlLXNvdXJjZQ \nPodcast Addict : https://podplayer.net/?podId=2366555 \nCastbox : https://castbox.fm/channel/Code-source-id2099090?country=gb \nDeezer : https://www.deezer.com/fr/show/360202 \nSpotify : https://open.spotify.com/show/4J2KJU7Lcv0e1wH3728Fse\n\nL\u0027actualit\u00E9 en direct sur Le Parisien : http://www.leparisien.fr/",
      "release": "2020-06-24T16:51:57Z",
      "duration": "00:17:56",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "WqJ6dkgq1vQ",
      "subjects": [
        "La Famille"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=WqJ6dkgq1vQ"
      }
    }
  ]
}