{
  "id": "0bcd46c9-8113-4d96-80c5-f76d29c5a38c",
  "name": "Les Nuits de France Culture",
  "spotifyId": "1B4IiBr1SH25wQWVn1pWOf",
  "appleId": 971325128,
  "episodes": [
    {
      "id": "52eaf0fc-b919-42e8-a46b-78cea81cae9b",
      "title": "Les chr\u00E9tiens, une secte parmi les autres\u00A0?",
      "description": "dur\u00E9e : 00:28:58 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - L\u0027\u00E9mission \u0022J\u00E9sus devant l\u0027histoire, une secte parmi les autres\u0022, de Fran\u00E7ois Refoule avec l\u0027ex\u00E9g\u00E8te Henri Cazelles et la bibliste Fran\u00E7oise Smyth-Florentin s\u0027int\u00E9resse aux d\u00E9buts de la chr\u00E9tient\u00E9 et aux rapports entre les sectes chr\u00E9tiennes, pharisiennes et sadduc\u00E9ennes. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T04:57:14Z",
      "duration": "00:28:58.8140000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "41NvhSOmj9suDlqOJtwyo5",
      "appleId": 1000667941707,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/41NvhSOmj9suDlqOJtwyo5",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/les-chr%C3%A9tiens-une-secte-parmi-les-autres/id971325128?i=1000667941707"
      }
    },
    {
      "id": "5972e56a-af12-48ae-9dd1-106288cabdd6",
      "title": "Le langage des sectes",
      "description": "dur\u00E9e : 01:01:22 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Gourou, berger, messie ou chef supr\u00EAme ? Les termes diff\u00E8rent pour nommer celui qui a l\u2019ascendant sur les adeptes d\u2019une secte, mais son pouvoir a des constantes, dont une utilisation sp\u00E9cifique du langage. Quel langage utilisent les sectes ? En 1999, \u0022Tire ta langue\u0022 analyse le ph\u00E9nom\u00E8ne. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T04:25:00Z",
      "duration": "01:01:22.8990000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "0ddTfSPFKYuf5cMCybRzDD",
      "appleId": 1000667939103,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/0ddTfSPFKYuf5cMCybRzDD",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/le-langage-des-sectes/id971325128?i=1000667939103"
      }
    },
    {
      "id": "8a020695-585d-49da-8d78-6dc33fe7f0f2",
      "title": "Les enfants dans les sectes",
      "description": "dur\u00E9e : 00:39:28 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Ce num\u00E9ro de l\u2019\u00E9mission \u0022Voix du silence\u0022 de 1991 \u00E9voque, avec plusieurs intervenants directement concern\u00E9s, le cas des enfants des adeptes des sectes, souvent endoctrin\u00E9s et manipul\u00E9s d\u00E8s leur plus jeune \u00E2ge par les sectes elles-m\u00EAmes. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T03:23:37Z",
      "duration": "00:39:28.1560000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "1dEdzMZgCCUvaItzbgC3s1",
      "appleId": 1000667936583,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/1dEdzMZgCCUvaItzbgC3s1",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/les-enfants-dans-les-sectes/id971325128?i=1000667936583"
      }
    },
    {
      "id": "40f5cdbc-8a70-483e-89e3-74fff6f3b7c8",
      "title": "C\u00E9r\u00E9monie de la secte Hare Krishna",
      "description": "dur\u00E9e : 00:12:29 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Dans cet extrait des apr\u00E8s-midi de France Culture, diffus\u00E9 en 1973, Paula Jacques et Olivier Warin nous emm\u00E8nent au c\u0153ur d\u2019une c\u00E9r\u00E9monie des Hare Krishna. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T02:40:09Z",
      "duration": "00:12:29.8180000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "7ft9rfgeLynXMkwL7PJxct",
      "appleId": 1000667934362,
      "subjects": [
        "Hare Krishnas"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/7ft9rfgeLynXMkwL7PJxct",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/c%C3%A9r%C3%A9monie-de-la-secte-hare-krishna/id971325128?i=1000667934362"
      }
    },
    {
      "id": "56483a4e-70c4-4243-a8aa-f128a81959e3",
      "title": "Y a-t-il conflit entre les sectes et la soci\u00E9t\u00E9\u00A0?",
      "description": "dur\u00E9e : 00:44:47 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Y a-t-il conflit entre les sectes et la soci\u00E9t\u00E9 ? En novembre 1978, ce num\u00E9ro de l\u0027\u00E9mission \u0022Libre appel\u0022 se penche sur ce sujet avec Georges Ayache, historien, auteur d\u2019une \u00E9tude sur les religions, les croyances et les sectes, qui r\u00E9pond aussi aux questions des auditeurs. - r\u00E9alisation : Thomas Jost - invit\u00E9s : Georges Ayache Ancien diplomate et historien",
      "release": "2024-09-01T02:27:39Z",
      "duration": "00:44:47.2420000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "6K5PMK9zEcVA7EFaNrlNqD",
      "appleId": 1000667934444,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/6K5PMK9zEcVA7EFaNrlNqD",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/y-a-t-il-conflit-entre-les-sectes-et-la-soci%C3%A9t%C3%A9/id971325128?i=1000667934444"
      }
    },
    {
      "id": "a472ea5e-2431-41d6-86b0-3938dbecd232",
      "title": "Les adorateurs de Krishna",
      "description": "dur\u00E9e : 00:15:26 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - En 1972, Paul Lesourd, dans l\u2019\u00E9mission \u0022Le monde religieux\u0022 interviewe deux adeptes de la secte Hare Krishna. Ils \u00E9voquent leur ma\u00EEtre spirituel, leurs r\u00E8gles, leurs actions pour faire conna\u00EEtre Krishna, le temple de Fontenay-aux-Roses, les offices et leur soumission totale \u00E0 la volont\u00E9 du dieu. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T01:42:24Z",
      "duration": "00:15:26.8240000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "6oaxNoctaAPAJOnoWn3Bb7",
      "appleId": 1000667932736,
      "subjects": [
        "Hare Krishnas"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/6oaxNoctaAPAJOnoWn3Bb7",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/les-adorateurs-de-krishna/id971325128?i=1000667932736"
      }
    },
    {
      "id": "5ebf8b52-dd4f-48a9-9bc2-64f395162972",
      "title": "L\u0027horreur des sectes",
      "description": "dur\u00E9e : 00:39:47 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Dans ce num\u00E9ro de l\u0027\u00E9mission \u0022Les vivants et les dieux\u0022 diffus\u00E9e en novembre 1998, Michel Cazenave s\u2019int\u00E9resse \u00E0 l\u2019horreur des sectes avec le sociologue et \u00E9crivain Fr\u00E9d\u00E9ric Lenoir, la psychologue Julia Darcondo et le docteur en th\u00E9ologie Mgr Jean Vernette. - r\u00E9alisation : Thomas Jost - invit\u00E9s : Fr\u00E9d\u00E9ric Lenoir \u00C9crivain",
      "release": "2024-09-01T01:26:57Z",
      "duration": "00:39:47.8530000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "7yGUws43EXbM9j4QW1vBY7",
      "appleId": 1000667932212,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/7yGUws43EXbM9j4QW1vBY7",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/lhorreur-des-sectes/id971325128?i=1000667932212"
      }
    },
    {
      "id": "60e94301-1a4b-45e7-8c4a-242b8599235a",
      "title": "Les secrets de la secte \u00E9sot\u00E9rique kurde des Ahl-e Haqq",
      "description": "dur\u00E9e : 01:24:22 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Qui sont les Ahl-e Haqq ? Quelles sont les croyances de cette religion \u00E9sot\u00E9rique ? Est-elle rattach\u00E9e \u00E0 l\u0027Islam ? En 1977, \u0022L\u0027autre sc\u00E8ne ou les vivants et les dieux\u0022 propose une s\u00E9rie intitul\u00E9e \u0022Iran, terre mystique\u0022, dont le cinqui\u00E8me \u00E9pisode est consacr\u00E9 \u00E0 cette secte kurde tr\u00E8s secr\u00E8te. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-09-01T00:43:55Z",
      "duration": "01:24:32.3140000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "2CQ6KgwEyAgxNvPoi6oUH7",
      "appleId": 1000667931374,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/2CQ6KgwEyAgxNvPoi6oUH7",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/les-secrets-de-la-secte-%C3%A9sot%C3%A9rique-kurde-des-ahl-e-haqq/id971325128?i=1000667931374"
      }
    },
    {
      "id": "6ba503bf-dffc-406b-b6b7-504b63fd4e28",
      "title": "Comment expliquer le ph\u00E9nom\u00E8ne des sectes et des soci\u00E9t\u00E9s secr\u00E8tes\u00A0?",
      "description": "dur\u00E9e : 01:16:09 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Qu\u0027est-ce qu\u0027une secte ? A quel besoin de spiritualit\u00E9 r\u00E9pond-elle ? Qui sont ses adeptes ? Quelle est la diff\u00E9rence entre une secte et une soci\u00E9t\u00E9 secr\u00E8te ? L\u0027\u00E9mission \u0022Itin\u00E9raires de l\u2019inqui\u00E9tude\u0022 propose, en 1967, de faire le tour de ces questions avec plusieurs intervenants. - r\u00E9alisation : Antoine Larcher, Louise Devillard",
      "release": "2024-08-31T23:19:32Z",
      "duration": "01:16:09.4950000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "1qq3IK58tO9zpWt0bGGK6z",
      "appleId": 1000667928858,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/1qq3IK58tO9zpWt0bGGK6z",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/comment-expliquer-le-ph%C3%A9nom%C3%A8ne-des-sectes-et-des-soci%C3%A9t%C3%A9s/id971325128?i=1000667928858"
      }
    },
    {
      "id": "aa85a09e-a5f8-4716-9938-67006b4b8424",
      "title": "Pr\u00E9sentation - L\u0027emprise des sectes",
      "description": "dur\u00E9e : 00:03:01 - Les Nuits de France Culture - par : Albane Penaranda, Mathias Le Gargasson, Antoine Dhulster - Les sectes connaissent un v\u00E9ritable essor dans les soci\u00E9t\u00E9s occidentales depuis les ann\u00E9es 1960. A travers une s\u00E9lection dans nos archives sonores, Mathias Le Gargasson nous donne un \u00E9clairage savant sur ce ph\u00E9nom\u00E8ne et sur les m\u00E9canismes de l\u0027emprise sectaire. - r\u00E9alisation : Thomas Jost",
      "release": "2024-08-31T22:03:22Z",
      "duration": "00:03:01.1060000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "26qc8oNaTdgnWyr2bIS81j",
      "appleId": 1000667921675,
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/26qc8oNaTdgnWyr2bIS81j",
        "apple": "https://podcasts.apple.com/podcast/pr%C3%A9sentation-lemprise-des-sectes/id971325128?i=1000667921675"
      }
    }
  ]
}